<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title> shalat on ACT-Elgharantaly</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/tags/shalat/</link>
    <description>Recent content in  shalat on ACT-Elgharantaly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/tags/shalat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>5 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/5-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/5-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Antara shalat lima waktu, Jumat sampai Jumat, Ramadhan sampai Ramadhan berikutnya adalah penghapus dosa antara keduanya selama seseorang tidak berbuat dosa besar.”
(HR. Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rehat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/rehatkanlah-kami-dengan-shalat/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/rehatkanlah-kami-dengan-shalat/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Wahai Bilal, rehatkan kami dengan sholat….&amp;rdquo;
Begitu pinta Rasulullah shallallahu alaihi wasallam kepada Bilal bin Rabah –radhiallahu anhu-
Beliau shallallahu alaihi wasallam juga pernah bersabda “Dan Allah telah menjadikan qurratul ‘ain (sesuatu yang menyejukkan dan menyenangkan hati) bagiku pada (waktu aku melaksanakan) sholat.” (HR. An Nasa’i)
Dalam dua sabdanya itu, Rasulullah seolah ingin menegaskan pada ummatnya bahwa sholat bukanlah beban, bukan juga pekerjaan jasmani semata, lebih dari itu sholat adalah santapan rohani yang sangat diperlukan jiwa kita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 7 - Sholat Kok Pas Ramadhan Saja?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-7/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-7/</guid>
      <description>Komisi riset dan fatwa kerajaan saudi ditanya, Apabila seseorang hanya semangat melaksanakan puasa dan sholat dibulan ramadhan saja, namun dia meninggalkan sholat bersamaan dengan berakhirnya bulan romadhon, apakah dia berhak atas puasanya.?
Komisi fatwa menjawab:
Sholat adalah salah satu rukun dari rukun-rukun Islam, dia adalah rukun Islam yang terpenting setelah dua syahadat, hukumnya fardhu ‘ain, siapa saja yang meninggalkannya karena menolak kewajibannya atau karena menganggapnya sepele dan malas maka sungguh dia telah kafir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bolehkah Berdo&#39;a Dengan Bahasa Selain Bahasa Arab Di Dalam Sholat?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/bolehkah-berdoa-dengan-bahasa-selain-bahasa-arab-di-dalam-sholat/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/bolehkah-berdoa-dengan-bahasa-selain-bahasa-arab-di-dalam-sholat/</guid>
      <description>Bila seseorang mampu berdo&amp;rsquo;a dengan bahasa Arab, maka ia tidak boleh berdo&amp;rsquo;a dengan bahasa selain bahasa Arab.
  Bila ia tidak mampu berdo&amp;rsquo;a dengan bahasa Arab, maka dia boleh berdo&amp;rsquo;a dengan bahasa apapun yang dikuasainya. Sambil terus mempelajari bahasa arab.
  Adapun berdo’a dengan bahasa selain bahasa Arab di luar shalat, maka tidak mengapa. Hal seperti ini sama sekali tidak masalah. Apalagi bila ia berdo&amp;rsquo;a dengan (bahasa yang difahaminya tersebut) semakin menambah kehadiran hatinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Pinggir</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/catatan-pinggir-banyak-orang-yang-berangan-angan/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/catatan-pinggir-banyak-orang-yang-berangan-angan/</guid>
      <description>Banyak orang yang berangan-angan agar bisa sholat di masjid Al-Aqsha, tak jarang ada di antara mereka yang turun ke jalanan demi meneriakkan &amp;ldquo;BEBASKAN AQSA&amp;rdquo;. Tapi sholat berjamaah di masjid komplek saja masih sangat jarang.? Apa masjidnya juga ikut terjajah..?
Sebelum berangan-angan untuk sholat di masjid Al-Aqsha, sebaiknya makmurkan dulu masjid di komplek kita.
Tinggalkan jalanan - Kembalilah ke Masjid - Sertakan Aqsha dalam do&amp;rsquo;amu.
 Madinah 03-06-1436 H
ACT El Gharantaly</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keutamaan Sholat Shubuh Berjama&#39;ah Di Hari Jum&#39;At (Bagi Laki-Laki)</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/keutamaan-sholat-shubuh-berjamaah-di-hari-jumat-bagi-laki-laki/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/keutamaan-sholat-shubuh-berjamaah-di-hari-jumat-bagi-laki-laki/</guid>
      <description>Rasulullah shallallahu&amp;rsquo;alaihi wa sallam bersabda,
إِنَّ أَفْضَلَ الصَّلَوَاتِ عِنْدَ اللهِ صَلَاةُ الصُّبْحِ يَوْمَ الْجُمُعَةِ فِي جَمَاعَةٍ
&amp;ldquo;Sesungguhnya sholat yang paling utama di sisi Allah adalah sholat shubuh berjama&amp;rsquo;ah di hari Jum&amp;rsquo;at.&amp;rdquo;
[HR. Al-Baihaqi dalam Syu&amp;rsquo;abul Iman dari Ibnu &amp;lsquo;Umar radhiyallahu&amp;rsquo;anhuma, Ash-Shahihah: 1566]</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
