<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>sedekah on Aan Candra Talib</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/tags/sedekah/</link>
    <description>Recent content in sedekah on Aan Candra Talib</description>
    <image>
      <url>https://elgharantaly.github.io/papermod-cover.png</url>
      <link>https://elgharantaly.github.io/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/tags/sedekah/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/saat-bersedekah/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/saat-bersedekah/</guid>
      <description>Saat bersedekah kita mencari pecahan mata uang yang nilainya paling kecil di kantong kita.
Setalah itu kita mengangkat tangan dan berdo&amp;rsquo;a meminta surga Firdaus yang tinggi. Sungguh, betapa anehnya kita.
(Syaikh Ali Mustafa Tantawi rahimahullah)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sedakah Di Hari Jum&#39;at</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sedekah-di-hari-jumat/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sedekah-di-hari-jumat/</guid>
      <description>والصدقة فيه أعظم من الصدقة في سائر الأيام
“Sedekah di dalamnya (hari Jumat) lebih besar pahalanya daripada semua hari.” (HR. Abdurrazaq di Mushannafnya)
Ibnul Qayyim berkata;
والصدقة فيه بالنسبة إلى سائر أيام الأسبوع كالصدقة في شهر رمضان بالنسبة إلى سائر الشهور
“Sedekah di hari Jum’at dibandingkan semua hari dalam sepekan seperti sedekah di bulan Ramadhan dibandingkan bulan-bulan selainnya.”
#jumatmobarok</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sedekah Terbaik</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sedekah-terbaik/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sedekah-terbaik/</guid>
      <description>Sang Nabi pernah ditanya, sedekah yang mana yang lebih besar pahalanya?” Beliau menjawab, “Sedekah yang kamu berikan pada saat kamu sehat dan sedang pelit (sulit mengeluarkan harta), saat kamu takut menjadi fakir, dan saat kamu berangan-angan menjadi kaya. Dan janganlah engkau menunda-nunda sedekah itu hingga apabila nyawamu telah sampai di tenggorokan, kamu baru berkata, “Untuk si fulan sekian dan untuk fulan sekian, padahal harta itu sudah menjadi hak waris si fulan yang lain.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
