<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title> teladan on ACT-Elgharantaly</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/tags/teladan/</link>
    <description>Recent content in  teladan on ACT-Elgharantaly</description>
    <image>
      <url>https://elgharantaly.github.io/papermod-cover.png</url>
      <link>https://elgharantaly.github.io/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/tags/teladan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Teladan Sang Rasul</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/at-taubah-128/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/at-taubah-128/</guid>
      <description>“Sungguh, telah datang kepadamu seorang rasul dari kaummu sendiri, berat terasa olehnya penderitaan yang kamu alami, (dia) sangat menginginkan (keimanan dan keselamatan) bagimu, penyantun dan penyayang terhadap orang-orang yang beriman”.
(at-Taubah: 128)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kisah Dibalik Dapur Sang Kholil (Kekasih Allah)</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kisah-dibalik-dapur-sang-kholil-kekasih-allah/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kisah-dibalik-dapur-sang-kholil-kekasih-allah/</guid>
      <description>Cuaca Madinah pagi itu begitu dingin. Sambil bersandar di sisi kiri mimbar, pandanganku tertuju ke arah makam Rasulullah. Tiba-tiba imajinasiku memaksaku melompat jauh ke masa silam, tepatnya di tahun terakhir kenabian.
Tahun itu&amp;hellip; Kabilah-kabilah arab berbondong-bondong menyatakan masuk islam. Itu artinya tugas kenabian sebentar lagi usai. Menikmati masa-masa kemenangan adalah tabiat sebuah perjuangan. Tapi tidak bagi sosok yang mulia itu. Karena misi perjuangannya bukan untuk meraup harta, bukan pula untuk mengejar jabatan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ini Murni Soal Keteladanan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/ini-murni-soal-keteladanan/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/ini-murni-soal-keteladanan/</guid>
      <description>Seperti biasa, setiap kamis pagi ba’da subuh Syaikh Prof.DR. Abdurrazzaq Al-Badr memberikan kuliah umum di maskam Ibnu Baz UIM KSA. Dalam salah satu kuliahnya beliau pernah mengatakan,
“Diantara manusia ada yang menjadi penunjuk pada jalan hidayah dan ada yang menjadi pemandu di jalan hidayah. Orang yang pertama adalah mereka yang hanya mengajarkan manusia tentang jalan hidayah, adapun orang yang kedua adalah mereka yang merangkul manusia bersama menapaki jalan hidayah. Maka jangan hanya jadi penunjuk jalan saja, tapi berjalanlah bersama meniti jalan hidayah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iqtirah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/ketika-engkau-membantu-seorang-fakir-di-hadapan-anakmu/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/ketika-engkau-membantu-seorang-fakir-di-hadapan-anakmu/</guid>
      <description>Ketika engkau membantu seorang fakir di hadapan anakmu, itu jauh lebih baik ketimbang ribuan pelajaran tentang sedekah.
Ketika engkau membuang sampah pada tempatnya, itu jauh lebih berarti ketimbang ratusan khutbah tentang kebersihan.
Ketika engkau melaksanakan sholat tepat di awal waktu, itu lebih mendidik ketimbang ratusan ceramah tentang kedisiplinan.
Ketika engkau meletakkan beberapa botol air mineral di depan masjid, itu jauh lebih berharga ketimbang ribuan seminar tentang kemanusiaan.
Didiklah anak-anakmu dengan qudwah (keteladanan), bukan dengan sekedar teori.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
