<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title> puasa on ACT-Elgharantaly</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/tags/puasa/</link>
    <description>Recent content in  puasa on ACT-Elgharantaly</description>
    <image>
      <url>https://elgharantaly.github.io/photo.webp</url>
      <link>https://elgharantaly.github.io/photo.webp</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/tags/puasa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>22 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/22-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/22-ramadan-1442/</guid>
      <description>“Orang yang berpuasa memiliki dua kegembiraan. Kegembiraan saat berbuka dan kegembiraan saat bertemu dengan Rabbnya.”
(HR. Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>16 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/16-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/16-ramadan-1442/</guid>
      <description>Jika engkau berpuasa, maka hendaknya pendengaranmu, penglihatanmu dan lisanmu juga ikut berpuasa.
Jabir bin Abdillah</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/9-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/9-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda;
“Ada tiga golongan yang doanya tidak ditolak, orang berpuasa sampai berbuka, pemimpin yang adil dan orang yang dizalimi.” (Riwayat Ahmad)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/6-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/6-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Wahai pemuda, siapa yang mampu menikah, maka menikahlah, karena sungguh hal tersebut lebih dapat menundukkan pandangan dan lebih dapat menjaga kemaluan, dan barangsiapa yang tidak mampu (menikah) maka hendaklah ia berpuasa, karena (puasa menjadi) pengendali baginya.&amp;quot;
(H.R. Bukhari)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/4-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/4-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; &amp;ldquo;Seluruh amalan kebaikan manusia akan dilipatgandakan menjadi sepuluh sampai tujuh ratus kali lipat. Allah Ta&amp;rsquo;ala berfirman, &amp;ldquo;Kecuali puasa. Sebab pahala puasa adalah untuk-Ku. Dan Aku sendiri yang akan membalasnya. Ia (orang yang berpuasa) telah meninggalkan syahwat dan makannya karena-Ku.&amp;rdquo;
(HR. Bukhori)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/3-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/3-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Banyak yang berpuasa namun tidak mendapatkan apa-apa dari puasanya tersebut kecuali rasa lapar dan dahaga.”
(HR. Thabrani)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/1-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/1-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Puasa dan Al-Qur’an itu akan memberikan syafaat kepada hamba di hari kiamat. Puasa akan berkata, ‘Ya Rabbi, aku telah menghalangi-nya dari makan dan syahwat, maka perkenankanlah aku memberikan syafa ‘at untuknya.’ Sedangkan Al-Qur’an akan berkata, ‘Ya Rabbi, aku telah menghalanginya dari tidur di malam hari, maka perkenankan aku memberikan syafaat untuknya.&#39; Maka Allah memperkenankan keduanya memberikan syafaat”.
(HR. Ahmad dan Thabrani)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tingkatan-Tingkatan Puasa ‘Asyuro</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tingkatan-tingkatan-puasa-asyuro/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tingkatan-tingkatan-puasa-asyuro/</guid>
      <description>Rasulullah shallallahu alaihi wasallam bersabda:
وَصِيَامُ يَوْمِ عَاشُورَاء أَحْتَسِبُ عَلَى اللَّهِ أَنْ يُكَفِّرَ السَّنَةَ الَّتِى قَبْلَهُ
“Dan puasa hari ‘Asyuro (10 Muharram), aku berharap kepada Allah dapat menghapuskan dosa tahun sebelumnya.” (HR. Muslim)
Puasa Asyura memiliki dua tingkatan:
Tingkatan Pertama: Melakukan puasa pada tanggal 10 Al-Muharram saja, itulah yang dilakukan Rasulullah shallallahu alaihi wasallam pada saat puasa tersebut masih diwajibkan. Puasa itu tetap dilakukan Rasulullah hingga status puasa tersebut berubah menjadi sunnah, dan beliau shallallahu alaihi wasallam telah bertekad untuk melakukan puasa pada hari ke sembilan di tahun berikutnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 9 - Jangan lewatkan Santap Sahur</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-9/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-9/</guid>
      <description>Berikut ini beberapa bimbingan sunnah saat santap sahur.
 Anjuran makan sahur  Nabi bersabda :
تسحروا فإن في السحور بركة
Makan sahurlah kalian, karena pada makan sahur itu ada keberkahan&amp;quot;. (Muttafaq alaih)
Beliau juga pernah bersabda:
السحور كله بركة فلا تدعوه ولو أن يجرع أحدكم جرعة من ماء فإن الله عز وجل وملائكته يصلون على المتسحرين
Sahur itu semuanya barokah, maka jangan kalian tinggalkan walaupun hanya dengan meneguk air saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 6 - Beberapa Sunnah Saat Berbuka</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-6/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-6/</guid>
      <description>Bersegera dalam berbuka.  Rasulullah shallallahu ‘alaihi wasallam bersabda :
لا يزال الناس بخير ما عجل الفطر
Manusia senantiasa dalam kebaikan selama mereka menyegerakan berbuka.”
(Muttafaqun Alaihi)
Beliau juga bersabda,
قال الله عز وجل أحب عبادي إلي أعجلهم فطرا
Allah ‘azza wa jalla berfirman : Hamba yang paling Aku cintai adalah yang paling bersegera dalam berbuka” (HR. At-Tirmidzi)
Membaca do’a ketika berbuka.  Saat berbuka ucapkan, &amp;quot;
‘بسم الله’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 4 - Kenali Dua Perusak Puasa</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-4/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-4/</guid>
      <description>Pertama: Al-Mufthiroot (المفطرات)
Yaitu hal-hal yang dapat merusak puasa dan membatalkannya.
 Makan Minum Berjimak  Kedua: Al-Muhbithoot (المحبطات) yaitu hal-hal yang dapat merusak puasa namun tidak membatalkannya. Dimana puasa seseorang sah namun dia tidak mendapatkan apa-apa dari puasanya kecuali lapar dan dahaga.
1- Ghibah (Menggunjing orang lain)
2- Namiimah (Mengadu domba dan memfitnah orang lain
3- Kadzib (Berdusta)
4- Nadzru bissyahwat (memandang dengan syahwat)
5- Al-Yamin Al-Kadzibah (sumpah palsu)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 2</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-2/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-2/</guid>
      <description>Dalam menjalankan ibadah puasa seringkali kita bingung melakukan beberapa hal karena takut apabila hal-hal tersebut akan merusak puasa atau membatalkan puasa yang sedang kita jalankan.
Berikut ini beberapa hal yang dianggap membatalkan puasa namun tidak membatalkan puasa:
  Injeksi non nutrisi, baik yang dilakukan pada kulit maupun otot
  Menggunakan Ventolin Inhaler
  Muntah tanpa sengaja
  Menggunakan obat tetes mata atau telinga
  Menggunakan Nasal Spray atau Semprot Hidung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 3 - Puasa Kok Sikat Gigi?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-3/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-3/</guid>
      <description>Pertanyaan tersebut acap kali terucap dengan refleks dari sebagian orang saat melihat ada orang lain yang sedang menggosok gigi disiang hari di bulan Ramadhan.
Pembaca sekalian&amp;hellip;
Menggosok gigi merupakan hal yang sangat di anjurkan. Dan anjuran ini berlaku baik saat sedang berbuka (tidak berpuasa) ataupun saat sedang berpuasa. Amir ibnu Rabiah radhiallahu anhu mengatakan:
“رأيت رسول الله ما لا أحصي يستاك وهو صائم ”
“Tak terhitung berapa banyak aku melihat Rasululullah bersiwak padahal dia dalam keadaan berpuasa (HR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 1 - Waktu Imsak Telah Tiba</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-1/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-1/</guid>
      <description>Bismillah
Umat Islam di Indonesia pada umumnya akan berhenti makan dan minum bila waktu imsak tiba, kira-kira antara 10-15 menit sebelum masuknya waktu subuh. Alasannya untuk berjaga-jaga.
Benarkah anggapan ini.?
Di dalam Al-Qur’an Allah azza wa jalla berfirman :
…. Makan dan minumlah hingga jelas bagi mu antara benang putih dan benang hitam iaitu fajar. Kemudian sempurnakanlah puasa sampai malam….
(Al-Baqarah ayat: 187)
Yang dimaksud dengan benang hitam ialah gelapnya malam.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
