<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Aan Candra Talib</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/</link>
    <description>Recent content on Aan Candra Talib</description>
    <image>
      <url>https://elgharantaly.github.io/papermod-cover.png</url>
      <link>https://elgharantaly.github.io/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cangkir Kopi</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/cangkir-kopi/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/cangkir-kopi/</guid>
      <description>Dari dulu saya tidak pernah peduli dengan model cangkir yang saya pakai untuk menyeruput kopi. Karena tampilan cangkir tidak akan menambah kualitas atau mengubah rasa kopi.
Jenis “cangkir” juga tidak akan mendefinisikan, atau mengubah kualitas hidup saya. Malahan, konsentrasi pada cangkir kopi seringkali membuat seseorang gagal menikmati kopi. Demikianlah filosofi hidup ini.
Kopi adalah hidup itu sendiri. Adapun pekerjaan, jabatan, status sosial, kendaraan dan yang lainnya hanyalah cangkir.
Maka jangan sampai kesibukan kita mempercantik cangkir membuat kita lupa dengan kualitas kopi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daun Terakhir</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/daun-terakhirpun-gugur/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/daun-terakhirpun-gugur/</guid>
      <description>Daun terakhirpun gugur Kalau bukan karena janji sang semi Lama sudah ranting-ranting itu patah Tapi badai salju tak pupuskan harapnya Di Bayern, dia menghapus segalanya Ah sudahlah Salju tak turun lagi Langit kembali cerah Di musim semi, aku menunggu mekarmu lagi Assalamu alaikum rindu
Bayern 17.02.2019</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khitam</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/menga-dermawan-saat-kondisi-sulit/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/menga-dermawan-saat-kondisi-sulit/</guid>
      <description>Sering terpikirkan mengapa kita menjadi orang yang sangat dermawan saat kondisi sudah sakit-sakitan dan merasa ajal telah dekat.
Namun betapa kuatnya kita menahan harta saat kondisi sehat walafiat, berat rasanya melepaskan harta untuk bersedekah dan berjuang di jalan Allah.
Kita juga sering mengira bahwa kematian hanya akan mendatangi orang-orang yang sedang terbaring sakit.
Padahal kita banyak menyaksikan dan mendengar berita tentang mereka yang pergi tanpa sebab.
Semoga Allah membimbing kita semua menuju husnul khotimah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nikmat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sebelum-semuanya-pergi/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sebelum-semuanya-pergi/</guid>
      <description>Kamu tau nikmat yang paling berharga dalam hidup ini setelah Iman dan Islam? Ya, apa yang telah pergi dan hilang dari hidup kita. Jadi, sebelum semuanya pergi, hilang dan menjadi kenangan maka jagalah apa dan siapa yang sedang bersamamu saat ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ilmu Padi</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/ilmu-padi/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/ilmu-padi/</guid>
      <description>Imu padi, apa yang ada di benakmu? lya, pasti soal ketawadhuan. Tapi tawadhu bukan berarti tunduk atau merunduk diam. Karena padi yang semakin merunduk berakhir disabit lalu ditumbuk dalam lesung. Jadi, tak selamanya ilmu padi bisa dipakai. Hai makhluk cerdas, bila benar bersuaralah dengan lantang dan jangan pernah mau tunduk pada orang lain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/ikhtiar-pebisnis/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/ikhtiar-pebisnis/</guid>
      <description>Rukun kebangkitan yang harus dilakuan oleh seorang pebisnis adalah memaksimalkan ikhtiar. Seperti Maryam yang harus menggoyang pangkal Kurma, seperi Hajar yang harus turun naik Safa dan Marwah sebanyak tujuh kali, seperti Musa yang harus memukulkan tongkatnya ke laut, seperti sang Nabi yang harus menggali parit Khandak atau seperti Al-Fatih yang harus menyeret 72 kapal melewati bukit Galata.
Mereka semua meraih pertolongan dari Allah setelah memaksimal kan ikhtiar hingga batas-batas insaniyyah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kopi Akhir Pekan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kopi-akhir-pekan/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kopi-akhir-pekan/</guid>
      <description>Saya tidak suka menggunakan ungkapan, &amp;ldquo;usaha tidak akan mengkhianti hasil&amp;rdquo;. Tapi saya percaya bahwa, &amp;ldquo;Sesungguhnya Allah tidak akan mengubah suatu kaum sehingga mereka mengubah keadaan yang ada pada diri mereka sendiri .. &amp;quot; (QS.13 :11)
Saya belajar bahwa orang-orang hebat adalah orang-orang yang tidak pernah menyerah. Mereka adalah orang yang menyadari bahwa kegagalannya adalah tanda bahwa dia belum memaksimalkan ikhtiarnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Garis Bawah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/manusianya-akan-selamanya/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/manusianya-akan-selamanya/</guid>
      <description>Manusia akan selamanya berada di bawah beban kesendirian yang menakutkan, hingga mereka menjalin hubungan dengan Allah. Menyadari bahwa Allah menyertai mereka selamanya, dan bahwa Dia melihat dan mendengar mereka.
Pada saat itu semua luka di jalan Allah akan terasa nikmat, lapar akan terasa kenyang dan sakit akan terasa sehat.
Kematian adalah kehidupan yg abadi, disanalah manusia takkan peduli saat tak ada seorangpun yang bersamanya, karena dia sedang bersama Allah.
Syaikh Ali Musthafa Thantawi dalam buku, &amp;ldquo;Min Haditsin Nafs&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rahasia</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/hari-ini-dan-selamanya/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/hari-ini-dan-selamanya/</guid>
      <description>Hari ini dan selamanya nikmati kebahagiaanmu. Tapi jangan bilang-bilang kalau kamu lagi bahagia.
Kalau kamu punya cita-cita kejarlah sampai berhasil. Tapi tak usah kabari orang lain soal cita-citamu.
Bahagia dan cita-citamu biarlah menjadi rahasia antara dirimu dan Tuhan. Sebab segala yang terlihat dan bocor ke telinga manusia potensi rusaknya sangat besar.
Pesan Nabi, “Bantulah dirimu dalam mewujudkan cita-citamu dengan menyembunyikan rencana-rencanamu. Karena orang yang bergelimang nikmat itu pasti dihasati orang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kopi Malam</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kopi-malam/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kopi-malam/</guid>
      <description>Hargai dirimu, cintai dirimu dengan segala karunia yang Tuhan anugerahkan padamu. Bicaralah dengan lembut pada dirimu, buatlah ia bahagia dan jangan izinkan seorangpun menyakitimu apalagi merendahkanmu.
Selamat tidur semesta..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khitam</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/jangan-ulangi/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/jangan-ulangi/</guid>
      <description>Selamat tidur! Bila Tuhan memberimu permulaan baru pada esok hari, maka jangan ulangi lagi kesalahan yang kau buat pada hari ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khitam</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/selamat-tidur-bayanganku/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/selamat-tidur-bayanganku/</guid>
      <description>Terima kasih untuk tetap berada di sampingku sampai detik ini. Selamat tidur, Bayanganku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senin</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/peluklah-seninmu/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/peluklah-seninmu/</guid>
      <description>Peluklah Seninmu, katakan dalam hatimu, “Tuhan, aku siap menyambut harimu-Mu. Bimbinglah ubun-ubunku agar mudah pekerjaanku, pertemukan aku dengan orang-orang baik, berkati setiap usahaku serta jagalah kehalalan rezekiku.”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Walau Tertunda</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/walau-tertunda/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/walau-tertunda/</guid>
      <description>Walau tertunda, cita-cita jangan dikubur. Kalau ada kesempatan kejar dan raih cita-citamu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/al-quds/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/al-quds/</guid>
      <description>Bila al-Quds itu hanya soal sepenggal tanah, maka apa peduliku?
Tapi disana ada sepenggal Iman dan naluri kemanusiaanku.
Saat aku menyangkal tanah iman, seketika kemanusiaan memanggilku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiqh Dakwah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/isu-isu-horizontal/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/isu-isu-horizontal/</guid>
      <description>Saat ummat dihadapkan dengan isu-isu horizontal maka tidak bijak mengangkat isu-isu parsial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/perbaikan-diri/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/perbaikan-diri/</guid>
      <description>Selain do’a dan donasi, kita yang jauh dari tanah Kanaan perlu juga melakukan islahunnafs (perbaikan diri). Sebab pembebas al-Quds pertama kali yaitu Umar bin Khattab tidak pernah mengkhawatirkan seberapa besar kekuatan musuh. Tapi yang paling beliau khawatirkan adalah kemaksiatan orang-orang Islam yang bisa merusak moral perjuangan.
Dalam salah satu suratnya kepada pasukannya Umar berkata, “Sesungguhnya kaum muslimin akan meraih kemenangan disebabkan dosa musuh-musuh mereka. Kalau bukan karena itu, kekuatan apa lagi yang kita miliki?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kalaulah-sempat/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kalaulah-sempat/</guid>
      <description>Kalaulah sempat, mampirlah ke hati orang-orang yang pernah kita sakiti dan lukai, barangkali perihnya masih ada. Sejenak tinggallah di sana atau pinjamlah hati itu walau hanya sesaat. Semoga dengan begitu kita tak pernah berpikir berkali-kali untuk menyakiti hati siapa pun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/menghapus-luka/</link>
      <pubDate>Sat, 15 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/menghapus-luka/</guid>
      <description>Waktu tidak akan menghapus luka, tapi akan membuatmu terbiasa dengan rasa sakit dan perih, hingga kamu lupa bahwa kamu pernah terluka. Dan tanpa terasa kamu bertumbuh semakin dewasa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tahni’ah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/salah-bila-merasa-tak-pernah-berbuat-salah/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/salah-bila-merasa-tak-pernah-berbuat-salah/</guid>
      <description>Layaknya gading yang pasti retak, begitupula diri ini. Adalah salah bila merasa tak pernah berbuat salah.
Maaf adalah pengakuan atas kesalahan dan memaafkan adalah penghargaan atas pengakuan kesalahan itu sendiri.
Maaf mungkin tidak bisa mengubah masa lalu, tapi ia adalah awal yang baik untuk masa depan.
Maka di hari yang suci ini, izinkan saya mengucap maaf untuk setiap kata yang terangkai dusta, janji yang tak kunjung ditepati dan tingkah laku yang pernah memberi duka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taujih</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/terkait-isu-palestina/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/terkait-isu-palestina/</guid>
      <description>Terkait isu Palestina saya cuman mau titip tiga hal;
1: Sebelum membantu saudara-saudara kita yang jauh di Palestina pastikan hak-hak saudara terdekat serta tetangga kita yang fakir terpenuhi.
2: Bila ingin berdonasi pilih lembaga donor yang amanah.
3: Jaga ukhuwah serta nikmat aman di negeri ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>29 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/29-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/29-ramadan-1442/</guid>
      <description>Menjelang akhir Ramadan ini, mari sejenak merenungkan pesan para pendahulu kita.
“Bahwa yang menjadi penilaian Tuhan adalah bagaimana akhir sebuah amal disempurnakan, bukan bagaimana kekurangan pada permulaannya.
Bila engkau tak bisa menyambut Ramadan dengan baik semoga engkau bisa menghantar kepergiannya dengan baik.
Perbaikilah amalan pada hari-hari yang tersisa niscaya Allah akan mengampuni segala kekurangan di masa yang lalu.”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/mencampuradukkan-ajaran/</link>
      <pubDate>Mon, 10 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/mencampuradukkan-ajaran/</guid>
      <description>Mencampuradukkan ajaran dan kepercayaan yang berbeda bukanlah toleransi. Pahami, selami, imani dan jalani apa yang anda yakini. Selanjutnya kenali garis batas masing-masing. Sebab untuk menjadi saudara dalam kemanusiaan kita tidak harus menyeduh kopi dan teh di gelas yang sama dalam waktu yang bersamaan.</description>
    </item>
    
    
    
  </channel>
</rss>
