<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>ACT-Elgharantaly</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/</link>
    <description>Recent content on ACT-Elgharantaly</description>
    <image>
      <url>https://elgharantaly.github.io/papermod-cover.png</url>
      <link>https://elgharantaly.github.io/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Suatu Hari Nanti</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/suatu-hari-nanti/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/suatu-hari-nanti/</guid>
      <description>Kamu akan menyadari bahwa sebagian besar pergulatan dalam hidup yang kamu mati-matian menghadapinya ternyata hanyalah kerikil-kerikil kecil kehidupan yang berhasil mengalihkan perhatianmu dari realitas sesungguhnya tentang hidupmu.
Ya, kamu tak sadar sedang masuk dalam “perangkap” yang membuatmu lupa akan hidup yang seharusnya kau jalani.
Di Serambi El-Hikmah
10.06.21</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kopi Pagi</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/mengubah-hidup/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/mengubah-hidup/</guid>
      <description>Kalau kamu ingin mengubah banyak hal dalam hidupmu maka bangunlah sepagi mungkin. Bila tidak, maka lanjutkan saja tidurmu, mudah-mudahan banyak yang berubah dalam mimpimu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cangkir Kopi</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/cangkir-kopi/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/cangkir-kopi/</guid>
      <description>Dari dulu saya tidak pernah peduli dengan model cangkir yang saya pakai untuk menyeruput kopi. Karena tampilan cangkir tidak akan menambah kualitas atau mengubah rasa kopi.
Jenis “cangkir” juga tidak akan mendefinisikan, atau mengubah kualitas hidup saya. Malahan, konsentrasi pada cangkir kopi seringkali membuat seseorang gagal menikmati kopi.
Demikianlah filosofi hidup ini.
Kopi adalah hidup itu sendiri. Adapun pekerjaan, jabatan, status sosial, kendaraan dan yang lainnya hanyalah cangkir.
Maka jangan sampai kesibukan kita mempercantik cangkir membuat kita lupa dengan kualitas kopi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daun Terakhir</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/daun-terakhirpun-gugur/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/daun-terakhirpun-gugur/</guid>
      <description>Daun terakhirpun gugur
Kalau bukan karena janji sang semi
Lama sudah ranting-ranting itu patah
Tapi badai salju tak pupuskan harapnya
Di Bayern, dia menghapus segalanya
Ah sudahlah
Salju tak turun lagi
Langit kembali cerah
Di musim semi, aku menunggu mekarmu lagi
Assalamu alaikum rindu
Bayern 17.02.2019</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khitam</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/menga-dermawan-saat-kondisi-sulit/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/menga-dermawan-saat-kondisi-sulit/</guid>
      <description>Sering terpikirkan mengapa kita menjadi orang yang sangat dermawan saat kondisi sudah sakit-sakitan dan merasa ajal telah dekat.
Namun betapa kuatnya kita menahan harta saat kondisi sehat walafiat, berat rasanya melepaskan harta untuk bersedekah dan berjuang di jalan Allah.
Kita juga sering mengira bahwa kematian hanya akan mendatangi orang-orang yang sedang terbaring sakit.
Padahal kita banyak menyaksikan dan mendengar berita tentang mereka yang pergi tanpa sebab.
Semoga Allah membimbing kita semua menuju husnul khotimah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nikmat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sebelum-semuanya-pergi/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sebelum-semuanya-pergi/</guid>
      <description>Kamu tau nikmat yang paling berharga dalam hidup ini setelah Iman dan Islam?
Ya, apa yang telah pergi dan hilang dari hidup kita.
Jadi, sebelum semuanya pergi, hilang dan menjadi kenangan maka jagalah apa dan siapa yang sedang bersamamu saat ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ilmu Padi</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/ilmu-padi/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/ilmu-padi/</guid>
      <description>Imu padi, apa yang ada di benakmu? lya, pasti soal ketawadhuan. Tapi tawadhu bukan berarti tunduk atau merunduk diam. Karena padi yang semakin merunduk berakhir disabit lalu ditumbuk dalam lesung. Jadi, tak selamanya ilmu padi bisa dipakai. Hai makhluk cerdas, bila benar bersuaralah dengan lantang dan jangan pernah mau tunduk pada orang lain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/ikhtiar-pebisnis/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/ikhtiar-pebisnis/</guid>
      <description>Rukun kebangkitan yang harus dilakuan oleh seorang pebisnis adalah memaksimalkan ikhtiar. Seperti Maryam yang harus menggoyang pangkal Kurma, seperi Hajar yang harus turun naik Safa dan Marwah sebanyak tujuh kali, seperti Musa yang harus memukulkan tongkatnya ke laut, seperti sang Nabi yang harus menggali parit Khandak atau seperti Al-Fatih yang harus menyeret 72 kapal melewati bukit Galata.
Mereka semua meraih pertolongan dari Allah setelah memaksimal kan ikhtiar hingga batas-batas insaniyyah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kopi Akhir Pekan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kopi-akhir-pekan/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kopi-akhir-pekan/</guid>
      <description>Saya tidak suka menggunakan ungkapan, &amp;ldquo;usaha tidak akan mengkhianti hasil&amp;rdquo;. Tapi saya percaya bahwa, &amp;ldquo;Sesungguhnya Allah tidak akan mengubah suatu kaum sehingga mereka mengubah keadaan yang ada pada diri mereka sendiri .. &amp;quot; (QS.13 :11)
Saya belajar bahwa orang-orang hebat adalah orang-orang yang tidak pernah menyerah. Mereka adalah orang yang menyadari bahwa kegagalannya adalah tanda bahwa dia belum memaksimalkan ikhtiarnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Garis Bawah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/manusianya-akan-selamanya/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/manusianya-akan-selamanya/</guid>
      <description>Manusia akan selamanya berada di bawah beban kesendirian yang menakutkan, hingga mereka menjalin hubungan dengan Allah. Menyadari bahwa Allah menyertai mereka selamanya, dan bahwa Dia melihat dan mendengar mereka.
Pada saat itu semua luka di jalan Allah akan terasa nikmat, lapar akan terasa kenyang dan sakit akan terasa sehat.
Kematian adalah kehidupan yg abadi, disanalah manusia takkan peduli saat tak ada seorangpun yang bersamanya, karena dia sedang bersama Allah.
Syaikh Ali Musthafa Thantawi dalam buku, &amp;ldquo;Min Haditsin Nafs&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rahasia</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/hari-ini-dan-selamanya/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/hari-ini-dan-selamanya/</guid>
      <description>Hari ini dan selamanya nikmati kebahagiaanmu. Tapi jangan bilang-bilang kalau kamu lagi bahagia.
Kalau kamu punya cita-cita kejarlah sampai berhasil. Tapi tak usah kabari orang lain soal cita-citamu.
Bahagia dan cita-citamu biarlah menjadi rahasia antara dirimu dan Tuhan. Sebab segala yang terlihat dan bocor ke telinga manusia potensi rusaknya sangat besar.
Pesan Nabi, “Bantulah dirimu dalam mewujudkan cita-citamu dengan menyembunyikan rencana-rencanamu. Karena orang yang bergelimang nikmat itu pasti dihasati orang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kopi Malam</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kopi-malam/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kopi-malam/</guid>
      <description>Hargai dirimu, cintai dirimu dengan segala karunia yang Tuhan anugerahkan padamu. Bicaralah dengan lembut pada dirimu, buatlah ia bahagia dan jangan izinkan seorangpun menyakitimu apalagi merendahkanmu.
Selamat tidur semesta..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khitam</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/jangan-ulangi/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/jangan-ulangi/</guid>
      <description>Selamat tidur!
Bila Tuhan memberimu permulaan baru pada esok hari, maka jangan ulangi lagi kesalahan yang kau buat pada hari ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khitam</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/selamat-tidur-bayanganku/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/selamat-tidur-bayanganku/</guid>
      <description>Terima kasih untuk tetap berada di sampingku sampai detik ini. Selamat tidur, Bayanganku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senin</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/peluklah-seninmu/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/peluklah-seninmu/</guid>
      <description>Peluklah Seninmu, katakan dalam hatimu, “Tuhan, aku siap menyambut harimu-Mu. Bimbinglah ubun-ubunku agar mudah pekerjaanku, pertemukan aku dengan orang-orang baik, berkati setiap usahaku serta jagalah kehalalan rezekiku.”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Walau Tertunda</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/walau-tertunda/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/walau-tertunda/</guid>
      <description>Walau tertunda, cita-cita jangan dikubur. Kalau ada kesempatan kejar dan raih cita-citamu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/al-quds/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/al-quds/</guid>
      <description>Bila al-Quds itu hanya soal sepenggal tanah, maka apa peduliku?
Tapi disana ada sepenggal Iman dan naluri kemanusiaanku.
Saat aku menyangkal tanah iman, seketika kemanusiaan memanggilku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiqh Dakwah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/isu-isu-horizontal/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/isu-isu-horizontal/</guid>
      <description>Saat ummat dihadapkan dengan isu-isu horizontal maka tidak bijak mengangkat isu-isu parsial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/perbaikan-diri/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/perbaikan-diri/</guid>
      <description>Selain do’a dan donasi, kita yang jauh dari tanah Kanaan perlu juga melakukan islahunnafs (perbaikan diri). Sebab pembebas al-Quds pertama kali yaitu Umar bin Khattab tidak pernah mengkhawatirkan seberapa besar kekuatan musuh. Tapi yang paling beliau khawatirkan adalah kemaksiatan orang-orang Islam yang bisa merusak moral perjuangan.
Dalam salah satu suratnya kepada pasukannya Umar berkata, “Sesungguhnya kaum muslimin akan meraih kemenangan disebabkan dosa musuh-musuh mereka. Kalau bukan karena itu, kekuatan apa lagi yang kita miliki?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kalaulah-sempat/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kalaulah-sempat/</guid>
      <description>Kalaulah sempat, mampirlah ke hati orang-orang yang pernah kita sakiti dan lukai, barangkali perihnya masih ada. Sejenak tinggallah di sana atau pinjamlah hati itu walau hanya sesaat. Semoga dengan begitu kita tak pernah berpikir berkali-kali untuk menyakiti hati siapa pun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/menghapus-luka/</link>
      <pubDate>Sat, 15 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/menghapus-luka/</guid>
      <description>Waktu tidak akan menghapus luka, tapi akan membuatmu terbiasa dengan rasa sakit dan perih, hingga kamu lupa bahwa kamu pernah terluka. Dan tanpa terasa kamu bertumbuh semakin dewasa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tahni’ah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/salah-bila-merasa-tak-pernah-berbuat-salah/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/salah-bila-merasa-tak-pernah-berbuat-salah/</guid>
      <description>Layaknya gading yang pasti retak, begitupula diri ini. Adalah salah bila merasa tak pernah berbuat salah.
Maaf adalah pengakuan atas kesalahan dan memaafkan adalah penghargaan atas pengakuan kesalahan itu sendiri.
Maaf mungkin tidak bisa mengubah masa lalu, tapi ia adalah awal yang baik untuk masa depan.
Maka di hari yang suci ini, izinkan saya mengucap maaf untuk setiap kata yang terangkai dusta, janji yang tak kunjung ditepati dan tingkah laku yang pernah memberi duka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taujih</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/terkait-isu-palestina/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/terkait-isu-palestina/</guid>
      <description>Terkait isu Palestina saya cuman mau titip tiga hal;
1: Sebelum membantu saudara-saudara kita yang jauh di Palestina pastikan hak-hak saudara terdekat serta tetangga kita yang fakir terpenuhi.
2: Bila ingin berdonasi pilih lembaga donor yang amanah.
3: Jaga ukhuwah serta nikmat aman di negeri ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>29 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/29-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/29-ramadan-1442/</guid>
      <description>Menjelang akhir Ramadan ini, mari sejenak merenungkan pesan para pendahulu kita.
“Bahwa yang menjadi penilaian Tuhan adalah bagaimana akhir sebuah amal disempurnakan, bukan bagaimana kekurangan pada permulaannya.
Bila engkau tak bisa menyambut Ramadan dengan baik semoga engkau bisa menghantar kepergiannya dengan baik.
Perbaikilah amalan pada hari-hari yang tersisa niscaya Allah akan mengampuni segala kekurangan di masa yang lalu.”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>28 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/28-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Mon, 10 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/28-ramadan-1442/</guid>
      <description>“Lisan seseorang dapat menggambarkan bagaimanakah hatinya.”
 Ibnul Qayyim  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/mencampuradukkan-ajaran/</link>
      <pubDate>Mon, 10 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/mencampuradukkan-ajaran/</guid>
      <description>Mencampuradukkan ajaran dan kepercayaan yang berbeda bukanlah toleransi. Pahami, selami, imani dan jalani apa yang anda yakini. Selanjutnya kenali garis batas masing-masing. Sebab untuk menjadi saudara dalam kemanusiaan kita tidak harus menyeduh kopi dan teh di gelas yang sama dalam waktu yang bersamaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>27 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/27-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sun, 09 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/27-ramadan-1442/</guid>
      <description>Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam sangat bersungguh-sungguh pada sepuluh hari terakhir dari bulan Ramadhan, melebihi kesungguhan beliau di waktu yang lainnya.”
(HR. Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/26-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sat, 08 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/26-ramadan-1442/</guid>
      <description>Aisyah bertanya kepada sang Nabi; “Ya Rasulullah kalau aku mendapati lailatul qodr doa apa yang aku panjatkan? Nabi menjawab, “Hendaknya kamu berdoa;
اللَّهُمَّ إِنَّكَ عَفُوٌّ تُحِبُّ الْعَفْوَ فَاعْفُ عَنِّى
Artinya, “Ya Allah sesungguhnya engkau Maha Pemaaf, mencintai pemberian maaf, maka maafkanlah aku.”
(HR. Tirmidzi)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/baik-baik-saja/</link>
      <pubDate>Sat, 08 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/baik-baik-saja/</guid>
      <description>Orang yang meninggalkan kamu adalah orang yang masanya bersamamu telah habis. Jadi buat dirimu baik-baik saja, sebaik kamu sebelum mengenal dirinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/25-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/25-ramadan-1442/</guid>
      <description>Do’a Abu Bakar Ash-Shiddiq
‎اللَّهُمَّ اجْعَلْ خَيْرَ عُمْرِي أَخِيرَهُ ، وَخَيْرَ عَمَلِي خَوَاتِمَهُ ، وَخَيْرَ أَيَّامِي يَوْمَ أَلْقَاك
Artinya: Ya Allah! Jadikan usia terbaikku pada penghujungnya.
Amal terbaikku pada penutupnya, dan
hari terbaikku adalah ketika aku bertemu dengan-Mu.
(HR. Ibnu Abi Syaibah)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/24-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/24-ramadan-1442/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Rasulullah diperlihatkan umur-umur manusia sebelumnya -yang relatif panjang- sesuai dengan kehendak Allah, sampai (akhirnya) usia-usia umatnya semakin pendek (sehingga) mereka tidak bisa beramal lebih lama sebagaimana umat-umat sebelum mereka beramal karena panjangnya usia mereka. Maka Allah memberikan Rasulullah Lailatul Qadr yang lebih baik dari seribu bulan.”
HR. Malik)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>21 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/21-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/21-ramadan-1442/</guid>
      <description>Allah Ta’ala berfirman: Dan sembahlah Tuhanmu sampai datang kepadamu yang diyakini (ajal).
al-Hijr: 99</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>22 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/22-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/22-ramadan-1442/</guid>
      <description>“Orang yang berpuasa memiliki dua kegembiraan. Kegembiraan saat berbuka dan kegembiraan saat bertemu dengan Rabbnya.”
(HR. Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/23-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/23-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang nabi bersabda; “Tidak ada bejana yang diisi oleh manusia yang lebih buruk dari perutnya. Maka, cukuplah bagi seseorang itu memakan beberapa suapan sekadar untuk menegakkan tulang punggungnya (memberikan tenaga). Bila tidak sanggup, maka dia dapat memenuhi perutnya dengan sepertiga makanan, sepertiga minuman, dan sepertiga lagi untuk nafasnya.”
(HR. Ahmad)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/30-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/30-ramadan-1442/</guid>
      <description>“Dan hendaklah kamu menggenapkan hitungan (hari Ramadan), dan hendaklah kamu mengagungkan Allah (dengan bertakbir) atas petunjuk-Nya yang diberikan kepadamu, supaya kamu bersyukur.”
(Q.s. Al-Baqarah:185)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/20-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/20-ramadan-1442/</guid>
      <description>Ibnu Abbas berkata; “Rasulullah adalah orang yang paling dermawan, dan beliau menjadi paling dermawan di bulan Ramadhan ketika Jibril menemuinya. Jibril menemuinya setiap malam Ramadhan untuk mengajarkan al-Qur’an. Pada saat itu kedermawanan Rasulullah terasa melebihi angin yang berhembus.”
(HR. Bukhari dan Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>19 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/19-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/19-ramadan-1442/</guid>
      <description>“Ada tiga macam sabar:
(1) Sabar dalam menjalani ketaatan kepada Allah,
(2) Sabar dalam (menjauhi) hal-hal yang diharamkan Allah, dan
(3) Sabar terhadap ketetapan Allah yang pahit (atau susah).”
(Imam Ibnu Rajab al-Hanbali)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>17 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/17-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/17-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Doa seorang muslim untuk saudaranya tanpa sepengetahuannya adalah doa yang mustajab. Di atas kepalanya ada malaikat yang diutus. Sehingga setiap kali dia mendoakan kebaikan untuk saudaranya, maka malaikat yang diutus tersebut akan mengucapkan, “Amin dan kamu juga akan mendapatkan hal yang sama.” (HR. Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/18-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/18-ramadan-1442/</guid>
      <description>“&amp;hellip;. Agar kamu bertakwa.”
QS: 02: 183</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>16 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/16-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/16-ramadan-1442/</guid>
      <description>Jika engkau berpuasa, maka hendaknya pendengaranmu, penglihatanmu dan lisanmu juga ikut berpuasa.
Jabir bin Abdillah</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Separuh Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/separuh-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/separuh-ramadan-1442/</guid>
      <description>Waktu cepat berlalu. Tanpa terasa, Ramadan tahun ini telah berkurang separuh dari masa yang telah ditetapkan Allah.
Hati orang-orang beriman pun galau melihat begitu cepatnya bulan yang mulia ini berlalu. Seakan tamu agung itu baru saja datang kemarin sore, serasa baru kemarin Allah menyeru kita:
‎يا باغي الخير أقبل ويا باغي الشر اقصر
&amp;ldquo;Wahai para pecinta kebaikan, segeralah sambut (kedatangannya)&amp;hellip;
Dan Wahai pecinta keburukan, segeralah berhenti&amp;hellip;&amp;rdquo;
Namun, kini tamu Agung tersebut bak sedang berkemas pergi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>402</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/402/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/402/</guid>
      <description>Yang tak mati di darat, mati di udara. Yang tak mati di udara mati di air. Ajal benar-benar tak bisa di tawar.
“Dimana saja kamu berada, kematian akan mendapatkan kamu, kendatipun kamu di dalam benteng yang tinggi lagi kokoh.” (QS. An-Nisa’ : 78).
Semoga seluruh awak kapal beroleh syahid di sisi-Nya.
Amin..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/13-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/13-ramadan-1442/</guid>
      <description>“Ada tiga pasang mata yang tidak akan tersentuh neraka; (yaitu) mata yang menangis karena takut kepada Allah, mata yang (tidak tertidur karena) terjaga di jalan Allah, dan mata yang tertutup dari memandang apa yang diharamkan Allah.&amp;quot; (HR. Ibnu Asakir)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‎12 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/12-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/12-ramadan-1442/</guid>
      <description>Allah berfirman;
وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّكَ يَضِيقُ صَدْرُكَ بِمَا يَقُولُونَ
“Dan Kami sungguh-sungguh mengetahui, bahwa dadamu menjadi sempit disebabkan apa yang mereka ucapkan.”
al-Hijir: 97</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/11-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/11-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang nabi bersabda; Apabila Ramadhan datang maka pintu-pintu Surga dibuka, pintu-pintu Neraka ditutup dan syaitan-syaitan dibelenggu.”
(HR. Bukhori)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/10-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/10-ramadan-1442/</guid>
      <description>Allah berfirman; “Yaitu beberapa hari tertentu.”
QS: al-Baqarah: 184</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/9-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/9-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda;
“Ada tiga golongan yang doanya tidak ditolak, orang berpuasa sampai berbuka, pemimpin yang adil dan orang yang dizalimi.” (Riwayat Ahmad)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/8-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/8-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Allah memiliki orang -orang yang dibebaskan dari neraka, dan itu di setiap malam Ramadan. Dan setiap Hamba memiliki do’a yang mustajab pada saat itu.”
(HR. Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/7-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/7-ramadan-1442/</guid>
      <description>Allah berfirman: “Bacalah kitab catatan amalmu, cukuplah dirimu sendiri pada hari ini sebagai penghitung atas dirimu.&amp;quot;
Al-Isra’ 14</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/6-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/6-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Wahai pemuda, siapa yang mampu menikah, maka menikahlah, karena sungguh hal tersebut lebih dapat menundukkan pandangan dan lebih dapat menjaga kemaluan, dan barangsiapa yang tidak mampu (menikah) maka hendaklah ia berpuasa, karena (puasa menjadi) pengendali baginya.&amp;quot;
(H.R. Bukhari)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/5-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/5-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Antara shalat lima waktu, Jumat sampai Jumat, Ramadhan sampai Ramadhan berikutnya adalah penghapus dosa antara keduanya selama seseorang tidak berbuat dosa besar.”
(HR. Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/4-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/4-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; &amp;ldquo;Seluruh amalan kebaikan manusia akan dilipatgandakan menjadi sepuluh sampai tujuh ratus kali lipat. Allah Ta&amp;rsquo;ala berfirman, &amp;ldquo;Kecuali puasa. Sebab pahala puasa adalah untuk-Ku. Dan Aku sendiri yang akan membalasnya. Ia (orang yang berpuasa) telah meninggalkan syahwat dan makannya karena-Ku.&amp;rdquo;
(HR. Bukhori)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/3-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/3-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Banyak yang berpuasa namun tidak mendapatkan apa-apa dari puasanya tersebut kecuali rasa lapar dan dahaga.”
(HR. Thabrani)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/2-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/2-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Kalau ada orang yang mencaci maki atau mengajak kamu berkelahi, katakan ‘aku sedang berpuasa’,”
(HR. Bukhari dan Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/1-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/1-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Puasa dan Al-Qur’an itu akan memberikan syafaat kepada hamba di hari kiamat. Puasa akan berkata, ‘Ya Rabbi, aku telah menghalangi-nya dari makan dan syahwat, maka perkenankanlah aku memberikan syafa ‘at untuknya.’ Sedangkan Al-Qur’an akan berkata, ‘Ya Rabbi, aku telah menghalanginya dari tidur di malam hari, maka perkenankan aku memberikan syafaat untuknya.&#39; Maka Allah memperkenankan keduanya memberikan syafaat”.
(HR. Ahmad dan Thabrani)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hakim Yang Maha Adil</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/hakim-yang-maha-adil/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/hakim-yang-maha-adil/</guid>
      <description>Lakukanlah apa yang ingin kau lakukan terhadap saudaramu. Katakan semua yang ingin kau katakan tentang saudaramu. Tapi ingat! Suatu saat nanti kau dan dia akan berdiri di hadapan Allah, Hakim yang Maha Adil.
Syaikh Dr. Muhammad bin Muhammad Al-Mukhtar As Syinqity -hafizahullah-
 Madinah 18-04-1436 H</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tazkir Jelang Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tazkir-jelang-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tazkir-jelang-ramadan-1442/</guid>
      <description>Syaikh Muhammad bin Muhammad Al-Mukhtar As-Syinqity ditanya:
“Wahai syaikh.. Dalam rangka menyongsong datangnya bulan suci Ramadhan amalan apa yang anda nasihatkan kepada saya?
Syaikh menjawab:
“Sebaik-baik amalan dalam rangka menyongsong datangnya Ramadhan adalah memperbanyak istighfar. Karena dosa akan menghalangi seseorang dari taufiq Allah untuk melakukan ketaatan.
Tidaklah hati seorang hamba selalu beristigfar melainkan dia akan disucikan.
Bila dia lemah, maka akan dikuatkan
Bila dia sakit, maka akan disembuhkan
Bila dia diuji, maka ujiannya diangkat darinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semua Yang Terjadi</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sisi-baik/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sisi-baik/</guid>
      <description>Bukan karena semua baik-baik saja lalu kita bersyukur. Tapi karena ada sisi baik dari semua yang terjadi itulah yang membuat kita bersyukur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tindakan-teror/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tindakan-teror/</guid>
      <description>Tindakan teror atas nama agama itu bermula dari pemahaman agama yang parsial, jumud, tidak komprehensif dan tidak integral. Ditambah lagi dengan hegemoni sekelompok orang atas tafsir tunggal agama yang mendorong terjadinya pelecehan, penyesatan dan pengkafiran terhadap kelompok lain yang tak sepaham.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rahasia Takdir</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/rahasia-takdir/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/rahasia-takdir/</guid>
      <description>‎&amp;quot;Terkadang Allah membukakan untukmu pintu taat, namun Allah tidak membuka bagimu pintu penerimaan. Terkadang Allah tetapkan dosa atasmu, agar menjadi sebab engkau sampai kepada-Nya.&amp;quot;
Ibnu Atha’illah al-Iskandari</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/saat-bersedekah/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/saat-bersedekah/</guid>
      <description>Saat bersedekah kita mencari pecahan mata uang yang nilainya paling kecil di kantong kita.
Setalah itu kita mengangkat tangan dan berdo&amp;rsquo;a meminta surga Firdaus yang tinggi. Sungguh, betapa anehnya kita.
(Syaikh Ali Mustafa Tantawi rahimahullah)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kopi Pagi</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/saya-tau-bangun-pagi-sulit/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/saya-tau-bangun-pagi-sulit/</guid>
      <description>Saya tau bangun pagi itu sulit. Tapi kamu harus melakukannya. Sebab ada yang menggantungkan bahagia pada senyummu, hadirmu dan kerja kerasmu.
Semangat pagi semua!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kebaikan-kebaikan-tersembunyi/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kebaikan-kebaikan-tersembunyi/</guid>
      <description>Kita harus punya kebaikan-kebaikan tersembunyi dimana hanya kita dan Tuhan saja yang tau. Sebab kebaikan-kebaikan yang tersembunyi itulah yang akan jadi sebab pertolongan Tuhan saat berbagai kesulitan mendera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yang Membencimu</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tak-usah-meraih-simpati/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tak-usah-meraih-simpati/</guid>
      <description>Tak usah berusaha meraih simpati dari orang yang telah mewaqafkan dirinya untuk membencimu. Itu pekerjaan paling sia-sia. Serius!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kalau-cara-berpikir-kita-terlalu-sempit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kalau-cara-berpikir-kita-terlalu-sempit/</guid>
      <description>Kalau cara berpikir kita terlalu sempit dalam merespon kemajuan zaman, maka perlahan-lahan keberagamaan kita tak ubahnya mobil tua yang terparkir di dalam museum barang antik. Mewah dan mahal tapi tak berguna, karena tak bisa mengantarkan siapapun pada tujuannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berhijab-dan-berakhlak-mulia/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berhijab-dan-berakhlak-mulia/</guid>
      <description>Berhijab dan berakhlak baik itu adalah dua perintah yang berbeda. Bila ada muslimah yang berhijab namun akhlaknya belum baik maka jangan sekali-kali mengolok-olok hijabnya. Syukuri hijabnya dan doakan semoga Tuhan memudahkannya untuk berakhlak baik. Begitu juga sebaliknya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bangunlah Hatimu</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/bangunlah-hatimu-sekokoh-kokohnya-/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/bangunlah-hatimu-sekokoh-kokohnya-/</guid>
      <description>Bangunlah hatimu sekokoh-kokohnya dan bersihkan sebersih-bersihnya. Bukan untuk siapa-siapa, tapi untuk kau tinggali sendiri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beli Dagangan Teman</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/temanmu-yang-sedang-berjualan/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/temanmu-yang-sedang-berjualan/</guid>
      <description>Temanmu yang sedang berjualan itu barangkali sedang letih-letihnya mengumpulkan uang buat biaya kuliah, biaya berobat ibu bapak, biaya sekolah adik, bayar hutang atau biaya nikah. Jangan jadikan keakraban kalian sebagai alasan untuk meminta harga istimewa, apalagi gratis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mencintaimu</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/mencintaimu-seperti/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/mencintaimu-seperti/</guid>
      <description>Mencintaimu seperti bermain di bawah hujan, menyenangkan, meski aku tau setelah itu aku harus menanggung sakit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rehat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/rehatkanlah-kami-dengan-shalat/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/rehatkanlah-kami-dengan-shalat/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Wahai Bilal, rehatkan kami dengan sholat….&amp;rdquo;
Begitu pinta Rasulullah shallallahu alaihi wasallam kepada Bilal bin Rabah –radhiallahu anhu-
Beliau shallallahu alaihi wasallam juga pernah bersabda “Dan Allah telah menjadikan qurratul ‘ain (sesuatu yang menyejukkan dan menyenangkan hati) bagiku pada (waktu aku melaksanakan) sholat.” (HR. An Nasa’i)
Dalam dua sabdanya itu, Rasulullah seolah ingin menegaskan pada ummatnya bahwa sholat bukanlah beban, bukan juga pekerjaan jasmani semata, lebih dari itu sholat adalah santapan rohani yang sangat diperlukan jiwa kita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kiam-kiamat-kecil/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kiam-kiamat-kecil/</guid>
      <description>Kiamat-kiamat kecil di hadapan, luapan amarah alam menenggelamkan manusia. Orang-orang lemah tak berdosa harus menanggung dosa deforestasi kaum borjuis. Oh Tuhan, janganlah Engkau menghukum kami karena perbuatan orang-orang pandir di antara kami. Amin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/dalam-sepi-kesejatian-bersemayam/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/dalam-sepi-kesejatian-bersemayam/</guid>
      <description>Dalam sepi, kesejatian bersemayam. Dalam sepi kesadaran total hadir lalu membawa kita pada pada renungan esksitensial, dimana dialog dengan Sang Pencipta terasa lebih khusyuk. Kita butuh sepi, terutama di era modern yang terlanjur pragmatis dan gersang nilai ini. Kita butuh waktu sejenak untuk menarik diri dari arus keramaian yang semu, dari dimensi yang membuat manusia menghamba pada hal-hal bendawi, menuju kebersamaan dengan Allah, Tuhan semesta alam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/penyemangat-dan-pemapah/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/penyemangat-dan-pemapah/</guid>
      <description>Orang-orang yang turut mendampingi perjuanganmu hanyalah penyemangat dan pemapah yang memastikan langkahmu tak goyah.
Mereka takkan selalu bersamamu setiap waktu. Jadi, kamulah yang harus berjuang sendiri sejauh yang kamu mampu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kecelakaan-maut/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kecelakaan-maut/</guid>
      <description>Kecelakaan maut lebih sering terjadi di jalan bebas hambatan ketimbang di jalan raya.
Sebuah pesan bahwa hidup yang nyaman-nyaman saja rawan “kecelakaan” ketimbang hidup yang penuh pergumulan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doa Meminta Akhlak Yang Baik</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/doa-meminta-akhlak-yang-baik/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/doa-meminta-akhlak-yang-baik/</guid>
      <description>اَللَّهُمَّ أَهْدِنِيْ لِأَحْسَنِ اْلأَعْمَالِ، وَأَحْسَنِ اْلأَخْلاَقِ، لاَ يَهْدِي لِأَحْسَنِهَا إِلاَّ أَنْتَ، وَقِنِي سَيِّئِ اْلأَعْمَالِ، وَسَيِّئِ اْلأَخْلاَقِ، لاَ يَقِي سَيِّئَهَا إِلاَّ أَنْتَ
Ya Allah, berilah petunjuk kepadaku untuk berbuat sebaik-baik amalan, sebaik-baik akhlak, tidak ada yang bisa menunjuki untuk berbuat sebaik-baiknya kecuali Engkau. Dan lindungi kami dari jeleknya amalan dan jeleknya akhlak, dan tidak ada yang melindungi dari kejelekannya kecuali Engkau.
HR. an-Nasa’i</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teladan Sang Rasul</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/at-taubah-128/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/at-taubah-128/</guid>
      <description>“Sungguh, telah datang kepadamu seorang rasul dari kaummu sendiri, berat terasa olehnya penderitaan yang kamu alami, (dia) sangat menginginkan (keimanan dan keselamatan) bagimu, penyantun dan penyayang terhadap orang-orang yang beriman”.
(at-Taubah: 128)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/orang-yang-meninggalkanmu/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/orang-yang-meninggalkanmu/</guid>
      <description>Orang yang meninggalkan kamu bukan orang yang jahat.
Hanya saja ceritanya dalam hidupmu telah usai.
Positif thinking aja, semoga yang datang lebih baik dan membuatmu semakin baik.
Amin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sekali Lagi... Syukuri Apa Yang Ada</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/syukuri-apa-yang-ada/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/syukuri-apa-yang-ada/</guid>
      <description>Syaikh Ali Mustafa Thanthawi -rahimahullah-mengatakan:
&amp;ldquo;Tak seorangpun di dunia ini melainkan pernah bertemu dengan orang yang kondisinya lebih baik atau lebih buruk darinya.
Bila engkau miskin, pasti ada yang jauh lebih miskin darimu.
Bila engkau sakit, pasti ada yang sakitnya jauh lebih parah darimu. Lalu mengapa engkau lebih sering mengarahkan kepala ke atas untuk memandang orang-orang yang kondisinya jauh lebih baik darimu, ketimbang mengarahkannya ke bawah, agar engkau melihat orang yang kondisinya jauh lebih sulit darimu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ihtifal</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/hari-santri-nasional/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/hari-santri-nasional/</guid>
      <description>Menjadi santri bukan berarti sok suci. Bukan juga menjadi manusia yang eksklusif. Menjadi santri adalah jalan untuk memperbaiki diri, pilihan untuk menjadi manusia sejati, agar berarti untuk agama dan negeri, dengan tetap setia meneladani sang Nabi.
#HariSantriNasional2020</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wasiat Sang Guru</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/wasiat-sang-guru/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/wasiat-sang-guru/</guid>
      <description>Seorang guru pernah berkata kepada saya,
&amp;ldquo;Jangan engkau mencela hitam sekarang, bisa jadi dikemudian hari engkau pun menjadi hitam. Jika kamu sanggup, ubahlah hitam itu dengan tanganmu, dengan lisanmu atau bencilah hitam itu didalam hatimu. Karena bisa jadi hitam itu akan datang menjadi ujian bagimu.
Menjadi diam dan menyimak itu jauh lebih baik, jangan terlalu bangga membandingkan putih dan hitam karena dari awal mereka memang dua warna yang berbeda”.
M. Mustaqim</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iqtiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/minimalis-bukan-berarti/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/minimalis-bukan-berarti/</guid>
      <description>Minimalis itu bukan berarti segala sesuatunya harus murah. Kadangkala kita harus membayar lebih untuk beberapa item yang berkualitas. Tujuannya supaya terhindar dari pembelian berulang-ulang untuk item yang sama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ghibah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/gibah-adalah-dosa-besar/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/gibah-adalah-dosa-besar/</guid>
      <description>Gibah adalah dosa besar yang tak bisa dihapus oleh sholat, sedekah, puasa dan haji.
(Ibnu Utsaimin)
Mengapa demikian? Karena Gibah adalah dosa yang berkaitan dengan hak hamba, pengampunannya dikembalikan Tuhan kepada hamba-Nya. Dalam hal ini orang yang digibahi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ibroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/klepon/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/klepon/</guid>
      <description>Klepon mengajari saya untuk merendah dan berhati-hati. Karena bila dimakan sambil membusungkan dada dan tergesa-gesa gula merahnya bisa tumpah ke baju.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sakit-adalah/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sakit-adalah/</guid>
      <description>Sakit adalah pesan kecil Tuhan yang seolah ingin berkata kepada manusia: “Betapa lemahnya dirimu”.
Ali Musthafa Thantawi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tahapan Dalam Memberi Nasihat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tahapan-dalam-memberi-nasihat/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tahapan-dalam-memberi-nasihat/</guid>
      <description>Ibnul Qoyyim Al-Jauziyah berkata:
Orang bijak tidak akan menyuruh manusia untuk meninggalkan dunia, sebab mereka tidak akan mampu meninggalkannya. Namun ia menyuruh mereka meninggalkan dosa dengan tetap bekerja untuk dunia mereka.
Meninggalkan dunia adalah sebuah keutamaan, sementara meninggalkan dosa adalah sebuah kewajiban.
Maka bagaimana mungkin seseorang diajak untuk melakukan perbuatan yang bersifat anjuran padahal dia belum menunaikan kewajibannya.?
Bila mereka sulit meninggalkan dosa, maka berusahalah membuat mereka cinta kepada Allah dengan mengingat-ngingat nikmat dan karunia-Nya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mendekap Takdir Cinta</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/menikahi-adalah-menikahi-takdir-wafatnya/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/menikahi-adalah-menikahi-takdir-wafatnya/</guid>
      <description>Menikahi seseorang adalah menikahi takdir wafatnya. Seseorang yang akan kamu nikahi adalah manusia yang pasti mati. Maka pastikan setiap detik kebersamaanmu dengannya adalah mempersiapkan kehidupan yang baik di akhirat kelak.
Menikahi seseorang adalah bersiap sepenuh hati untuk kehilangan dirinya (di dunia). Tapi berjuang dengan segenap jiwa agar berkumpul di surga, selamanya.
#ApaKabarRindu? Hal 84</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quote Pendek CSJ</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/quotes-pendek-csj/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/quotes-pendek-csj/</guid>
      <description>Kamu kira tertolak karena jelek itu sakit?!
Sungguh ketahuilah, diterima hanya karena rupa jauh lebih perih.
Cinta Sebelum Jumpa hal 25
Aku ingin pinjamkan mata ini untuk wanita, agar mereka tahu bagaimana buasnya mata lelaki
Cinta Sebelum Jumpa hal 46
Aku sangat kagum dengan wanita yang tidak kutemukan fotonya di dunia maya. Itu berarti untuk melihatnya aku harus bertemu ayahnya. Kamukah itu?
Cinta Sebelum Jumpa hal 50
Menikah bukan sinonim masuk surga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fikroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/dalam-interaksi-sosial/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/dalam-interaksi-sosial/</guid>
      <description>Dalam interaksi sosial sulit rasanya untuk tidak sedikit “narsis”, apalagi bila kita ingin menyampaikan kepada orang lain bahwa kita berharga. Tapi orang-orang cerdas tidak menjadikan kebendaan sebagai sarana untuk menyampaikan pesan itu. Lewat ide dan tindakanlah orang-orang cerdas berbicara tentang diri mereka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iqtiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/apa-yang-bertambah/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/apa-yang-bertambah/</guid>
      <description>Apa yang bertambah dalam hidup kita dengan menyingkirkan barang-barang tak berguna atau jarang terpakai dari rumah kita?
Jawabannya ‘Waktu’. Dengan hilangnya aktifitas merawat dan mebersihkan barang-barang tersebut saldo waktu kita untuk membaca, olahraga Dan hal-hal positif serta produktif lainnya jadi bertambah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/hidup-sebagai-minimalis/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/hidup-sebagai-minimalis/</guid>
      <description>Hidup sebagai minimalis, dengan hanya barang paling pokok yang kita perlukan, tidak hanya memberi manfaat sebatas permukaan –ruang yang rapi atau kemudahan membersihkan rumah- tapi juga menciptakan perubahan yang mendasar. Cara hidup seperti ini memberi kesempatan untuk merenungi arti bahagia.
Fumio Sasaki dalam Goodbye, Things</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amtsal</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/jika-nanti-saya-terpilih/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/jika-nanti-saya-terpilih/</guid>
      <description>Seorang anak bertanya kepada Ibunya, “Ibu, apakah dongeng itu selalu dimulai dengan kalimat ‘pada zaman dahulu kala’?”
Sang ibu menjawab, “Tidak anakku, bisa juga dimulai dengan kalimat ‘jika nanti saya terpilih’.”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hidup Miminalis</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/bukti-keislaman/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/bukti-keislaman/</guid>
      <description>Di antara bukti baiknya keislaman seseorang ialah saat ia meninggalkan sesuatu yang tidak bermanfaat baginya
HR. Tirmidzi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sedakah Di Hari Jum&#39;at</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sedekah-di-hari-jumat/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sedekah-di-hari-jumat/</guid>
      <description>والصدقة فيه أعظم من الصدقة في سائر الأيام
“Sedekah di dalamnya (hari Jumat) lebih besar pahalanya daripada semua hari.” (HR. Abdurrazaq di Mushannafnya)
Ibnul Qayyim berkata;
والصدقة فيه بالنسبة إلى سائر أيام الأسبوع كالصدقة في شهر رمضان بالنسبة إلى سائر الشهور
“Sedekah di hari Jum’at dibandingkan semua hari dalam sepekan seperti sedekah di bulan Ramadhan dibandingkan bulan-bulan selainnya.”
#jumatmobarok</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sedekah Terbaik</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sedekah-terbaik/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sedekah-terbaik/</guid>
      <description>Sang Nabi pernah ditanya, sedekah yang mana yang lebih besar pahalanya?” Beliau menjawab, “Sedekah yang kamu berikan pada saat kamu sehat dan sedang pelit (sulit mengeluarkan harta), saat kamu takut menjadi fakir, dan saat kamu berangan-angan menjadi kaya. Dan janganlah engkau menunda-nunda sedekah itu hingga apabila nyawamu telah sampai di tenggorokan, kamu baru berkata, “Untuk si fulan sekian dan untuk fulan sekian, padahal harta itu sudah menjadi hak waris si fulan yang lain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menikah Itu...</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/menikah-itu/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/menikah-itu/</guid>
      <description>Menikah itu perlu keberanian.
Berani berhenti mencari yang sempurna.
Berani berjuang saling melengkapi dengan menerima kekurangan sebagaimana menerima kelebihan.
Dan berani berlapang dada saat saling berbenah&amp;hellip;
Cepatlah menikah!
Carilah wanita yang memandangmu sebagai pintu surganya.
Berdoalah agar jangan sampai kau keluar dari dunia ini, sementara kau belum meninggalkan keturunan yang shalih dan shalihah, yang akan mendoakanmu kelak saat jasadmu sudah menyatu dengan tanah!
Al-Ustadz Samir Muradi Al jazairy حفظه الله</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noktah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kutulis-di-atas-pipiku-satu-kalimat-untuknya/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kutulis-di-atas-pipiku-satu-kalimat-untuknya/</guid>
      <description>“Kutulis di atas pipiku satu kalimat untuknya; duhai beratnya saat berpisah. Ia menjawab dengan gerakan jemarinya; Kupaham pesannya, namun untuk kita tiada lagi jalan bertemu.”
Abu Nuwas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sejak-ada-kata-baper/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sejak-ada-kata-baper/</guid>
      <description>Sejak ada kata “BAPER”, tersinggung seakan menjadi hukuman sosial yang tak boleh diekspresikan dengan cara apapun. Lalu kita dipaksa untuk memaklumi ucapan kasar dan kotor orang lain. Satu kata untuk semua itu, “LAWAN”, tapi dengan cara yang baik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fikroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/pencari-kebenaran/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/pencari-kebenaran/</guid>
      <description>“Pencari kebenaran bukanlah mereka yang membaca tulisan kuno lalu mengikuti dan mempercayainya, tapi mereka yang mencurigai kepercayaannya sendiri dan mempertanyakan apa yang bisa dia pelajari dari tulisan-tulisan itu.”
Ibnul Haitsam</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iqtiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berpikirlah-sebelum-kamu-berbicara/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berpikirlah-sebelum-kamu-berbicara/</guid>
      <description>Berpikirlah sebelum kamu berbicara. Bacalah sebelum kamu berpikir.
-Fran Lebowitz-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kisah Inspiratif</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/suatu-hari-seorang-guru-berjalan-bersama-muridnya/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/suatu-hari-seorang-guru-berjalan-bersama-muridnya/</guid>
      <description>Suatu hari seorang guru berjalan bersama muridnya disebuah ladang. Tiba-tiba mereka menemukan sepatu usang milik seorang petani. Sang murid berkata pada gurunya, &amp;ldquo;Wahai guru, bagaimana kalau kita bercandai petani itu dengan menyembunyikan sepatu miliknya. Kita liat bagaimana reaksinya nanti&amp;rdquo;.
Sang guru berkata, &amp;ldquo;Wahai anakku, kita tidak boleh menghibur diri atau mencari kebahagiaan dengan cara membuat orang lain sedih.
Lagipula kamu kan orang kaya, kamu bisa membuat dirimu dan dirinya bahagia dalam waktu bersamaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kiat Sukses Jadi Pengusaha</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kiat-sukses-jadi-pengusaha/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kiat-sukses-jadi-pengusaha/</guid>
      <description>Suatu hari seseorang pernah bertanya kepada Abdurrahman bin Auf -radhiallahu anhu-, &amp;ldquo;Apa kiat-kiat anda hingga bisa sekaya ini..?
Abdurrahman bin Auf menjawab, &amp;ldquo;Aku selalu ridho dengan keuntungan yang sedikit&amp;rdquo;. .
Dalam menjalankan usaha, yang paling penting adalah keberkahan rezeki, bukan besarnya keuntungan. Banyak orang yang keuntungannya sedikit, namun Allah memasukkan kekayaan lain di dalam hatinya.
Sebaliknya, banyak orang yang keuntungannya banyak, namun Allah mencabut keberkahan dari hartanya, sehingga betapapun banyaknya harta yang ia miliki, dia tidak akan pernah merasa puas dan cukup dengan anugerah tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prinsip Hidup</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/allah-takkan-melupakan-kebaikan-yang-kau-beri/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/allah-takkan-melupakan-kebaikan-yang-kau-beri/</guid>
      <description>Allah takkan melupakan kebaikan yang kau beri, kesusahan orang lain yang kau atasi, dan mata yang hampir saja menangis lalu kau buat bahagia.
Hiduplah diatas prinsip:
&amp;ldquo;Jadilah orang baik meskipun kau tak diperlakukan baik oleh orang lain&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senja Di Tepi Danau Konstanz</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/senja-di-tepi-danau-konstanz/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/senja-di-tepi-danau-konstanz/</guid>
      <description>Kali ini bukan kisah tentang senja, tapi tentang seorang kawan yang telah menemukan cintanya. Bukan cinta kepada manusia, tapi cinta kepada Firman Sang Khalik.
Iya, ini tentang teman perjalanan saya mengelilingi Eropa. Dia adalah mahasiswa jurusan Farmasi di Marten Luther University Halle Wittenberg Jerman, sudah 7 tahun ia tinggal di negara yang menjadi jantung Eropa itu, namun baru kali ini ia melakukan perjalanan mengelilingi Eropa. Bermodalkan kemampuan bahasa Inggris dan Jermannya yang fasih, kami putuskan merampungkan jadwal yang sudah disusun sebelumnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Akhir Tahun</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/catatan-akhir-tahun/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/catatan-akhir-tahun/</guid>
      <description>Bismillahirrahmanirrahim
Sahabat….
Tak terasa kita sudah berada di penghujung tahun 1438 H. Sebelum fajar di tahun esok menjelang, ada baiknya kita melihat kembali lembaran-lembaran hari yang telah kita lalui. Iya, melihat kembali masa lalu, bukan untuk terus tenggelam, tapi untuk bangkit dan menjadi manusia baru di sisa waktu yang ada.
Bergantinya siang dan malam, hari demi hari, musim demi musim, tahun demi tahun semestinya membuat kita sadar bahwa saat ini kita sedang berada dalam sebuah perjalanan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tingkatan-Tingkatan Puasa ‘Asyuro</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tingkatan-tingkatan-puasa-asyuro/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tingkatan-tingkatan-puasa-asyuro/</guid>
      <description>Rasulullah shallallahu alaihi wasallam bersabda:
وَصِيَامُ يَوْمِ عَاشُورَاء أَحْتَسِبُ عَلَى اللَّهِ أَنْ يُكَفِّرَ السَّنَةَ الَّتِى قَبْلَهُ
“Dan puasa hari ‘Asyuro (10 Muharram), aku berharap kepada Allah dapat menghapuskan dosa tahun sebelumnya.” (HR. Muslim)
Puasa Asyura memiliki dua tingkatan:
Tingkatan Pertama: Melakukan puasa pada tanggal 10 Al-Muharram saja, itulah yang dilakukan Rasulullah shallallahu alaihi wasallam pada saat puasa tersebut masih diwajibkan. Puasa itu tetap dilakukan Rasulullah hingga status puasa tersebut berubah menjadi sunnah, dan beliau shallallahu alaihi wasallam telah bertekad untuk melakukan puasa pada hari ke sembilan di tahun berikutnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cermin Dan Ketulusan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/cermin-dan-ketulusan/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/cermin-dan-ketulusan/</guid>
      <description>Rasulullah shallallahu alaihi wasallam bersabda: &amp;quot; Seorang mu’min adalah cermin bagi saudaranya. Dan seorang mukmin adalah saudara bagi mukmin yang lainnya.&amp;quot; (HR. Abu Daud dari Abu Hurairah -radhiallahu anhu)
Sahabat…
Bukan suatu kebetulan bila dalam potongan hadits diatas Rasululullah shallallahu alaihi wasallam mengumpamakan seorang mu’min dengan cermin. Itu karena tak ada yang lebih tulus dari cermin. Cermin tak pernah berdusta dan selalu berbicara diatas puncak kejujurannya. Dalam diamnya, ia memberitahu apa adanya tentang kita</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sunnah Yang Terabaikan Di Bulan Zhulhijjah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sunnah-yang-terabaikan-di-bulan-zhulhijjah/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sunnah-yang-terabaikan-di-bulan-zhulhijjah/</guid>
      <description>Sahabat fillah..
Memperbanyak takbir, tahlil dan tahmid merupakan amalan yang sangat dianjurkan pada 10 hari pertama di bulan Dzulhijjah. Hal ini berdasarkan hadits yg diriwayatkan oleh Imam Ahmad dari Ibnu Abbas -radhiallahu anhuma- bahwa Rasulullah -shallallahu alaihi wasallam- bersabda:
مَا مِنْ أَيَّامٍ أَعْظَمُ عِنْدَ اللَّهِ وَلَا أَحَبُّ إِلَيْهِ الْعَمَلُ فِيهِنَّ مِنْ هَذِهِ الْأَيَّامِ الْعَشْرِ فَأَكْثِرُوا فِيهِنَّ مِنْ التَّهْلِيلِ وَالتَّكْبِيرِ وَالتَّحْمِيدِ
“Tidak ada hari-hari yg lebih agung di sisi Allah dan amal shalih di dalamnya lebih dicintai oleh-Nya daripada hari yg sepuluh (sepuluh hari pertama di bulan Dzulhijjah), karenanya perbanyaklah tahlil, takbir, dan tahmid di da hari-hari itu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Merdeka Itu Hijrah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/merdeka-itu-hijrah/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/merdeka-itu-hijrah/</guid>
      <description>Bismillah
Semoga Allah Azza Wa Jalla senantiasa memberikan kekuatan untuk istiqomah menjadi pribadi yang lebih baik
Merdeka itu hijrah
Tentu bukanlah hijrah tempat
Tapi hijrah perilaku dan juga tabiat
Dengan Rabb-Nya lebih dekat dan taat
Merdeka itu hijrah
Dari yang suka marah-marah
Menjadi pribadi yang lebih ramah
Ditunjukkan dengan akhlaqul karimah
Merdeka itu hijrah
Dari yang senangnya kompetisi
Menjadi kolaborasi dan berbagi
Karena kita tak bisa hidup seorang diri
Merdeka itu rakhmat Allah</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hingga Akhir Waktu</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/hingga-akhir-waktu/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/hingga-akhir-waktu/</guid>
      <description>Seorang yang bijak pernah berkata;
كن لله كما يريد&amp;hellip; يكن لك فوق ما تريد&amp;hellip;
Jadilah seperti apa yg Allah inginkan..
Niscaya Dia akan mewujudkan sesuatu untukmu melebihi apa yang kau inginkan.
السعاده .. هي أن تستغفر ربك بالدنيا &amp;hellip; ليرحمك بالآخرة
Kebahagian yang hakiki adalah ketika engkau beristighfar kepada Allah di dunia, agar Dia menyayangimu kelak di akherat.
Sebagian orang kadang menafsirkan bagusnya perangaimu sebagai kelemahan. Itu karena mereka tidak mengetahui kasih tanpa balas budi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1917-2017 M</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/1917-2017-m/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/1917-2017-m/</guid>
      <description>Maafkan Kami Al Quds
100 tahun sudah engkau terjajah
Di atas puing-puing reruntuhan peradaban seolah semua diam melupakanmu,
seolah tak ada yang peduli dengan lukamu.
Lama aku tak mendengar namamu disebut.
Kisahmu yang mengharu biru perlahan mulai terlupakan.
Kisah tentang tangis anak-anak yang terhenti karena tikaman peluru musuh seolah tak terdengar lagi.
Kini&amp;hellip; Kudengar engkau terluka lagi, kali ini lebih dalam. Teriak rintihmu semakin keras.
Ah&amp;hellip; Mungkin saja tembok-tembok tinggi itu telah menghalangi suara teriakan dan rintihmu yang memanggil kami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kebahagiaan-tak-selalu-datang-dari-hal-hal-terbaik/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kebahagiaan-tak-selalu-datang-dari-hal-hal-terbaik/</guid>
      <description>Kebahagiaan tak selalu datang dari hal-hal terbaik, termahal dan tercantik yang kita miliki. Atau dari hal-hal terindah yang selalu kita impikan.
Akan tetapi, kebahagiaan datang dari cara kita menyikapi apa yang kita miliki.
Syukurilah.., maka kebahagiaan itu akan datang.
Nikmatilah tanpa mengeluh, sebab bisa jadi apa yang kita keluhkan adalah nikmat yang diharapkan orang lain.
Syukurilah…
Karena syukur adalah kunci kekayaan hidup,
Syukur akan mengubah apa yang kita miliki menjadi cukup dan mengubah tamak menjadi qona&amp;rsquo;ah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apakah Allah Mencintaiku?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/apakah-allah-mencintaiku/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/apakah-allah-mencintaiku/</guid>
      <description>Syeikh Ali Musthafa Thanthawi -rahimahullah- berkata:
Apakah Allah mencintaiku..?
Pertanyaan ini terus mengusikku!
Aku teringat bahwa kecintaan Allah Ta&amp;rsquo;ala kepada hamba-hamba-Nya hadir karena beberapa sifat dan sebab yang telah diterangkan di dalam al Quran al Karim.
Aku membalikkannya kedalam memoriku, untuk membandingkan apakah diriku sudah seperti yang disebutkan di dalam Al-Qur&amp;rsquo;an itu, agar aku dapat menemukan jawaban atas pertanyaanku ini.
Aku menemukan bahwa Allah mencintai &amp;ldquo;orang-orang yang bertakwa&amp;rdquo; dan aku tidak berani menganggap diriku bagian dari mereka (yang bertakwa).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anda Seorang Suami?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/anda-seorang-suami/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/anda-seorang-suami/</guid>
      <description>Jika iya, maka pelan-pelanlah&amp;hellip;
Karena dipuncak kemuliaannya sebagai nabi, pemimpin negara dan ummat, Rasulullah shallallahu alaihi wasallam tetap menjahit sendiri sendalnya yang rusak dan bajunya yang sobek.
Sahabat&amp;hellip; Renungkanlah..
Al-Qur&amp;rsquo;an telah menamai istrimu dengan ﺯﻭﺟﺔ ( zaujah) yang artinya pasangan atau teman hidup.
Al-Qur&amp;rsquo;an tidak menyebutnya sebagai ﺧﺎﺩﻣﺔ ( khodimah) pelayan atau pembantu. Oleh karena itu engkau harus menyadari bahwa meringankan beban istri bukanlah pilihan yang menghinakan, tapi sebagai sikap yang menunjukkan kesadaranmu akan arti kebersamaan dalam berumah tangga, serta penolakan terhadap egoisme pribadi sebagai suami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falsafah Hidup Orang Gorontalo</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/falsafah-hidup-orang-gorontalo/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/falsafah-hidup-orang-gorontalo/</guid>
      <description>Falsafah hidup orang Gorontalo adalah &amp;ldquo;Adati Hulahulaa To Saraa, Saraa Hulahulaa To Quruani &amp;quot; (Adat Bersendi Syara, Syara Bersendi Kitabullah), sama seperti falsafah orang Minang.
Karena itu tomasa boito, mongobua hibeleuta. Masatia?
Intinya tudung, hijab dan niqob bukan hal baru di Gorontalo. Sehingga memakainya sama seperti melestarikan tsaqofah (budaya) leluhur yang taat terhadap syariat Islam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jiwa-Jiwa Yang Tertinggal</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/jiwa-jiwa-yang-tertinggal/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/jiwa-jiwa-yang-tertinggal/</guid>
      <description>Sahabat&amp;hellip;
Ramadhan baru saja meninggalkan kita. Kini tinggallah jiwa-jiwa yang menyikapi kepergian ramadhan secara berbeda..
JIWA PERTAMA …
Adalah jiwa orang-orang beriman yang sebelum Ramadhan datang mereka telah di sibukkan dengan ketaatan dan kebaikan. Lalu ketika Ramadhan menghampiri, mereka semakin sibuk dalam meningkatakan ketaatan diri. Mereka menganggap Ramadhan adalah ghanimah (harta rampasan) dari Allah. Di dalamnya amal sholeh setiap hamba dilipatgandakan. Lalu saat ramadhan meninggalkan mereka, maka mereka tetap dalam ketaataan dan kesungguhan mengejar beragam kebaikan sebagai bekal menuju akhirat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jangan Abaikan Hatimu</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/jangan-abaikan-hatimu/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/jangan-abaikan-hatimu/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Jangan sekali-kali mengabaikan hati. Karena hati adalah rumah bagi dua hal paling suci di dunia ini, yaitu iman dan cinta.&amp;rdquo;
(Syaikh Ali Musthafa Thantawi -rahimahullah-)
Catatan:
Sesungguhnya dengan kebersihan hati, orang-orang terdahulu meraih martabat yang tinggi dalam ubudiyah.
Sufyan bin dinar mengatakan: Aku pernah bertanya kepada Abu Bisyr, dimana dia termasuk di antara murid-murid Ali bin Abu Thalib -radhiallahu anhu-
&amp;ldquo;Beritahukan kepadaku amalan orang-orang sebelum kita.&amp;rdquo; Dia berkata, &amp;ldquo;Mereka sedikit beramal tetapi mendapatkan pahala yang banyak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sebelum Melangkah Lebih Jauh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sebelum-melangkah-lebih-jauh/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sebelum-melangkah-lebih-jauh/</guid>
      <description>(Tulisan ini adalah surat pribadi saya untuk seorang sahabat beberapa bulan yang lalu&amp;hellip; Semoga Allah selalu menjaganya dan pembaca sekalian.)
Bismillahirrahmaanirrahim
Wassahalatu wassalamu ala rasulillah wa ba&amp;rsquo;du&#39;
Apa kabar akhi..?
Semoga antum dan keluarga selalu dalam lindungan Allah azza wa jalla.
Maaf jika kedatangan surat ini sedikit banyak menyita waktu antum.
Setelah tau kalau antum sedang termotivasi untuk jadi imam yang baik bagi keluarga, saat itu ana langsung berfikir untuk menulis risalah kecil ini buat antum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Ringan Seputar Tahniah Ied</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/catatan-ringan-seputar-tahniah-ied/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/catatan-ringan-seputar-tahniah-ied/</guid>
      <description>Selamat Hari Raya 1438 H
Taqabbalallahu minna wa minkum
Minal Aidin Walfaizin
Bismillah..
Persoalan memberi tahniah (ucapan selamat hari raya) merupakan persoalan adat kebiasaan dan bukan ibadah, inilah pendapat mayoritas ulama.
Jadi lafadz apapun yang diucapkan selama lafadz tersebut tidak bertentangan dengan syariat maka dibolehkan. Seperti
-Ied Mubaarak,
-Ahaalahullahu alaika.
-Minal Aidin Wal Faaizin, dll.
Lafadz-lafadz tersebut hukumnya boleh diucapkan.
Memang terdapat nukilan yang menyebutkan lafadz tahniah para sahabat yaitu , Taqabbalallahu minna wa minkum&amp;quot;(Fathul Bari, II:446) Namun lafadz tersebut tidak shorih sebagai dasar pembatasan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salaf Di Hari Ied</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/salaf-di-hari-ied/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/salaf-di-hari-ied/</guid>
      <description>Waki&#39; bin Jarroh mengisahkan, &amp;ldquo;Pada hari Ied kami keluar bersama Sufyan As-Tsaury, beliau berkata, &amp;ldquo;Sungguh hal pertama yang akan mulai kita lakukan pada hari kita ini adalah menundukkan pandangan-pandangan kita&amp;rdquo;
Al-Wara&#39; karya Ibnu Abi Ad-Dunya: 63
Catatan: Karena pada hari Ied, seluruh wanita (termasuk yang dipingit) keluar untuk menyaksikan pelaksanaan sholat Ied. Mereka takut memandang wanita yang bukan mahromnya.
 Makkah 1 Syawwal 1438 H
ACT El-Gharantaly</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beberapa Sunnah Dan Adab Di Dua Hari Raya</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/beberapa-sunnah-dan-adab-di-dua-hari-raya/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/beberapa-sunnah-dan-adab-di-dua-hari-raya/</guid>
      <description>Mandi sebelum berangkat ke tempat shalat
  Memakai pakaian terbaik dan wewangian.
Adapun wanita dilarang memakai wewangian kecuali bila diperuntukkan bagi
suaminya.
  Makan sebelum menuju tempat pelaksanaan shalat Idul
Fitri. Adapun pada hari raya Idul Adha disunnahkan untuk tidak makan terlebih dahulu sebelum sholat dilaksanakan
  Pergi menuju lapangan tempat
pelaksanaan shalat Ied. Lebih utama melaksanakan sholat Ied
di tanah lapang ketimbang di masjid. Karena Rasulullah tidak</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kisah Sedih Di Hari Raya</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kisah-sedih-di-hari-raya/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kisah-sedih-di-hari-raya/</guid>
      <description>Suatu hari Khalifah Umar bin Abdul Aziz menatap putranya Abdul Malik yang sedang mengenakan pakaian usang dihari raya. Umarpun lalu menangis. Putranya yang melihat sang ayah menangis bertanya, &amp;ldquo;Apa yang membuatmu menangis wahai ayahku..?&amp;rdquo;
Umar menjawab, &amp;ldquo;Wahai putraku.. Aku takut bila engkau keluar &amp;amp; bermain dengan anak-anak lain diluar sana dengan hati yang hancur.&amp;rdquo;
Putra yang sangat berbakti itu berkata, &amp;ldquo;Orang yang hatinya hancur adalah mereka yang bermaksiat kepada Rabb mereka dan durhaka kepada ibu bapak mereka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiba Saatnya Waktu Untuk Menyempurnakan Ramadhan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tiba-saatnya-waktu-untuk-menyempurnakan/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tiba-saatnya-waktu-untuk-menyempurnakan/</guid>
      <description>Al-Hafiz Ibnu Rajab Al-Hanbali rahimahullah berkata (Wafat: 795H):
عباد الله&amp;hellip;..
إن شهر رمضان قد عزم على الرحيل ولم يبق منه إلا القليل فمن منكم أحسن فيه فعليه التمام ومن فرط فليختمه بالحسنى والعمل بالختام
“Wahai hamba-hamba Allah, sesungguhnya bulan Ramadhan telah bersiap dan bertekad untuk pergi, dan tidak tersisa waktunya kecuali sedikit.
Maka barangsiapa yang telah berbuat kebaikan di dalamnya, maka hendaklah dia menyempurnakannya. Dan barangsiapa yang telah menyia-nyiakannya, maka hendaklah dia segera menutupnya dengan yang lebih baik, karena amalan itu tergantung pada bagaimana ia ditutup (disempurnakan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detik-Detik Perpisahan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/detik-detik-perpisahan/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/detik-detik-perpisahan/</guid>
      <description>Ramadan seolah melambaikan tangannya. Sambil tersenyum ia seolah berkata, &amp;ldquo;Terima kasih untuk semua jamuanmu.&amp;rdquo;
Kini tiba masaku tuk pergi. Kan kuceritakan pada Rabbku semua kesan saat kita berjumpa. Saat engkau menantiku dengan ru&amp;rsquo;yah dan hisab. Kau bahkan berdebat demi memastikan kedatanganku, sungguh sambutan yang indah.
Terimah kasih untuk jamuan tahajudmu. Jamuan tilawahmu. Jamuan sedekahmu Serta jamuan amal ibadah lainnya. Kudoakan semoga jamuan itu diterima disisi Allah.
Kuberharap agar jamuan yang sama kau hidangkan untuk kawan-kawanku yang tak lama lagi akan tiba, Syawal, Dzulqo&amp;rsquo;dah dan bulan-bulan lainnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menjawab Tanya</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/menjawab-tanya-zakat-fitrah/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/menjawab-tanya-zakat-fitrah/</guid>
      <description>Kak mau tanya, terkait dengan pembayaran zakat fitrah. Kira-kira waktu pembayaran yang baik itu kapan..?
Apakah sebaiknya diberikan langsung kepada fakir miskin atau melalui lembaga penerima zakat ?
Jawaban:
Pertama: Waktu pengeluaran zakat fitrah dibagi menjadi tiga, waktu afdhal (utama), waktu ijza&#39; (boleh) dan waktu harom.
Waktu afdhal pada pagi hari menjelang pelaksanaan sholat idul fitri. Adapun waktu ijza&#39; bisa dilakukan sehari atau dua hari menjelang hari raya. Sementara waktu harim adalah setelah pelaksanaan sholat idul fitri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tafakkur Cinta</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tafakkur-cinta/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tafakkur-cinta/</guid>
      <description>Imam Ahmad -rahimahullah- pernah bercerita perihal istrinya:
أقمت مع أم صالح ثلاثين سنة، فما اختلفت أنا وهي في كلمة، ثم ماتت رحمها الله.
&amp;lsquo;&amp;lsquo;Aku hidup bersama Ummu Shaleh selama 30 tahun. Aku dan dia tak pernah berselisih walau dalam sepatah katapun. Lalu diapun meninggal dunia, semoga Allah merahmatinya&amp;rsquo;&amp;rsquo;
Semoga Allah rahmati keduanya.
1⃣Fragmen diatas setidaknya mengajak kita untuk bercermin kembali, baik sebagai suami maupun istri.
✔Ummu sholeh -rahimahallah- mungkin sosok yang sangat langka dizaman ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senja Di Bawah Naungan Ka&#39;bah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/senja-di-bawah-naungan-kabah/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/senja-di-bawah-naungan-kabah/</guid>
      <description>Namanya bapak Miftahul Fattah, beliau berasal Jawa Timur. Sudah beberapa hari ini kami selalu bertemu di sufroh yang tak jauh dari pelataran Ka&amp;rsquo;bah. Saya perhatikan beliau mengkhatamkan Al-Qur&amp;rsquo;an setiap dua hari sekali. Hafalannya sangat tajam sehingga membuat orang-orang disekitar kami ta&amp;rsquo;jub dan menaruh hormat pada beliau.
Sayapun memberikan diri untuk bertanya; .
+: Izin bertanya yai&amp;hellip; Bagaimana cara yai dulu menghafal Al-Qur&amp;rsquo;an..? .
-: Saya menghafalnya sedikit demi sedikit, tidak sekaligus banyak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kini, Ramadhanku di Penghujung Senja</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kini-ramadhanku-di-ujung-senja/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kini-ramadhanku-di-ujung-senja/</guid>
      <description>Sahabat&amp;hellip;.
Tak lama lagi kita akan berpisah dengan bulan Ramadhan..
Laksana bahtera, perlahan ia mulai mengangkat jangkar dan siap untuk berlayar..
Sebelas bulan lamanya dia akan meninggalkan kita, untuk kemudian berlabuh kembali di hati-hati orang-orang yang beriman pada tahun berikutnya.
Ibarat sang surya, perlahan ia mulai tenggelam bersama megah merah di ujung ufuk.
Semua begitu cepat..
Hangatnya dekapan kedatangannya belum juga hilang, kini ia kembali mendekap untuk pergi.
Baru kemaren kita mengucap marhaban ya ramadhan, dan hari ini kita harus mengucap mahlan (pelan-pelan) wahai ramadhan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ketika Semua Demi Dan Untuk Manusia</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/ketika-semua-demi-dan-untuk-manusia/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/ketika-semua-demi-dan-untuk-manusia/</guid>
      <description>Syaikh Ali Mustafa Thantawi -rahimahullah- mengatakan:
&amp;ldquo;Diantara kebiasaanku adalah aku tidak akan berkendaraan bila aku mampu berjalan kaki. Aku tidak akan berjalan dibawah tempat yang teduh bila aku mampu berjalan di bawah panas terik. Tidak peduli terik Lebanon dibulan oktober atau teriknya India dibulan Juni.
Saat itu matahari begitu cerah dan panas, aku melepas dasiku dan memasukkannya kedalam kantong bajuku. Tiba-tiba seorang kawan berpapasan denganku, dia adalah kawan yang sangat aku hormati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Islam Bukan Agama Teroris</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/islam-bukan-agama-teroris/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/islam-bukan-agama-teroris/</guid>
      <description>اقْرَأْ بِاسْمِ رَبِّكَ الَّذِي خَلَقَ
“Bacalah dengan menyebut nama Rabbmu yang menciptakan”
[QS. Al ‘Alaq:1]
Bacalah… Itulah wahyu yang pertama yang turun kepada Nabi Muhammad Shallallahu alihi wasallam. Di dalam nafahaat al-harom Syaikh Ali Musthafa Thantawi -rahimahullah- mengatakan,
“Kata pertama dalam dustur islam adalah Iqra (bacalah)’, bukan Qatil (bunuhlah)” atau Ightanin (rampaslah) dan juga bukan Saithitr (kuasailah).
Karena Islam bukan agama perang, bukan agama harta, juga bukan agama kekuasaan.
Tapi Islam adalah agama ilmu, agama yang mengajak untuk berfikir dan agama yang menuntun pada jalan hidayah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agar Tidurmu Berselimut Maghfirah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/agar-tidurmu-berselimut-maghfirah/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/agar-tidurmu-berselimut-maghfirah/</guid>
      <description>Rasulullah shallallahu alaihi wasallam bersabda:
Barangsiapa yang berdo’a ketika hendak merebahkan tubuhnya diatas kasur (dengan do’a ini):
لَا إِلَهَ إِلَّا اللَّهُ وَحْدَهُ لَا شَرِيكَ لَهُ لَهُ الْمُلْكُ وَلَهُ الْحَمْدُ وَهُوَ عَلَى كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ، لا حَولَ ولا قوَّةَ إلَّا باللَّهِ العلِيِّ العظيمِ ، سُبْحَانَ اللهِ وَالحَمْدُ للهِ ولا إلَهَ إلَّا اللَّهُ واللَّهُ أَكْبرُ
Tiada sesembahan yang haq kecuali hanya Allah semata, tiada sekutu sekalipun bagi-Nya
Semua adalah kepunyaan-Nya, segala puji bagi-Nya, dan Dia Maha Kuasa atas segala sesuatu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bberbagi Ramadan 11 - Tidurnya Orang Yang Berpuasa Ibadah, Benarkah?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-11/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-11/</guid>
      <description>Memang terdapat sebuah riwayat yang mengatakan
نَوْمُ الصَّائِمِ عِبَادَةٌ ، وَصُمْتُهُ تَسْبِيْحٌ ، وَدُعَاؤُهُ مُسْتَجَابٌ ، وَعَمَلُهُ مُضَاعَفٌ
“Tidurnya orang yang berpuasa adalah ibadah. Diamnya adalah tasbih. Do’anya mustajab. Pahala amalannya pun akan dilipatgandakan.”
Akan tetapi riwayat tersebut lemah, bahkan sebagian ulama menilainya palsu sehingga tidak bisa dijadikan hujjah.
Namun apakah makna yang terkandung dalam riwayat diatas sepenuhnya salah..?
Meskipun kita sepakat bahwa riwayat diatas lemah dari sisi penisbatannya kepada nabi shallallahu alaihi wasallam, namun maknanya dapat dibawa pada makna yang sohih.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goresan Dalam Sepi</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/goresan-dalam-sepi/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/goresan-dalam-sepi/</guid>
      <description>Bila kita membaca perjalanan hidup Rasulullah shallallahu -alaihi wasallam-, kita akan temukan bahwa sosok yang pernah merindukan dirimu dan diriku itu banyak mengalami fase sepi dalam hidupnya. Sejak dalam kandungan ia telah ditinggal mati sang ayah, di usia yang belum cukup 5 tahun ibunya pun pergi, selanjutnya diikuti sang kakek, paman beliau Abu Tholib dan Khadijah, istri yang paling dicintainya. Ia pun pernah mengalami fase dimana kaumnya berpaling darinya, terusir dari negeri sendiri dan terluka oleh lemparan batu penduduk thoif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 10 - Celaka! Sungguh Celaka!</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-10/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-10/</guid>
      <description>Suatu ketika Rasulullah shallallahu alaihi wasallam bersabda:
“Sesungguhnya Jibril (‘Alaihissalam) telah membisikkan (doa) kepadaku. Dia berkata, ‘‘Celakalah orang-orang yang mendapati bulan Ramadhan. kemudian ramadhan pergi, tetapi dosanya tidak juga diampunkan’. Lalu akupun mengaminkan doa tersebut.” (HR. Al-Hakim)
Sahabat…
Bila Jibril berdo’a lalu nabi mengaminkan, apakah kau tau artinya..?
Itu artinya pengabulan Allah adalah satu keniscayaan.
Aduhh.. alangkah ruginya..
Duhai diri.., Maukah engkau di doakan agar celaka..?
Sudah pasti tidak..
Tidak ada siapapun yang mau ditimpa kemalangan itu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 9 - Jangan lewatkan Santap Sahur</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-9/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-9/</guid>
      <description>Berikut ini beberapa bimbingan sunnah saat santap sahur.
 Anjuran makan sahur  Nabi bersabda :
تسحروا فإن في السحور بركة
Makan sahurlah kalian, karena pada makan sahur itu ada keberkahan&amp;quot;. (Muttafaq alaih)
Beliau juga pernah bersabda:
السحور كله بركة فلا تدعوه ولو أن يجرع أحدكم جرعة من ماء فإن الله عز وجل وملائكته يصلون على المتسحرين
Sahur itu semuanya barokah, maka jangan kalian tinggalkan walaupun hanya dengan meneguk air saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 8 - Pikullah, Meskipun Terasa Berat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-8/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-8/</guid>
      <description>Syaikh Ali Thantawi -rahimahullah- pernah mengatakan: &amp;ldquo;Bila ada yang berkata padamu, &amp;ldquo;Kemarilah&amp;hellip; kami akan menjadikanmu raja, semua keinginanmu akan kami penuhi, entah itu harta, segala kesenangan, termasuk wanita. Segala yang terbersit dalam benakmu akan kami beri.
Tapi semua itu hanya untuk sebulan saja, setelah itu kami akan membunuhmu dengan cara yang kasar, lalu membakarmu.
Apakah kamu mau menerima tawaran ini&amp;hellip;.?
Ataukah engkau akan berkata: &amp;ldquo;Sekali-kali tidak, aku tidak mau&amp;hellip; Apa gunanya menjadi raja selama sebulan dengan imbalan kematian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tsaqofah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/di-balik-pengangkatan-umar-bin-abdul-aziz-sebagai-khalifah/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/di-balik-pengangkatan-umar-bin-abdul-aziz-sebagai-khalifah/</guid>
      <description>Tahukah Anda..?
Siapakah orang di balik pengangkatan Umar bin Abdul Aziz sebagai Khalifah&amp;hellip;.?
Dialah Roja&#39; bin Haiwah, seorang perdana mentri yang alim lagi sholeh, murid dari sahabat yang mulia Abu Said Al-Khudry dan Muadz bin Jabal -radhiallahu anhuma-.
Beliau diangkat menjadi perdana mentri oleh Abdul Malik bin Marwan. Beliaulah yang mengusulkan kepada Sulaiman bin Abdul Malik agar menunjuk Umar bin Abdul Aziz sebagai penggantinya. Saat Umar bin Abdul Aziz wafat, imam Roja&#39; meninggalkan semua urusan politik dan kenegaraan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 6 - Beberapa Sunnah Saat Berbuka</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-6/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-6/</guid>
      <description>Bersegera dalam berbuka.  Rasulullah shallallahu ‘alaihi wasallam bersabda :
لا يزال الناس بخير ما عجل الفطر
Manusia senantiasa dalam kebaikan selama mereka menyegerakan berbuka.”
(Muttafaqun Alaihi)
Beliau juga bersabda,
قال الله عز وجل أحب عبادي إلي أعجلهم فطرا
Allah ‘azza wa jalla berfirman : Hamba yang paling Aku cintai adalah yang paling bersegera dalam berbuka” (HR. At-Tirmidzi)
Membaca do’a ketika berbuka.  Saat berbuka ucapkan, &amp;quot;
‘بسم الله’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 7 - Sholat Kok Pas Ramadhan Saja?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-7/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-7/</guid>
      <description>Komisi riset dan fatwa kerajaan saudi ditanya, Apabila seseorang hanya semangat melaksanakan puasa dan sholat dibulan ramadhan saja, namun dia meninggalkan sholat bersamaan dengan berakhirnya bulan romadhon, apakah dia berhak atas puasanya.?
Komisi fatwa menjawab:
Sholat adalah salah satu rukun dari rukun-rukun Islam, dia adalah rukun Islam yang terpenting setelah dua syahadat, hukumnya fardhu ‘ain, siapa saja yang meninggalkannya karena menolak kewajibannya atau karena menganggapnya sepele dan malas maka sungguh dia telah kafir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 4 - Kenali Dua Perusak Puasa</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-4/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-4/</guid>
      <description>Pertama: Al-Mufthiroot (المفطرات)
Yaitu hal-hal yang dapat merusak puasa dan membatalkannya.
 Makan Minum Berjimak  Kedua: Al-Muhbithoot (المحبطات) yaitu hal-hal yang dapat merusak puasa namun tidak membatalkannya. Dimana puasa seseorang sah namun dia tidak mendapatkan apa-apa dari puasanya kecuali lapar dan dahaga.
1- Ghibah (Menggunjing orang lain)
2- Namiimah (Mengadu domba dan memfitnah orang lain
3- Kadzib (Berdusta)
4- Nadzru bissyahwat (memandang dengan syahwat)
5- Al-Yamin Al-Kadzibah (sumpah palsu)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 5 - Sudahkah Anda Membaca Al-Qur&#39;an Hari Ini?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-5/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-5/</guid>
      <description>Rasulullah shallallahu alaihi wasallam bersabda :
اقْرَءُوا الْقُرْآنَ فَإِنَّهُ يَأْتِى يَوْمَ الْقِيَامَةِ شَفِيعًا لأَصْحَابِه
“Bacalah oleh kalian Al-Quran. Karena ia (Al-Quran) akan datang pada Hari Kiamat kelak sebagai pemberi syafa’at bagi orang-orang yang rajin membacanya.” (HR. Muslim 804)
Al-Quran merupakan panduan hidup orang-orang yang beriman, membacanya adalah dzikir yang paling utama. Di bulan penuh berkah ini membaca Al-Qur&amp;rsquo;an merupakan amalan yang paling utama. Dahulu, apabila Imam Az-Zuhry memasuki ramadhan beliau akan berkata:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 2</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-2/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-2/</guid>
      <description>Dalam menjalankan ibadah puasa seringkali kita bingung melakukan beberapa hal karena takut apabila hal-hal tersebut akan merusak puasa atau membatalkan puasa yang sedang kita jalankan.
Berikut ini beberapa hal yang dianggap membatalkan puasa namun tidak membatalkan puasa:
  Injeksi non nutrisi, baik yang dilakukan pada kulit maupun otot
  Menggunakan Ventolin Inhaler
  Muntah tanpa sengaja
  Menggunakan obat tetes mata atau telinga
  Menggunakan Nasal Spray atau Semprot Hidung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 3 - Puasa Kok Sikat Gigi?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-3/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-3/</guid>
      <description>Pertanyaan tersebut acap kali terucap dengan refleks dari sebagian orang saat melihat ada orang lain yang sedang menggosok gigi disiang hari di bulan Ramadhan.
Pembaca sekalian&amp;hellip;
Menggosok gigi merupakan hal yang sangat di anjurkan. Dan anjuran ini berlaku baik saat sedang berbuka (tidak berpuasa) ataupun saat sedang berpuasa. Amir ibnu Rabiah radhiallahu anhu mengatakan:
“رأيت رسول الله ما لا أحصي يستاك وهو صائم ”
“Tak terhitung berapa banyak aku melihat Rasululullah bersiwak padahal dia dalam keadaan berpuasa (HR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 1 - Waktu Imsak Telah Tiba</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-1/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-1/</guid>
      <description>Bismillah
Umat Islam di Indonesia pada umumnya akan berhenti makan dan minum bila waktu imsak tiba, kira-kira antara 10-15 menit sebelum masuknya waktu subuh. Alasannya untuk berjaga-jaga.
Benarkah anggapan ini.?
Di dalam Al-Qur’an Allah azza wa jalla berfirman :
…. Makan dan minumlah hingga jelas bagi mu antara benang putih dan benang hitam iaitu fajar. Kemudian sempurnakanlah puasa sampai malam….
(Al-Baqarah ayat: 187)
Yang dimaksud dengan benang hitam ialah gelapnya malam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berpenghasilan 15 Milyar Per Hari, Siapakah Dia?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berpenghasilan-15-milyar-per-hari-siapakah-dia/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berpenghasilan-15-milyar-per-hari-siapakah-dia/</guid>
      <description>Di antara mereka tidak tampak oleh pandangan manusia. Tersembunyi bak mutiara putih di dasar lautan.
Bismillah&amp;hellip;
Seperti biasa setiap malam rabu ada kajian kitab Umdatul Ahkam bersama Syaikh Abdurrazaq bin Abdulmuhsin al Abbad di salah satu masjid yang terletak distrik Urwah, Madinah Al-Munawwarah.
Seusai kajian kami diundang makan malam oleh salah seorang jamaah yang juga ikut hadir di majlis Syaikh Abdurrazaq malam itu. Kami pun beranjak pergi ke kediaman beliau yang tak begitu jauh dari masjid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sejak Saat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sejak-aku-mengenal-allah/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sejak-aku-mengenal-allah/</guid>
      <description>Sejak aku mengenal Allah, maka sejak saat itu aku tidak pernah merasa kesepian.
Syaikh Ali M. Thantawi rahimahullah</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tampan, Perfect Tapi Nyunnah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tampan-perfect-tapi-nyunnah/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tampan-perfect-tapi-nyunnah/</guid>
      <description>Rasulullah Shallallahu &amp;lsquo;alaihi wa sallam bersabda:
مَنْ كَانَ لَهُ شَعْرٌ فَلْيُكْرِمْهُ
&amp;ldquo;Barangsiapa yang memiliki rambut, hendaknya dia memuliakannya&amp;rdquo;. (HR.Abu Dawud dari Abu Huraira)
Imam Al-Munawi -rahimahullah- berkata,
&amp;ldquo;Memuliakan rambut maksudnya adalah merapikannya, membersihkannya dengan cara membilasnya, memberinya minyak rambut lalu menyisirnya. Tidak membiarkannya acak-acakan sehingga terlihat kusut. Karena kebersihan dan penampilan yang baik merupakan hal yang dicintai dan diperintahkan (oleh agama), selama tidak berlebih-lebihan.” (Faidul Qadir 6/208)
Ditengah kesibukannya sebagai seorang Nabi dan utusan Allah, pemimpin negara sekaligus pemimpin rumah tangga, Rasulullah Shallallahu &amp;lsquo;alaihi wasallam masih memperhatikan kerapian rambutnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doa Memohon Perlindungan Allah Azza Wa Jalla Dari Tipu Muslihat Dan Makar Musuh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/doa-memohon-perlindungan-allah-azza-wa-jalla-dari-tipu-muslihat-dan-makar-musuh/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/doa-memohon-perlindungan-allah-azza-wa-jalla-dari-tipu-muslihat-dan-makar-musuh/</guid>
      <description>اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ الْعَفْوَ وَالْعَافِيَةَ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ الْعَفْوَ وَالْعَافِيَةَ فِي دِينِي وَدُنْيَايَ وَأَهْلِي وَمَالِي اللَّهُمَّ اسْتُرْ عَوْرَاتِي وَآمِنْ رَوْعَاتِي وَاحْفَظْنِي مِنْ بَيْنِ يَدَيَّ وَمِنْ خَلْفِي وَعَنْ يَمِينِي وَعَنْ شِمَالِي وَمِنْ فَوْقِي وَأَعُوذُ بِكَ أَنْ أُغْتَالَ مِنْ تَحْتِي
Allahumma innii as &amp;lsquo;alukal &amp;lsquo;afwa wal &amp;lsquo;aafiyata fiddunyaa wa aakhirati
Allahumma innii as &amp;lsquo;alukal &amp;lsquo;afwa wal &amp;lsquo;aafiyata fiddinii wadunyaa wa ahli wa maalii
Allahummastur &amp;lsquo;auraatii waa min rau&amp;rsquo;aatiii wakhfadhnii min baini yadayya wamin kholfii wa&amp;rsquo;an yamiinii wa&amp;rsquo;an syimaalii wamin fauqii wa&amp;rsquo;udzubika an u&amp;rsquo;taalu min takhtii</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berlaku-adil/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berlaku-adil/</guid>
      <description>Allah azza wa jalla berfirman:
&amp;ldquo;Dan janganlah sekali-kali kebencianmu terhadap sesuatu kaum, mendorong kamu untuk berlaku tidak adil. Berlaku adillah, karena adil itu lebih dekat kepada takwa&amp;rdquo;
Ibnu Sirin -rahimahullah- mengatakan:
&amp;ldquo;Merupakan bentuk kezaliman terhadap saudaramu apabila engkau menyebutkan hal paling buruk dari apa yang engkau ketahui tentangnya, sementara (disaat yang sama) engkau menyembunyikan kebaikannya.&amp;rdquo;
(Shifah As-Shafwah)
 Madinah 24 Dzulhijjah 1436 H
ACT El-Gharantaly</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renungan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kematian-adalah-hal-yang-paling-jauh-dari-pikiran-kita/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kematian-adalah-hal-yang-paling-jauh-dari-pikiran-kita/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Kematian adalah hal yang paling jauh dari pikiran kita, walaupun sebenarnya ia lebih dekat dari segala yang dekat dengan kita.&amp;rdquo;
(Syaikh Ali Musthafa Thantawi dalam Hadits An-nafs: 284)
Catatan:
Benar.. Disadari atau tidak, kematian adalah sesuatu yang paling jauh dari pikiran kita.
Contoh sederhananya ketika rayuan untuk bermaksiat memanggil, jiwa yang lalaipun segera menyambutnya sambil berguman, &amp;ldquo;masih ada waktu esok untuk bertaubat&amp;rdquo;. Namun ternyata kematian lebih cepat datangnya dari semua rencana itu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dari Pemuda Kahfi Kita Belajar</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kisah-pemuda-kahfi/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kisah-pemuda-kahfi/</guid>
      <description>Kisah Pemuda Kahfi adalah kisah tentang sekumpulan pemuda muslim yang hidup di negeri kafir. Mereka bertekad hijrah untuk mempertahankan agama. Ini dilakukan setelah mereka mendakwahi kaumnya lalu mendapatkan penolakan, tekanan, dan intimidasi.
Kemudian Allah melindungi dan mejaga mereka dengan membuat mereka tertidur di dalam gua selama 309 tahun. Saat mereka terbangun, mereka mendapati kaumnya telah berubah. Negeri tempat tinggal mereka dahulu menjadi negeri yang beriman.
Allah azza wa jalla menjadikan bangunnya mereka setelah tidur panjang sebagai tanda kesempurnaan dan kekuasaan-Nya.</description>
    </item>
    
    
    <item>
      <title>Sarankan Perbaikan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/saran/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/saran/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    
    <item>
      <title>Suatu Malam Di Bawah Langit Zurich</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/suatu-malam-di-bawah-langit-zurich/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/suatu-malam-di-bawah-langit-zurich/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Dan setiap yang bukan untuk Allah, maka akan sia-sia.&amp;ldquo;⠀
⠀
Malam ini cuaca kota Zurich cukup dingin, sambil menunggu bus yang akan membawa kami ke kota Wina, saya menyortir koin-koin yang akan dikoleksi. Saya prioritaskan koin dengan tahun cetakan tertua, kebetulan dalam beberapa tahun ini saya sedang senang-senangnya mengoleksi koin-koin tua dari berbagai negara.
Tiba-tiba temen saya bertanya, &amp;ldquo;Kamu masih punya sisa koin Franc ga..? Kita habiskan disini untuk membeli bekal perjalanan nanti, lagipula cuaca sangat dingin, kita butuh kopi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terima Kasih</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/terima-kasih/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/terima-kasih/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
