<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Aan Candra Talib</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/</link>
    <description>Recent content on Aan Candra Talib</description>
    <image>
      <url>https://elgharantaly.github.io/papermod-cover.png</url>
      <link>https://elgharantaly.github.io/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kopi Pagi</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/mengubah-hidup/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/mengubah-hidup/</guid>
      <description>Kalau kamu ingin mengubah banyak hal dalam hidupmu maka bangunlah sepagi mungkin. Bila tidak, maka lanjutkan saja tidurmu, mudah-mudahan banyak yang berubah dalam mimpimu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cangkir Kopi</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/cangkir-kopi/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/cangkir-kopi/</guid>
      <description>Dari dulu saya tidak pernah peduli dengan model cangkir yang saya pakai untuk menyeruput kopi. Karena tampilan cangkir tidak akan menambah kualitas atau mengubah rasa kopi.
Jenis “cangkir” juga tidak akan mendefinisikan, atau mengubah kualitas hidup saya. Malahan, konsentrasi pada cangkir kopi seringkali membuat seseorang gagal menikmati kopi. Demikianlah filosofi hidup ini.
Kopi adalah hidup itu sendiri. Adapun pekerjaan, jabatan, status sosial, kendaraan dan yang lainnya hanyalah cangkir.
Maka jangan sampai kesibukan kita mempercantik cangkir membuat kita lupa dengan kualitas kopi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daun Terakhir</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/daun-terakhirpun-gugur/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/daun-terakhirpun-gugur/</guid>
      <description>Daun terakhirpun gugur Kalau bukan karena janji sang semi Lama sudah ranting-ranting itu patah Tapi badai salju tak pupuskan harapnya Di Bayern, dia menghapus segalanya Ah sudahlah Salju tak turun lagi Langit kembali cerah Di musim semi, aku menunggu mekarmu lagi Assalamu alaikum rindu
Bayern 17.02.2019</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khitam</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/menga-dermawan-saat-kondisi-sulit/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/menga-dermawan-saat-kondisi-sulit/</guid>
      <description>Sering terpikirkan mengapa kita menjadi orang yang sangat dermawan saat kondisi sudah sakit-sakitan dan merasa ajal telah dekat.
Namun betapa kuatnya kita menahan harta saat kondisi sehat walafiat, berat rasanya melepaskan harta untuk bersedekah dan berjuang di jalan Allah.
Kita juga sering mengira bahwa kematian hanya akan mendatangi orang-orang yang sedang terbaring sakit.
Padahal kita banyak menyaksikan dan mendengar berita tentang mereka yang pergi tanpa sebab.
Semoga Allah membimbing kita semua menuju husnul khotimah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nikmat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sebelum-semuanya-pergi/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sebelum-semuanya-pergi/</guid>
      <description>Kamu tau nikmat yang paling berharga dalam hidup ini setelah Iman dan Islam? Ya, apa yang telah pergi dan hilang dari hidup kita. Jadi, sebelum semuanya pergi, hilang dan menjadi kenangan maka jagalah apa dan siapa yang sedang bersamamu saat ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ilmu Padi</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/ilmu-padi/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/ilmu-padi/</guid>
      <description>Imu padi, apa yang ada di benakmu? lya, pasti soal ketawadhuan. Tapi tawadhu bukan berarti tunduk atau merunduk diam. Karena padi yang semakin merunduk berakhir disabit lalu ditumbuk dalam lesung. Jadi, tak selamanya ilmu padi bisa dipakai. Hai makhluk cerdas, bila benar bersuaralah dengan lantang dan jangan pernah mau tunduk pada orang lain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/ikhtiar-pebisnis/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/ikhtiar-pebisnis/</guid>
      <description>Rukun kebangkitan yang harus dilakuan oleh seorang pebisnis adalah memaksimalkan ikhtiar. Seperti Maryam yang harus menggoyang pangkal Kurma, seperi Hajar yang harus turun naik Safa dan Marwah sebanyak tujuh kali, seperti Musa yang harus memukulkan tongkatnya ke laut, seperti sang Nabi yang harus menggali parit Khandak atau seperti Al-Fatih yang harus menyeret 72 kapal melewati bukit Galata.
Mereka semua meraih pertolongan dari Allah setelah memaksimal kan ikhtiar hingga batas-batas insaniyyah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kopi Akhir Pekan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kopi-akhir-pekan/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kopi-akhir-pekan/</guid>
      <description>Saya tidak suka menggunakan ungkapan, &amp;ldquo;usaha tidak akan mengkhianti hasil&amp;rdquo;. Tapi saya percaya bahwa, &amp;ldquo;Sesungguhnya Allah tidak akan mengubah suatu kaum sehingga mereka mengubah keadaan yang ada pada diri mereka sendiri .. &amp;quot; (QS.13 :11)
Saya belajar bahwa orang-orang hebat adalah orang-orang yang tidak pernah menyerah. Mereka adalah orang yang menyadari bahwa kegagalannya adalah tanda bahwa dia belum memaksimalkan ikhtiarnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Garis Bawah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/manusianya-akan-selamanya/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/manusianya-akan-selamanya/</guid>
      <description>Manusia akan selamanya berada di bawah beban kesendirian yang menakutkan, hingga mereka menjalin hubungan dengan Allah. Menyadari bahwa Allah menyertai mereka selamanya, dan bahwa Dia melihat dan mendengar mereka.
Pada saat itu semua luka di jalan Allah akan terasa nikmat, lapar akan terasa kenyang dan sakit akan terasa sehat.
Kematian adalah kehidupan yg abadi, disanalah manusia takkan peduli saat tak ada seorangpun yang bersamanya, karena dia sedang bersama Allah.
Syaikh Ali Musthafa Thantawi dalam buku, &amp;ldquo;Min Haditsin Nafs&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rahasia</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/hari-ini-dan-selamanya/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/hari-ini-dan-selamanya/</guid>
      <description>Hari ini dan selamanya nikmati kebahagiaanmu. Tapi jangan bilang-bilang kalau kamu lagi bahagia.
Kalau kamu punya cita-cita kejarlah sampai berhasil. Tapi tak usah kabari orang lain soal cita-citamu.
Bahagia dan cita-citamu biarlah menjadi rahasia antara dirimu dan Tuhan. Sebab segala yang terlihat dan bocor ke telinga manusia potensi rusaknya sangat besar.
Pesan Nabi, “Bantulah dirimu dalam mewujudkan cita-citamu dengan menyembunyikan rencana-rencanamu. Karena orang yang bergelimang nikmat itu pasti dihasati orang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kopi Malam</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kopi-malam/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kopi-malam/</guid>
      <description>Hargai dirimu, cintai dirimu dengan segala karunia yang Tuhan anugerahkan padamu. Bicaralah dengan lembut pada dirimu, buatlah ia bahagia dan jangan izinkan seorangpun menyakitimu apalagi merendahkanmu.
Selamat tidur semesta..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khitam</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/jangan-ulangi/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/jangan-ulangi/</guid>
      <description>Selamat tidur! Bila Tuhan memberimu permulaan baru pada esok hari, maka jangan ulangi lagi kesalahan yang kau buat pada hari ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khitam</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/selamat-tidur-bayanganku/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/selamat-tidur-bayanganku/</guid>
      <description>Terima kasih untuk tetap berada di sampingku sampai detik ini. Selamat tidur, Bayanganku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senin</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/peluklah-seninmu/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/peluklah-seninmu/</guid>
      <description>Peluklah Seninmu, katakan dalam hatimu, “Tuhan, aku siap menyambut harimu-Mu. Bimbinglah ubun-ubunku agar mudah pekerjaanku, pertemukan aku dengan orang-orang baik, berkati setiap usahaku serta jagalah kehalalan rezekiku.”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Walau Tertunda</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/walau-tertunda/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/walau-tertunda/</guid>
      <description>Walau tertunda, cita-cita jangan dikubur. Kalau ada kesempatan kejar dan raih cita-citamu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/al-quds/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/al-quds/</guid>
      <description>Bila al-Quds itu hanya soal sepenggal tanah, maka apa peduliku?
Tapi disana ada sepenggal Iman dan naluri kemanusiaanku.
Saat aku menyangkal tanah iman, seketika kemanusiaan memanggilku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiqh Dakwah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/isu-isu-horizontal/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/isu-isu-horizontal/</guid>
      <description>Saat ummat dihadapkan dengan isu-isu horizontal maka tidak bijak mengangkat isu-isu parsial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/perbaikan-diri/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/perbaikan-diri/</guid>
      <description>Selain do’a dan donasi, kita yang jauh dari tanah Kanaan perlu juga melakukan islahunnafs (perbaikan diri). Sebab pembebas al-Quds pertama kali yaitu Umar bin Khattab tidak pernah mengkhawatirkan seberapa besar kekuatan musuh. Tapi yang paling beliau khawatirkan adalah kemaksiatan orang-orang Islam yang bisa merusak moral perjuangan.
Dalam salah satu suratnya kepada pasukannya Umar berkata, “Sesungguhnya kaum muslimin akan meraih kemenangan disebabkan dosa musuh-musuh mereka. Kalau bukan karena itu, kekuatan apa lagi yang kita miliki?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kalaulah-sempat/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kalaulah-sempat/</guid>
      <description>Kalaulah sempat, mampirlah ke hati orang-orang yang pernah kita sakiti dan lukai, barangkali perihnya masih ada. Sejenak tinggallah di sana atau pinjamlah hati itu walau hanya sesaat. Semoga dengan begitu kita tak pernah berpikir berkali-kali untuk menyakiti hati siapa pun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/menghapus-luka/</link>
      <pubDate>Sat, 15 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/menghapus-luka/</guid>
      <description>Waktu tidak akan menghapus luka, tapi akan membuatmu terbiasa dengan rasa sakit dan perih, hingga kamu lupa bahwa kamu pernah terluka. Dan tanpa terasa kamu bertumbuh semakin dewasa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tahni’ah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/salah-bila-merasa-tak-pernah-berbuat-salah/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/salah-bila-merasa-tak-pernah-berbuat-salah/</guid>
      <description>Layaknya gading yang pasti retak, begitupula diri ini. Adalah salah bila merasa tak pernah berbuat salah.
Maaf adalah pengakuan atas kesalahan dan memaafkan adalah penghargaan atas pengakuan kesalahan itu sendiri.
Maaf mungkin tidak bisa mengubah masa lalu, tapi ia adalah awal yang baik untuk masa depan.
Maka di hari yang suci ini, izinkan saya mengucap maaf untuk setiap kata yang terangkai dusta, janji yang tak kunjung ditepati dan tingkah laku yang pernah memberi duka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taujih</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/terkait-isu-palestina/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/terkait-isu-palestina/</guid>
      <description>Terkait isu Palestina saya cuman mau titip tiga hal;
1: Sebelum membantu saudara-saudara kita yang jauh di Palestina pastikan hak-hak saudara terdekat serta tetangga kita yang fakir terpenuhi.
2: Bila ingin berdonasi pilih lembaga donor yang amanah.
3: Jaga ukhuwah serta nikmat aman di negeri ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>29 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/29-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/29-ramadan-1442/</guid>
      <description>Menjelang akhir Ramadan ini, mari sejenak merenungkan pesan para pendahulu kita.
“Bahwa yang menjadi penilaian Tuhan adalah bagaimana akhir sebuah amal disempurnakan, bukan bagaimana kekurangan pada permulaannya.
Bila engkau tak bisa menyambut Ramadan dengan baik semoga engkau bisa menghantar kepergiannya dengan baik.
Perbaikilah amalan pada hari-hari yang tersisa niscaya Allah akan mengampuni segala kekurangan di masa yang lalu.”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>28 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/28-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Mon, 10 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/28-ramadan-1442/</guid>
      <description>“Lisan seseorang dapat menggambarkan bagaimanakah hatinya.”
 Ibnul Qayyim  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/mencampuradukkan-ajaran/</link>
      <pubDate>Mon, 10 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/mencampuradukkan-ajaran/</guid>
      <description>Mencampuradukkan ajaran dan kepercayaan yang berbeda bukanlah toleransi. Pahami, selami, imani dan jalani apa yang anda yakini. Selanjutnya kenali garis batas masing-masing. Sebab untuk menjadi saudara dalam kemanusiaan kita tidak harus menyeduh kopi dan teh di gelas yang sama dalam waktu yang bersamaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>27 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/27-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sun, 09 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/27-ramadan-1442/</guid>
      <description>Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam sangat bersungguh-sungguh pada sepuluh hari terakhir dari bulan Ramadhan, melebihi kesungguhan beliau di waktu yang lainnya.”
(HR. Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/26-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sat, 08 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/26-ramadan-1442/</guid>
      <description>Aisyah bertanya kepada sang Nabi; “Ya Rasulullah kalau aku mendapati lailatul qodr doa apa yang aku panjatkan? Nabi menjawab, “Hendaknya kamu berdoa;
اللَّهُمَّ إِنَّكَ عَفُوٌّ تُحِبُّ الْعَفْوَ فَاعْفُ عَنِّى
Artinya, “Ya Allah sesungguhnya engkau Maha Pemaaf, mencintai pemberian maaf, maka maafkanlah aku.”
(HR. Tirmidzi)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/baik-baik-saja/</link>
      <pubDate>Sat, 08 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/baik-baik-saja/</guid>
      <description>Orang yang meninggalkan kamu adalah orang yang masanya bersamamu telah habis. Jadi buat dirimu baik-baik saja, sebaik kamu sebelum mengenal dirinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/25-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/25-ramadan-1442/</guid>
      <description>Do’a Abu Bakar Ash-Shiddiq
‎اللَّهُمَّ اجْعَلْ خَيْرَ عُمْرِي أَخِيرَهُ ، وَخَيْرَ عَمَلِي خَوَاتِمَهُ ، وَخَيْرَ أَيَّامِي يَوْمَ أَلْقَاك
Artinya: Ya Allah! Jadikan usia terbaikku pada penghujungnya. Amal terbaikku pada penutupnya, dan hari terbaikku adalah ketika aku bertemu dengan-Mu.
(HR. Ibnu Abi Syaibah)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/24-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/24-ramadan-1442/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Rasulullah diperlihatkan umur-umur manusia sebelumnya -yang relatif panjang- sesuai dengan kehendak Allah, sampai (akhirnya) usia-usia umatnya semakin pendek (sehingga) mereka tidak bisa beramal lebih lama sebagaimana umat-umat sebelum mereka beramal karena panjangnya usia mereka. Maka Allah memberikan Rasulullah Lailatul Qadr yang lebih baik dari seribu bulan.”
HR. Malik)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>21 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/21-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/21-ramadan-1442/</guid>
      <description>Allah Ta’ala berfirman: Dan sembahlah Tuhanmu sampai datang kepadamu yang diyakini (ajal).
al-Hijr: 99</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>22 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/22-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/22-ramadan-1442/</guid>
      <description>“Orang yang berpuasa memiliki dua kegembiraan. Kegembiraan saat berbuka dan kegembiraan saat bertemu dengan Rabbnya.”
(HR. Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/23-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/23-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang nabi bersabda; “Tidak ada bejana yang diisi oleh manusia yang lebih buruk dari perutnya. Maka, cukuplah bagi seseorang itu memakan beberapa suapan sekadar untuk menegakkan tulang punggungnya (memberikan tenaga). Bila tidak sanggup, maka dia dapat memenuhi perutnya dengan sepertiga makanan, sepertiga minuman, dan sepertiga lagi untuk nafasnya.”
(HR. Ahmad)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/30-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/30-ramadan-1442/</guid>
      <description>“Dan hendaklah kamu menggenapkan hitungan (hari Ramadan), dan hendaklah kamu mengagungkan Allah (dengan bertakbir) atas petunjuk-Nya yang diberikan kepadamu, supaya kamu bersyukur.”
(Q.s. Al-Baqarah:185)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/20-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/20-ramadan-1442/</guid>
      <description>Ibnu Abbas berkata; “Rasulullah adalah orang yang paling dermawan, dan beliau menjadi paling dermawan di bulan Ramadhan ketika Jibril menemuinya. Jibril menemuinya setiap malam Ramadhan untuk mengajarkan al-Qur’an. Pada saat itu kedermawanan Rasulullah terasa melebihi angin yang berhembus.”
(HR. Bukhari dan Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>19 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/19-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/19-ramadan-1442/</guid>
      <description>“Ada tiga macam sabar: (1) Sabar dalam menjalani ketaatan kepada Allah, (2) Sabar dalam (menjauhi) hal-hal yang diharamkan Allah, dan (3) Sabar terhadap ketetapan Allah yang pahit (atau susah).”
(Imam Ibnu Rajab al-Hanbali)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>17 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/17-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/17-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Doa seorang muslim untuk saudaranya tanpa sepengetahuannya adalah doa yang mustajab. Di atas kepalanya ada malaikat yang diutus. Sehingga setiap kali dia mendoakan kebaikan untuk saudaranya, maka malaikat yang diutus tersebut akan mengucapkan, “Amin dan kamu juga akan mendapatkan hal yang sama.” (HR. Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/18-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/18-ramadan-1442/</guid>
      <description>“&amp;hellip;. Agar kamu bertakwa.”
QS: 02: 183</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>16 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/16-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/16-ramadan-1442/</guid>
      <description>Jika engkau berpuasa, maka hendaknya pendengaranmu, penglihatanmu dan lisanmu juga ikut berpuasa.
Jabir bin Abdillah</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Separuh Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/separuh-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/separuh-ramadan-1442/</guid>
      <description>Waktu cepat berlalu. Tanpa terasa, Ramadan tahun ini telah berkurang separuh dari masa yang telah ditetapkan Allah.
Hati orang-orang beriman pun galau melihat begitu cepatnya bulan yang mulia ini berlalu. Seakan tamu agung itu baru saja datang kemarin sore, serasa baru kemarin Allah menyeru kita:
‎يا باغي الخير أقبل ويا باغي الشر اقصر
&amp;ldquo;Wahai para pecinta kebaikan, segeralah sambut (kedatangannya)&amp;hellip;
Dan Wahai pecinta keburukan, segeralah berhenti&amp;hellip;&amp;rdquo;
Namun, kini tamu Agung tersebut bak sedang berkemas pergi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>402</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/402/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/402/</guid>
      <description>Yang tak mati di darat, mati di udara. Yang tak mati di udara mati di air. Ajal benar-benar tak bisa di tawar.
“Dimana saja kamu berada, kematian akan mendapatkan kamu, kendatipun kamu di dalam benteng yang tinggi lagi kokoh.” (QS. An-Nisa’ : 78).
Semoga seluruh awak kapal beroleh syahid di sisi-Nya. Amin..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/13-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/13-ramadan-1442/</guid>
      <description>“Ada tiga pasang mata yang tidak akan tersentuh neraka; (yaitu) mata yang menangis karena takut kepada Allah, mata yang (tidak tertidur karena) terjaga di jalan Allah, dan mata yang tertutup dari memandang apa yang diharamkan Allah.&amp;quot; (HR. Ibnu Asakir)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‎12 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/12-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/12-ramadan-1442/</guid>
      <description>Allah berfirman;
وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّكَ يَضِيقُ صَدْرُكَ بِمَا يَقُولُونَ
“Dan Kami sungguh-sungguh mengetahui, bahwa dadamu menjadi sempit disebabkan apa yang mereka ucapkan.”
al-Hijir: 97</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/11-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/11-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang nabi bersabda; Apabila Ramadhan datang maka pintu-pintu Surga dibuka, pintu-pintu Neraka ditutup dan syaitan-syaitan dibelenggu.”
(HR. Bukhori)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/10-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/10-ramadan-1442/</guid>
      <description>Allah berfirman; “Yaitu beberapa hari tertentu.”
QS: al-Baqarah: 184</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/9-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/9-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda;
“Ada tiga golongan yang doanya tidak ditolak, orang berpuasa sampai berbuka, pemimpin yang adil dan orang yang dizalimi.” (Riwayat Ahmad)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/8-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/8-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Allah memiliki orang -orang yang dibebaskan dari neraka, dan itu di setiap malam Ramadan. Dan setiap Hamba memiliki do’a yang mustajab pada saat itu.”
(HR. Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/7-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/7-ramadan-1442/</guid>
      <description>Allah berfirman: “Bacalah kitab catatan amalmu, cukuplah dirimu sendiri pada hari ini sebagai penghitung atas dirimu.&amp;quot;
Al-Isra’ 14</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/6-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/6-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Wahai pemuda, siapa yang mampu menikah, maka menikahlah, karena sungguh hal tersebut lebih dapat menundukkan pandangan dan lebih dapat menjaga kemaluan, dan barangsiapa yang tidak mampu (menikah) maka hendaklah ia berpuasa, karena (puasa menjadi) pengendali baginya.&amp;quot;
(H.R. Bukhari)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/5-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/5-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Antara shalat lima waktu, Jumat sampai Jumat, Ramadhan sampai Ramadhan berikutnya adalah penghapus dosa antara keduanya selama seseorang tidak berbuat dosa besar.”
(HR. Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/4-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/4-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; &amp;ldquo;Seluruh amalan kebaikan manusia akan dilipatgandakan menjadi sepuluh sampai tujuh ratus kali lipat. Allah Ta&amp;rsquo;ala berfirman, &amp;ldquo;Kecuali puasa. Sebab pahala puasa adalah untuk-Ku. Dan Aku sendiri yang akan membalasnya. Ia (orang yang berpuasa) telah meninggalkan syahwat dan makannya karena-Ku.&amp;rdquo;
(HR. Bukhori)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/3-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/3-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Banyak yang berpuasa namun tidak mendapatkan apa-apa dari puasanya tersebut kecuali rasa lapar dan dahaga.”
(HR. Thabrani)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/2-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/2-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Kalau ada orang yang mencaci maki atau mengajak kamu berkelahi, katakan ‘aku sedang berpuasa’,”
(HR. Bukhari dan Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/1-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/1-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Puasa dan Al-Qur’an itu akan memberikan syafaat kepada hamba di hari kiamat. Puasa akan berkata, ‘Ya Rabbi, aku telah menghalangi-nya dari makan dan syahwat, maka perkenankanlah aku memberikan syafa ‘at untuknya.’ Sedangkan Al-Qur’an akan berkata, ‘Ya Rabbi, aku telah menghalanginya dari tidur di malam hari, maka perkenankan aku memberikan syafaat untuknya.&#39; Maka Allah memperkenankan keduanya memberikan syafaat”.
(HR. Ahmad dan Thabrani)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hakim Yang Maha Adil</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/hakim-yang-maha-adil/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/hakim-yang-maha-adil/</guid>
      <description>Lakukanlah apa yang ingin kau lakukan terhadap saudaramu. Katakan semua yang ingin kau katakan tentang saudaramu. Tapi ingat! Suatu saat nanti kau dan dia akan berdiri di hadapan Allah, Hakim yang Maha Adil.
Syaikh Dr. Muhammad bin Muhammad Al-Mukhtar As Syinqity -hafizahullah-
 Madinah 18-04-1436 H</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tazkir Jelang Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tazkir-jelang-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tazkir-jelang-ramadan-1442/</guid>
      <description>Syaikh Muhammad bin Muhammad Al-Mukhtar As-Syinqity ditanya:
“Wahai syaikh.. Dalam rangka menyongsong datangnya bulan suci Ramadhan amalan apa yang anda nasihatkan kepada saya?
Syaikh menjawab: “Sebaik-baik amalan dalam rangka menyongsong datangnya Ramadhan adalah memperbanyak istighfar. Karena dosa akan menghalangi seseorang dari taufiq Allah untuk melakukan ketaatan.
Tidaklah hati seorang hamba selalu beristigfar melainkan dia akan disucikan.
Bila dia lemah, maka akan dikuatkan
Bila dia sakit, maka akan disembuhkan
Bila dia diuji, maka ujiannya diangkat darinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semua Yang Terjadi</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sisi-baik/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sisi-baik/</guid>
      <description>Bukan karena semua baik-baik saja lalu kita bersyukur. Tapi karena ada sisi baik dari semua yang terjadi itulah yang membuat kita bersyukur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tindakan-terror/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tindakan-terror/</guid>
      <description>Tindakan teror atas nama agama itu bermula dari pemahaman agama yang parsial, jumud, tidak komprehensif dan tidak integral. Ditambah lagi dengan hegemoni sekelompok orang atas tafsir tunggal agama yang mendorong terjadinya pelecehan, penyesatan dan pengkafiran terhadap kelompok lain yang tak sepaham.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rahasia Takdir</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/rahasia-takdir/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/rahasia-takdir/</guid>
      <description>‎&amp;quot;Terkadang Allah membukakan untukmu pintu taat, namun Allah tidak membuka bagimu pintu penerimaan. Terkadang Allah tetapkan dosa atasmu, agar menjadi sebab engkau sampai kepada-Nya.&amp;quot;
Ibnu Atha’illah al-Iskandari</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/saat-bersedekah/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/saat-bersedekah/</guid>
      <description>Saat bersedekah kita mencari pecahan mata uang yang nilainya paling kecil di kantong kita.
Setalah itu kita mengangkat tangan dan berdo&amp;rsquo;a meminta surga Firdaus yang tinggi. Sungguh, betapa anehnya kita.
(Syaikh Ali Mustafa Tantawi rahimahullah)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kopi Pagi</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/saya-tau-bangun-pagi-sulit/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/saya-tau-bangun-pagi-sulit/</guid>
      <description>Saya tau bangun pagi itu sulit. Tapi kamu harus melakukannya. Sebab ada yang menggantungkan bahagia pada senyummu, hadirmu dan kerja kerasmu.
Semangat pagi semua!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kebaikan-kebaikan-tersembunyi/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kebaikan-kebaikan-tersembunyi/</guid>
      <description>Kita harus punya kebaikan-kebaikan tersembunyi dimana hanya kita dan Tuhan saja yang tau. Sebab kebaikan-kebaikan yang tersembunyi itulah yang akan jadi sebab pertolongan Tuhan saat berbagai kesulitan mendera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yang Membencimu</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tak-usah-meraih-simpati/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tak-usah-meraih-simpati/</guid>
      <description>Tak usah berusaha meraih simpati dari orang yang telah mewaqafkan dirinya untuk membencimu. Itu pekerjaan paling sia-sia. Serius!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kalau-cara-berpikir-kita-terlalu-sempit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kalau-cara-berpikir-kita-terlalu-sempit/</guid>
      <description>Kalau cara berpikir kita terlalu sempit dalam merespon kemajuan zaman, maka perlahan-lahan keberagamaan kita tak ubahnya mobil tua yang terparkir di dalam museum barang antik. Mewah dan mahal tapi tak berguna, karena tak bisa mengantarkan siapapun pada tujuannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berhijab-dan-berakhlak-mulia/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berhijab-dan-berakhlak-mulia/</guid>
      <description>Berhijab dan berakhlak baik itu adalah dua perintah yang berbeda. Bila ada muslimah yang berhijab namun akhlaknya belum baik maka jangan sekali-kali mengolok-olok hijabnya. Syukuri hijabnya dan doakan semoga Tuhan memudahkannya untuk berakhlak baik. Begitu juga sebaliknya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bangunlah Hatimu</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/bangunlah-hatimu-sekokoh-kokohnya-/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/bangunlah-hatimu-sekokoh-kokohnya-/</guid>
      <description>Bangunlah hatimu sekokoh-kokohnya dan bersihkan sebersih-bersihnya. Bukan untuk siapa-siapa, tapi untuk kau tinggali sendiri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beli Dagangan Teman</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/temanmu-yang-sedang-berjualan/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/temanmu-yang-sedang-berjualan/</guid>
      <description>Temanmu yang sedang berjualan itu barangkali sedang letih-letihnya mengumpulkan uang buat biaya kuliah, biaya berobat ibu bapak, biaya sekolah adik, bayar hutang atau biaya nikah. Jangan jadikan keakraban kalian sebagai alasan untuk meminta harga istimewa, apalagi gratis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mencintaimu</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/mencintaimu-seperti/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/mencintaimu-seperti/</guid>
      <description>Mencintaimu seperti bermain di bawah hujan, menyenangkan, meski aku tau setelah itu aku harus menanggung sakit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rehat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/rehatkanlah-kami-dengan-shalat/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/rehatkanlah-kami-dengan-shalat/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Wahai Bilal, rehatkan kami dengan sholat….&amp;rdquo;
Begitu pinta Rasulullah shallallahu alaihi wasallam kepada Bilal bin Rabah –radhiallahu anhu-
Beliau shallallahu alaihi wasallam juga pernah bersabda “Dan Allah telah menjadikan qurratul ‘ain (sesuatu yang menyejukkan dan menyenangkan hati) bagiku pada (waktu aku melaksanakan) sholat.” (HR. An Nasa’i)
Dalam dua sabdanya itu, Rasulullah seolah ingin menegaskan pada ummatnya bahwa sholat bukanlah beban, bukan juga pekerjaan jasmani semata, lebih dari itu sholat adalah santapan rohani yang sangat diperlukan jiwa kita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kiam-kiamat-kecil/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kiam-kiamat-kecil/</guid>
      <description>Kiamat-kiamat kecil di hadapan, luapan amarah alam menenggelamkan manusia. Orang-orang lemah tak berdosa harus menanggung dosa deforestasi kaum borjuis. Oh Tuhan, janganlah Engkau menghukum kami karena perbuatan orang-orang pandir di antara kami. Amin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/dalam-sepi-kesejatian-bersemayam/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/dalam-sepi-kesejatian-bersemayam/</guid>
      <description>Dalam sepi, kesejatian bersemayam. Dalam sepi kesadaran total hadir lalu membawa kita pada pada renungan esksitensial, dimana dialog dengan Sang Pencipta terasa lebih khusyuk. Kita butuh sepi, terutama di era modern yang terlanjur pragmatis dan gersang nilai ini. Kita butuh waktu sejenak untuk menarik diri dari arus keramaian yang semu, dari dimensi yang membuat manusia menghamba pada hal-hal bendawi, menuju kebersamaan dengan Allah, Tuhan semesta alam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/penyemangat-dan-pemapah/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/penyemangat-dan-pemapah/</guid>
      <description>Orang-orang yang turut mendampingi perjuanganmu hanyalah penyemangat dan pemapah yang memastikan langkahmu tak goyah.
Mereka takkan selalu bersamamu setiap waktu. Jadi, kamulah yang harus berjuang sendiri sejauh yang kamu mampu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kecelakaan-maut/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kecelakaan-maut/</guid>
      <description>Kecelakaan maut lebih sering terjadi di jalan bebas hambatan ketimbang di jalan raya. Sebuah pesan bahwa hidup yang nyaman-nyaman saja rawan “kecelakaan” ketimbang hidup yang penuh pergumulan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doa Meminta Akhlak Yang Baik</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/doa-meminta-akhlak-yang-baik/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/doa-meminta-akhlak-yang-baik/</guid>
      <description>اَللَّهُمَّ أَهْدِنِيْ لِأَحْسَنِ اْلأَعْمَالِ، وَأَحْسَنِ اْلأَخْلاَقِ، لاَ يَهْدِي لِأَحْسَنِهَا إِلاَّ أَنْتَ، وَقِنِي سَيِّئِ اْلأَعْمَالِ، وَسَيِّئِ اْلأَخْلاَقِ، لاَ يَقِي سَيِّئَهَا إِلاَّ أَنْتَ
Ya Allah, berilah petunjuk kepadaku untuk berbuat sebaik-baik amalan, sebaik-baik akhlak, tidak ada yang bisa menunjuki untuk berbuat sebaik-baiknya kecuali Engkau. Dan lindungi kami dari jeleknya amalan dan jeleknya akhlak, dan tidak ada yang melindungi dari kejelekannya kecuali Engkau.
HR. an-Nasa’i</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teladan Sang Rasul</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/at-taubah-128/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/at-taubah-128/</guid>
      <description>“Sungguh, telah datang kepadamu seorang rasul dari kaummu sendiri, berat terasa olehnya penderitaan yang kamu alami, (dia) sangat menginginkan (keimanan dan keselamatan) bagimu, penyantun dan penyayang terhadap orang-orang yang beriman”.
(at-Taubah: 128)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/orang-yang-meninggalkanmu/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/orang-yang-meninggalkanmu/</guid>
      <description>Orang yang meninggalkan kamu bukan orang yang jahat. Hanya saja ceritanya dalam hidupmu telah usai. Positif thinking aja, semoga yang datang lebih baik dan membuatmu semakin baik. Amin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sekali Lagi... Syukuri Apa Yang Ada</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/syukuri-apa-yang-ada/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/syukuri-apa-yang-ada/</guid>
      <description>Syaikh Ali Mustafa Thanthawi -rahimahullah-mengatakan:
&amp;ldquo;Tak seorangpun di dunia ini melainkan pernah bertemu dengan orang yang kondisinya lebih baik atau lebih buruk darinya. Bila engkau miskin, pasti ada yang jauh lebih miskin darimu. Bila engkau sakit, pasti ada yang sakitnya jauh lebih parah darimu. Lalu mengapa engkau lebih sering mengarahkan kepala ke atas untuk memandang orang-orang yang kondisinya jauh lebih baik darimu, ketimbang mengarahkannya ke bawah, agar engkau melihat orang yang kondisinya jauh lebih sulit darimu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ihtifal</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/hari-santri-nasional/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/hari-santri-nasional/</guid>
      <description>Menjadi santri bukan berarti sok suci. Bukan juga menjadi manusia yang eksklusif. Menjadi santri adalah jalan untuk memperbaiki diri, pilihan untuk menjadi manusia sejati, agar berarti untuk agama dan negeri, dengan tetap setia meneladani sang Nabi.
#HariSantriNasional2020</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wasiat Sang Guru</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/wasiat-sang-guru/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/wasiat-sang-guru/</guid>
      <description>Seorang guru pernah berkata kepada saya,
&amp;ldquo;Jangan engkau mencela hitam sekarang, bisa jadi dikemudian hari engkau pun menjadi hitam. Jika kamu sanggup, ubahlah hitam itu dengan tanganmu, dengan lisanmu atau bencilah hitam itu didalam hatimu. Karena bisa jadi hitam itu akan datang menjadi ujian bagimu.
Menjadi diam dan menyimak itu jauh lebih baik, jangan terlalu bangga membandingkan putih dan hitam karena dari awal mereka memang dua warna yang berbeda”.
M. Mustaqim</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iqtiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/minimalis-bukan-berarti/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/minimalis-bukan-berarti/</guid>
      <description>Minimalis itu bukan berarti segala sesuatunya harus murah. Kadangkala kita harus membayar lebih untuk beberapa item yang berkualitas. Tujuannya supaya terhindar dari pembelian berulang-ulang untuk item yang sama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ghibah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/gibah-adalah-dosa-besar/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/gibah-adalah-dosa-besar/</guid>
      <description>Gibah adalah dosa besar yang tak bisa dihapus oleh sholat, sedekah, puasa dan haji.
(Ibnu Utsaimin)
Mengapa demikian? Karena Gibah adalah dosa yang berkaitan dengan hak hamba, pengampunannya dikembalikan Tuhan kepada hamba-Nya. Dalam hal ini orang yang digibahi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ibroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/klepon/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/klepon/</guid>
      <description>Klepon mengajari saya untuk merendah dan berhati-hati. Karena bila dimakan sambil membusungkan dada dan tergesa-gesa gula merahnya bisa tumpah ke baju.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sakit-adalah/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sakit-adalah/</guid>
      <description>Sakit adalah pesan kecil Tuhan yang seolah ingin berkata kepada manusia: “Betapa lemahnya dirimu”.
Ali Musthafa Thantawi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tahapan Dalam Memberi Nasihat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tahapan-dalam-memberi-nasihat/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tahapan-dalam-memberi-nasihat/</guid>
      <description>Ibnul Qoyyim Al-Jauziyah berkata:
Orang bijak tidak akan menyuruh manusia untuk meninggalkan dunia, sebab mereka tidak akan mampu meninggalkannya. Namun ia menyuruh mereka meninggalkan dosa dengan tetap bekerja untuk dunia mereka. Meninggalkan dunia adalah sebuah keutamaan, sementara meninggalkan dosa adalah sebuah kewajiban. Maka bagaimana mungkin seseorang diajak untuk melakukan perbuatan yang bersifat anjuran padahal dia belum menunaikan kewajibannya.?
Bila mereka sulit meninggalkan dosa, maka berusahalah membuat mereka cinta kepada Allah dengan mengingat-ngingat nikmat dan karunia-Nya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mendekap Takdir Cinta</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/menikahi-adalah-menikahi-takdir-wafatnya/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/menikahi-adalah-menikahi-takdir-wafatnya/</guid>
      <description>Menikahi seseorang adalah menikahi takdir wafatnya. Seseorang yang akan kamu nikahi adalah manusia yang pasti mati. Maka pastikan setiap detik kebersamaanmu dengannya adalah mempersiapkan kehidupan yang baik di akhirat kelak.
Menikahi seseorang adalah bersiap sepenuh hati untuk kehilangan dirinya (di dunia). Tapi berjuang dengan segenap jiwa agar berkumpul di surga, selamanya.
#ApaKabarRindu? Hal 84</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quote Pendek CSJ</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/quotes-pendek-csj/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/quotes-pendek-csj/</guid>
      <description>Kamu kira tertolak karena jelek itu sakit?! Sungguh ketahuilah, diterima hanya karena rupa jauh lebih perih.
Cinta Sebelum Jumpa hal 25
Aku ingin pinjamkan mata ini untuk wanita, agar mereka tahu bagaimana buasnya mata lelaki
Cinta Sebelum Jumpa hal 46
Aku sangat kagum dengan wanita yang tidak kutemukan fotonya di dunia maya. Itu berarti untuk melihatnya aku harus bertemu ayahnya. Kamukah itu?
Cinta Sebelum Jumpa hal 50
Menikah bukan sinonim masuk surga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fikroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/dalam-interaksi-sosial/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/dalam-interaksi-sosial/</guid>
      <description>Dalam interaksi sosial sulit rasanya untuk tidak sedikit “narsis”, apalagi bila kita ingin menyampaikan kepada orang lain bahwa kita berharga. Tapi orang-orang cerdas tidak menjadikan kebendaan sebagai sarana untuk menyampaikan pesan itu. Lewat ide dan tindakanlah orang-orang cerdas berbicara tentang diri mereka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iqtiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/apa-yang-bertambah/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/apa-yang-bertambah/</guid>
      <description>Apa yang bertambah dalam hidup kita dengan menyingkirkan barang-barang tak berguna atau jarang terpakai dari rumah kita?
Jawabannya ‘Waktu’. Dengan hilangnya aktifitas merawat dan mebersihkan barang-barang tersebut saldo waktu kita untuk membaca, olahraga Dan hal-hal positif serta produktif lainnya jadi bertambah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/hidup-sebagai-minimalis/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/hidup-sebagai-minimalis/</guid>
      <description>Hidup sebagai minimalis, dengan hanya barang paling pokok yang kita perlukan, tidak hanya memberi manfaat sebatas permukaan –ruang yang rapi atau kemudahan membersihkan rumah- tapi juga menciptakan perubahan yang mendasar. Cara hidup seperti ini memberi kesempatan untuk merenungi arti bahagia.
Fumio Sasaki dalam Goodbye, Things</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amtsal</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/jika-nanti-saya-terpilih/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/jika-nanti-saya-terpilih/</guid>
      <description>Seorang anak bertanya kepada Ibunya, “Ibu, apakah dongeng itu selalu dimulai dengan kalimat ‘pada zaman dahulu kala’?” Sang ibu menjawab, “Tidak anakku, bisa juga dimulai dengan kalimat ‘jika nanti saya terpilih’.”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hidup Miminalis</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/bukti-keislaman/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/bukti-keislaman/</guid>
      <description>Di antara bukti baiknya keislaman seseorang ialah saat ia meninggalkan sesuatu yang tidak bermanfaat baginya
HR. Tirmidzi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sedakah Di Hari Jum&#39;at</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sedekah-di-hari-jumat/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sedekah-di-hari-jumat/</guid>
      <description>والصدقة فيه أعظم من الصدقة في سائر الأيام
“Sedekah di dalamnya (hari Jumat) lebih besar pahalanya daripada semua hari.” (HR. Abdurrazaq di Mushannafnya)
Ibnul Qayyim berkata;
والصدقة فيه بالنسبة إلى سائر أيام الأسبوع كالصدقة في شهر رمضان بالنسبة إلى سائر الشهور
“Sedekah di hari Jum’at dibandingkan semua hari dalam sepekan seperti sedekah di bulan Ramadhan dibandingkan bulan-bulan selainnya.”
#jumatmobarok</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sedekah Terbaik</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sedekah-terbaik/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sedekah-terbaik/</guid>
      <description>Sang Nabi pernah ditanya, sedekah yang mana yang lebih besar pahalanya?” Beliau menjawab, “Sedekah yang kamu berikan pada saat kamu sehat dan sedang pelit (sulit mengeluarkan harta), saat kamu takut menjadi fakir, dan saat kamu berangan-angan menjadi kaya. Dan janganlah engkau menunda-nunda sedekah itu hingga apabila nyawamu telah sampai di tenggorokan, kamu baru berkata, “Untuk si fulan sekian dan untuk fulan sekian, padahal harta itu sudah menjadi hak waris si fulan yang lain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menikah Itu...</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/menikah-itu/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/menikah-itu/</guid>
      <description>Menikah itu perlu keberanian. Berani berhenti mencari yang sempurna. Berani berjuang saling melengkapi dengan menerima kekurangan sebagaimana menerima kelebihan. Dan berani berlapang dada saat saling berbenah&amp;hellip;
Cepatlah menikah! Carilah wanita yang memandangmu sebagai pintu surganya. Berdoalah agar jangan sampai kau keluar dari dunia ini, sementara kau belum meninggalkan keturunan yang shalih dan shalihah, yang akan mendoakanmu kelak saat jasadmu sudah menyatu dengan tanah!
Al-Ustadz Samir Muradi Al jazairy حفظه الله</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noktah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kutulis-di-atas-pipiku-satu-kalimat-untuknya/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kutulis-di-atas-pipiku-satu-kalimat-untuknya/</guid>
      <description>“Kutulis di atas pipiku satu kalimat untuknya; duhai beratnya saat berpisah. Ia menjawab dengan gerakan jemarinya; Kupaham pesannya, namun untuk kita tiada lagi jalan bertemu.”
Abu Nuwas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sejak-ada-kata-baper/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sejak-ada-kata-baper/</guid>
      <description>Sejak ada kata “BAPER”, tersinggung seakan menjadi hukuman sosial yang tak boleh diekspresikan dengan cara apapun. Lalu kita dipaksa untuk memaklumi ucapan kasar dan kotor orang lain. Satu kata untuk semua itu, “LAWAN”, tapi dengan cara yang baik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fikroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/pencari-kebenaran/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/pencari-kebenaran/</guid>
      <description>“Pencari kebenaran bukanlah mereka yang membaca tulisan kuno lalu mengikuti dan mempercayainya, tapi mereka yang mencurigai kepercayaannya sendiri dan mempertanyakan apa yang bisa dia pelajari dari tulisan-tulisan itu.”
Ibnul Haitsam</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iqtiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berpikirlah-sebelum-kamu-berbicara/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berpikirlah-sebelum-kamu-berbicara/</guid>
      <description>Berpikirlah sebelum kamu berbicara. Bacalah sebelum kamu berpikir.
-Fran Lebowitz-</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Suatu Malam Di Bawah Langit Zurich</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/suatu-malam-di-bawah-langit-zurich/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/suatu-malam-di-bawah-langit-zurich/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Dan setiap yang bukan untuk Allah, maka akan sia-sia.&amp;ldquo;⠀ ⠀ Malam ini cuaca kota Zurich cukup dingin, sambil menunggu bus yang akan membawa kami ke kota Wina, saya menyortir koin-koin yang akan dikoleksi. Saya prioritaskan koin dengan tahun cetakan tertua, kebetulan dalam beberapa tahun ini saya sedang senang-senangnya mengoleksi koin-koin tua dari berbagai negara.
Tiba-tiba temen saya bertanya, &amp;ldquo;Kamu masih punya sisa koin Franc ga..? Kita habiskan disini untuk membeli bekal perjalanan nanti, lagipula cuaca sangat dingin, kita butuh kopi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
