<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>palestina on ACT-Elgharantaly</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/tags/palestina/</link>
    <description>Recent content in palestina on ACT-Elgharantaly</description>
    <image>
      <url>https://elgharantaly.github.io/papermod-cover.png</url>
      <link>https://elgharantaly.github.io/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 22 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/tags/palestina/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/al-quds/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/al-quds/</guid>
      <description>Bila al-Quds itu hanya soal sepenggal tanah, maka apa peduliku?
Tapi di sana ada sepenggal Iman dan naluri kemanusiaanku.
Saat aku menyangkal tanah iman, seketika kemanusiaan memanggilku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/perbaikan-diri/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/perbaikan-diri/</guid>
      <description>Selain do’a dan donasi, kita yang jauh dari tanah Kanaan perlu juga melakukan islahunnafs (perbaikan diri). Sebab pembebas al-Quds pertama kali yaitu Umar bin Khattab tidak pernah mengkhawatirkan seberapa besar kekuatan musuh. Tapi yang paling beliau khawatirkan adalah kemaksiatan orang-orang Islam yang bisa merusak moral perjuangan.
Dalam salah satu suratnya kepada pasukannya Umar berkata, “Sesungguhnya kaum muslimin akan meraih kemenangan disebabkan dosa musuh-musuh mereka. Kalau bukan karena itu, kekuatan apa lagi yang kita miliki?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taujih</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/terkait-isu-palestina/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/terkait-isu-palestina/</guid>
      <description>Terkait isu Palestina saya cuman mau titip tiga hal;
1: Sebelum membantu saudara-saudara kita yang jauh di Palestina pastikan hak-hak saudara terdekat serta tetangga kita yang fakir terpenuhi.
2: Bila ingin berdonasi pilih lembaga donor yang amanah.
3: Jaga ukhuwah serta nikmat aman di negeri ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1917-2017 M</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/1917-2017-m/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/1917-2017-m/</guid>
      <description>Maafkan Kami Al Quds
100 tahun sudah engkau terjajah
Di atas puing-puing reruntuhan peradaban seolah semua diam melupakanmu,
seolah tak ada yang peduli dengan lukamu.
Lama aku tak mendengar namamu disebut.
Kisahmu yang mengharu biru perlahan mulai terlupakan.
Kisah tentang tangis anak-anak yang terhenti karena tikaman peluru musuh seolah tak terdengar lagi.
Kini&amp;hellip; Kudengar engkau terluka lagi, kali ini lebih dalam. Teriak rintihmu semakin keras.
Ah&amp;hellip; Mungkin saja tembok-tembok tinggi itu telah menghalangi suara teriakan dan rintihmu yang memanggil kami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Pinggir</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/catatan-pinggir-banyak-orang-yang-berangan-angan/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/catatan-pinggir-banyak-orang-yang-berangan-angan/</guid>
      <description>Banyak orang yang berangan-angan agar bisa sholat di masjid Al-Aqsha, tak jarang ada diantara mereka yang turun ke jalanan demi meneriakkan &amp;ldquo;BEBASKAN AQSA&amp;rdquo;. Tapi sholat berjamaah di masjid komplek saja masih sangat jarang.? Apa masjidnya juga ikut terjajah..?
Sebelum berangan-angan untuk sholat di masjid Al-Aqsha, sebaiknya makmurkan dulu masjid di komplek kita.
Tinggalkan jalanan - Kembalilah ke Masjid - Sertakan Aqsha dalam do&amp;rsquo;amu.
 Madinah 03-06-1436 H
ACT El Gharantaly</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
