<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>palestina on Aan Candra Talib</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/tags/palestina/</link>
    <description>Recent content in palestina on Aan Candra Talib</description>
    <image>
      <url>https://elgharantaly.github.io/papermod-cover.png</url>
      <link>https://elgharantaly.github.io/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 22 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/tags/palestina/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/al-quds/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/al-quds/</guid>
      <description>Bila al-Quds itu hanya soal sepenggal tanah, maka apa peduliku?
Tapi disana ada sepenggal Iman dan naluri kemanusiaanku.
Saat aku menyangkal tanah iman, seketika kemanusiaan memanggilku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/perbaikan-diri/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/perbaikan-diri/</guid>
      <description>Selain do’a dan donasi, kita yang jauh dari tanah Kanaan perlu juga melakukan islahunnafs (perbaikan diri). Sebab pembebas al-Quds pertama kali yaitu Umar bin Khattab tidak pernah mengkhawatirkan seberapa besar kekuatan musuh. Tapi yang paling beliau khawatirkan adalah kemaksiatan orang-orang Islam yang bisa merusak moral perjuangan.
Dalam salah satu suratnya kepada pasukannya Umar berkata, “Sesungguhnya kaum muslimin akan meraih kemenangan disebabkan dosa musuh-musuh mereka. Kalau bukan karena itu, kekuatan apa lagi yang kita miliki?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taujih</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/terkait-isu-palestina/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/terkait-isu-palestina/</guid>
      <description>Terkait isu Palestina saya cuman mau titip tiga hal;
1: Sebelum membantu saudara-saudara kita yang jauh di Palestina pastikan hak-hak saudara terdekat serta tetangga kita yang fakir terpenuhi.
2: Bila ingin berdonasi pilih lembaga donor yang amanah.
3: Jaga ukhuwah serta nikmat aman di negeri ini.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
