<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title> syaikh at-tantawi on ACT-Elgharantaly</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/categories/syaikh-at-tantawi/</link>
    <description>Recent content in  syaikh at-tantawi on ACT-Elgharantaly</description>
    <image>
      <url>https://elgharantaly.github.io/papermod-cover.png</url>
      <link>https://elgharantaly.github.io/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/categories/syaikh-at-tantawi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/saat-bersedekah/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/saat-bersedekah/</guid>
      <description>Saat bersedekah kita mencari pecahan mata uang yang nilainya paling kecil di kantong kita.
Setalah itu kita mengangkat tangan dan berdo&amp;rsquo;a meminta surga Firdaus yang tinggi. Sungguh, betapa anehnya kita.
(Syaikh Ali Mustafa Tantawi rahimahullah)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sekali Lagi... Syukuri Apa Yang Ada</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/syukuri-apa-yang-ada/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/syukuri-apa-yang-ada/</guid>
      <description>Syaikh Ali Mustafa Thanthawi -rahimahullah-mengatakan:
&amp;ldquo;Tak seorangpun di dunia ini melainkan pernah bertemu dengan orang yang kondisinya lebih baik atau lebih buruk darinya.
Bila engkau miskin, pasti ada yang jauh lebih miskin darimu.
Bila engkau sakit, pasti ada yang sakitnya jauh lebih parah darimu. Lalu mengapa engkau lebih sering mengarahkan kepala ke atas untuk memandang orang-orang yang kondisinya jauh lebih baik darimu, ketimbang mengarahkannya ke bawah, agar engkau melihat orang yang kondisinya jauh lebih sulit darimu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sakit-adalah/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sakit-adalah/</guid>
      <description>Sakit adalah pesan kecil Tuhan yang seolah ingin berkata kepada manusia: “Betapa lemahnya dirimu”.
Ali Musthafa Thantawi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jangan Abaikan Hatimu</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/jangan-abaikan-hatimu/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/jangan-abaikan-hatimu/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Jangan sekali-kali mengabaikan hati. Karena hati adalah rumah bagi dua hal paling suci di dunia ini, yaitu iman dan cinta.&amp;rdquo;
(Syaikh Ali Musthafa Thantawi -rahimahullah-)
Catatan:
Sesungguhnya dengan kebersihan hati, orang-orang terdahulu meraih martabat yang tinggi dalam ubudiyah.
Sufyan bin dinar mengatakan: Aku pernah bertanya kepada Abu Bisyr, dimana dia termasuk di antara murid-murid Ali bin Abu Thalib -radhiallahu anhu-
&amp;ldquo;Beritahukan kepadaku amalan orang-orang sebelum kita.&amp;rdquo; Dia berkata, &amp;ldquo;Mereka sedikit beramal tetapi mendapatkan pahala yang banyak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ketika Semua Demi Dan Untuk Manusia</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/ketika-semua-demi-dan-untuk-manusia/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/ketika-semua-demi-dan-untuk-manusia/</guid>
      <description>Syaikh Ali Mustafa Thantawi -rahimahullah- mengatakan:
&amp;ldquo;Diantara kebiasaanku adalah aku tidak akan berkendaraan bila aku mampu berjalan kaki. Aku tidak akan berjalan dibawah tempat yang teduh bila aku mampu berjalan di bawah panas terik. Tidak peduli terik Lebanon dibulan oktober atau teriknya India dibulan Juni.
Saat itu matahari begitu cerah dan panas, aku melepas dasiku dan memasukkannya kedalam kantong bajuku. Tiba-tiba seorang kawan berpapasan denganku, dia adalah kawan yang sangat aku hormati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 8 - Pikullah, Meskipun Terasa Berat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-8/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-8/</guid>
      <description>Syaikh Ali Thantawi -rahimahullah- pernah mengatakan: &amp;ldquo;Bila ada yang berkata padamu, &amp;ldquo;Kemarilah&amp;hellip; kami akan menjadikanmu raja, semua keinginanmu akan kami penuhi, entah itu harta, segala kesenangan, termasuk wanita. Segala yang terbersit dalam benakmu akan kami beri.
Tapi semua itu hanya untuk sebulan saja, setelah itu kami akan membunuhmu dengan cara yang kasar, lalu membakarmu.
Apakah kamu mau menerima tawaran ini&amp;hellip;.?
Ataukah engkau akan berkata: &amp;ldquo;Sekali-kali tidak, aku tidak mau&amp;hellip; Apa gunanya menjadi raja selama sebulan dengan imbalan kematian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tsaqofah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/di-balik-pengangkatan-umar-bin-abdul-aziz-sebagai-khalifah/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/di-balik-pengangkatan-umar-bin-abdul-aziz-sebagai-khalifah/</guid>
      <description>Tahukah Anda..?
Siapakah orang di balik pengangkatan Umar bin Abdul Aziz sebagai Khalifah&amp;hellip;.?
Dialah Roja&#39; bin Haiwah, seorang perdana mentri yang alim lagi sholeh, murid dari sahabat yang mulia Abu Said Al-Khudry dan Muadz bin Jabal -radhiallahu anhuma-.
Beliau diangkat menjadi perdana mentri oleh Abdul Malik bin Marwan. Beliaulah yang mengusulkan kepada Sulaiman bin Abdul Malik agar menunjuk Umar bin Abdul Aziz sebagai penggantinya. Saat Umar bin Abdul Aziz wafat, imam Roja&#39; meninggalkan semua urusan politik dan kenegaraan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sejak Saat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sejak-aku-mengenal-allah/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sejak-aku-mengenal-allah/</guid>
      <description>Sejak aku mengenal Allah, maka sejak saat itu aku tidak pernah merasa kesepian.
Syaikh Ali M. Thantawi rahimahullah</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renungan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kematian-adalah-hal-yang-paling-jauh-dari-pikiran-kita/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kematian-adalah-hal-yang-paling-jauh-dari-pikiran-kita/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Kematian adalah hal yang paling jauh dari pikiran kita, walaupun sebenarnya ia lebih dekat dari segala yang dekat dengan kita.&amp;rdquo;
(Syaikh Ali Musthafa Thantawi dalam Hadits An-nafs: 284)
Catatan:
Benar.. Disadari atau tidak, kematian adalah sesuatu yang paling jauh dari pikiran kita.
Contoh sederhananya ketika rayuan untuk bermaksiat memanggil, jiwa yang lalaipun segera menyambutnya sambil berguman, &amp;ldquo;masih ada waktu esok untuk bertaubat&amp;rdquo;. Namun ternyata kematian lebih cepat datangnya dari semua rencana itu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kita Dan Mereka</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kita-dan-mereka/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kita-dan-mereka/</guid>
      <description>كُلُّنَا اَشْخَاصٌ عَادِيٌّ فِى نَظْرِ مَنْ لاَ يَعْرِفُنَا
Kita semua adalah orang biasa dalam pandangan orang-orang yg tidak mengenal kita..
وَكُلُّنَا اَشْخَاصٌ رَائِعُوْنَ فِى نَظْرِ مَنْ يَفْهَمُنَا
Kita adalah orang yg menarik di mata orang yang memahami kita..
وَكُلُّنَا اَشْخَاصٌ مُمَيِّزُوْنَ فِى نَظْرِ مَنْ يُحِبُّنَا
Kita istimewa dalam penglihatan orang-orang yg mencintai kita..
وَكُلُّنَا اَشْخَاصٌ مَغْرُوْرُوْنَ فِى نَظْرِ مَنْ يَحْسُدُنَا
Kita adalah pribadi yang menjengkelkan di mata orang-orang yang hasad pada kita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gelas Kaca</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/gelas-kaca/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/gelas-kaca/</guid>
      <description>Bila ada gelas kaca yang sanggup menanggung beban seberat gunung, maka dia adalah wanita. Dalam kelemahannya ada kekuatan yang begitu hebat.
Syaikh Ali Mustahafa Thantawi -rahimahullah-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kata-Kata Bijak Terindah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kata-kata-bijak-terindah/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kata-kata-bijak-terindah/</guid>
      <description>Syaikh Ali Musthafa Thanthawi -rahimahullah- pernah ditanya tentang kata bijak terindah yang pernah dibacanya, beliau menjawab:
&amp;ldquo;Aku telah membaca lebih dari 70 tahun, namun aku belum pernah menemukan kata bijak paling indah seperti apa yang diriwiyatkan oleh Ibnul Jauzi -rahimahullah-.
إن مشقة الطاعة تذهب ويبقى ثوابها، وإن لذة المعاصي تذهب ويبقى عقابها.
&amp;ldquo;Sesungguhnnya keletihan karena melakukan ketaatan akan hilang, dan tinggallah pahalanya. Dan kenikmatan melakukan maksiat akan hilang dan tinggallah hukumannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risalah Kecil Untuk Para Ayah Dan Calon Ayah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/risalah-kecil-untuk-para-ayah-dan-calon-ayah-/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/risalah-kecil-untuk-para-ayah-dan-calon-ayah-/</guid>
      <description>Kerusakan Itu Berawal Dari Sini
Syaikh Ali Musthafa Thantawi mengatakan:
&amp;ldquo;Seseorang pernah menyuratiku, (dalam surat tersebut) dia mengingkari para dokter yang menyepi dengan pasien cantik dan muda, di mana mereka selalu menutup ruang praktek. Padahal mereka adalah manusia yang memiliki hasrat manusiawi.
Tak ada jaminan (selamat dari maksiat). Kalaupun tangan tidak menjamah pasien, paling tidak ada nafsu yang condong.
Bila tidak pada kesempatan pertama, maka pada kesempatan kedua. Padahal As-Shadiq wa Al-Mashduq -shallallahu alaihi wasallam- pernah bersabda, &amp;ldquo;Tidaklah salah seorang laki-laki bersepi dengan seorang wanita, melainkan yang ketiganya adalah syaithan&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masa Depan Yang Sesungguhnya</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/masa-depan-yang-sesungguhnya/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/masa-depan-yang-sesungguhnya/</guid>
      <description>Syaikh Ali Mustafa Thantawi mengatakan:
&amp;ldquo;Aku pernah duduk di bangku sekolah dasar demi masa depan. Kemudian aku belajar di jenjang SMP juga demi masa depan.
Setelah itu mereka mengatakan, &amp;ldquo;Lanjutkan lagi ke jenjang SMA demi masa depan&amp;rdquo;
Setelah lulus SMA mereka mengatakan, &amp;ldquo;Demi masa depan, lanjutkan lagi hingga sarjana&amp;rdquo;.
Setelah meraih gelar sarjana mereka mengatakan, &amp;ldquo;Carilah pekerjaan demi masa depan.
Setelah aku bekerja mereka mengatakan, &amp;ldquo;Menikahlah demi masa depan&amp;rdquo;.
Setelah menikah, mereka mengatakan, &amp;ldquo;Segeralah punya momongan demi masa depan&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keajaiban Doa</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/hakim-di-wilayah-syam/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/hakim-di-wilayah-syam/</guid>
      <description>Syaikh Ali Musthafa Thantawi mengisahkan:
Dahulu, aku menjabat sebagai hakim di wilayah Syam. Di suatu senja, aku dan beberapa kawan pergi menikmati sejuknya malam. Namun tiba-tiba aku merasakan pernafasanku begitu sesak. Akupun pamit kepada kawan-kawan untuk pulang. Akan tetapi mereka meminta supaya aku tetap ikut bersama mereka. Aku sampaikan bahwa aku tidak bisa menemani mereka lagi. Aku ingin pulang dan mencari hawa yang baik.
Aku menyusuri gelapnya malam yang baru saja dihantarkan senja.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
