<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title> nasihat on ACT-Elgharantaly</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/tags/nasihat/</link>
    <description>Recent content in  nasihat on ACT-Elgharantaly</description>
    <image>
      <url>https://elgharantaly.github.io/photo.webp</url>
      <link>https://elgharantaly.github.io/photo.webp</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/tags/nasihat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tahapan Dalam Memberi Nasihat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tahapan-dalam-memberi-nasihat/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tahapan-dalam-memberi-nasihat/</guid>
      <description>Ibnul Qoyyim Al-Jauziyah berkata:
Orang bijak tidak akan menyuruh manusia untuk meninggalkan dunia, sebab mereka tidak akan mampu meninggalkannya. Namun ia menyuruh mereka meninggalkan dosa dengan tetap bekerja untuk dunia mereka.
Meninggalkan dunia adalah sebuah keutamaan, sementara meninggalkan dosa adalah sebuah kewajiban.
Maka bagaimana mungkin seseorang diajak untuk melakukan perbuatan yang bersifat anjuran padahal dia belum menunaikan kewajibannya.?
Bila mereka sulit meninggalkan dosa, maka berusahalah membuat mereka cinta kepada Allah dengan mengingat-ngingat nikmat dan karunia-Nya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sebelum Melangkah Lebih Jauh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sebelum-melangkah-lebih-jauh/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sebelum-melangkah-lebih-jauh/</guid>
      <description>(Tulisan ini adalah surat pribadi saya untuk seorang sahabat beberapa bulan yang lalu&amp;hellip; Semoga Allah selalu menjaganya dan pembaca sekalian.)
Bismillahirrahmaanirrahim
Wassahalatu wassalamu ala rasulillah wa ba&amp;rsquo;du&#39;
Apa kabar akhi..?
Semoga antum dan keluarga selalu dalam lindungan Allah azza wa jalla.
Maaf jika kedatangan surat ini sedikit banyak menyita waktu antum.
Setelah tau kalau antum sedang termotivasi untuk jadi imam yang baik bagi keluarga, saat itu ana langsung berfikir untuk menulis risalah kecil ini buat antum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mutiara Hikmah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/mutiara-hikmah-penuntut-ilmu-yang-sehari-harinya/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/mutiara-hikmah-penuntut-ilmu-yang-sehari-harinya/</guid>
      <description>“Penuntut ilmu yang sehari-harinya berkutat dengan persoalan-persoalan fikih yang seringnya melibatkan nalar dan logika, sangat butuh untuk membaca dan mendengar kajian-kajian seputar tazkiyah nufus demi melunakkan hatinya”
Prof. DR. Abdullah Az-Zahim -hafizhahullah-
Via Ust. Arif Rinanda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yang Berserakan Dalam Kunjungan Raja Salman - Bagian 1</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/yang-berserakan-dalam-kunjungan-raja-salman-bagian-1/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/yang-berserakan-dalam-kunjungan-raja-salman-bagian-1/</guid>
      <description>Ada banyak cerita dan pelajaran dalam safar kali ini. Mulai dari delegasi yang tidak mau menanggalkan jubah, selalu minta sholat berjamaah, hingga yang berani melakukan amar ma&amp;rsquo;ruf nahi munkar.
Foto di atas adalah suasana saat dua delegasi memberi masukan kepada seorang imam masjid agar meninggalkan praktik ibadah yang tidak dicontohkan oleh Rasulullah shallallahu alaihi wasallam.
Ceritanya setelah sholat magrib, suara wirid dan sholawatan menggema dengan keras. Akh Ali (yang berbaju abu-abu) menatap ke arah saya dan berkata, &amp;ldquo;Ya akhi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perbedaan Antara Nasehat Dan Celaan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/perbedaan-antara-nasehat-dan-celaan/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/perbedaan-antara-nasehat-dan-celaan/</guid>
      <description>(Disarikan dari kitab Al-Farqu Baina An-Nasihah Wa At-Ta&amp;rsquo;yir (Perbedaan antara nasehat dan celaan) karya Ibnu Rajab Al-Hanbaly
Pertama: Nasehat disampaikan secara rahasia, sedangkan celaan disampaikan secara terang-terangan. Dalam hal ini Fudhail bin ‘Iyadh rahimahullah berkata: “Seorang mukmin akan selalu menjaga rahasia dan memberi nasehat. Sedangkan seorang fajir (orang yang buruk) akan membongkar rahasia dan mencela”.
Ibnu Rajab berkata: “Apa yang diucapkan oleh Fudhail ini merupakan tanda-tanda nasehat. Sesungguhnya nasehat identik dengan sifat menjaga rahasia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mutiara Salaf</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/seorang-hamba-belum-percaya-dengan-api-neraka-/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/seorang-hamba-belum-percaya-dengan-api-neraka-/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Seorang hamba belum percaya dengan api neraka sebelum tanah menelannya ditempat sempit. Padahal bumi itu luas.
Meskipun api neraka ada dibalik tembok ini, maka orang munafik tidak akan mempercayainya hingga ia dilemparkan ke dalam api itu&amp;rdquo;.
(Hasan Al-Basri -rahimahullah- dalam kitab Az-Zuhd: 281)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
