<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title> syaikh as-syinqity on ACT-Elgharantaly</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/categories/syaikh-as-syinqity/</link>
    <description>Recent content in  syaikh as-syinqity on ACT-Elgharantaly</description>
    <image>
      <url>https://elgharantaly.github.io/photo.webp</url>
      <link>https://elgharantaly.github.io/photo.webp</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/categories/syaikh-as-syinqity/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hakim Yang Maha Adil</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/hakim-yang-maha-adil/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/hakim-yang-maha-adil/</guid>
      <description>Lakukanlah apa yang ingin kau lakukan terhadap saudaramu. Katakan semua yang ingin kau katakan tentang saudaramu. Tapi ingat! Suatu saat nanti kau dan dia akan berdiri di hadapan Allah, Hakim yang Maha Adil.
Syaikh Dr. Muhammad bin Muhammad Al-Mukhtar As Syinqity -hafizahullah-
 Madinah 18-04-1436 H</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tazkir Jelang Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tazkir-jelang-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tazkir-jelang-ramadan-1442/</guid>
      <description>Syaikh Muhammad bin Muhammad Al-Mukhtar As-Syinqity ditanya:
“Wahai syaikh.. Dalam rangka menyongsong datangnya bulan suci Ramadhan amalan apa yang anda nasihatkan kepada saya?
Syaikh menjawab:
“Sebaik-baik amalan dalam rangka menyongsong datangnya Ramadhan adalah memperbanyak istighfar. Karena dosa akan menghalangi seseorang dari taufiq Allah untuk melakukan ketaatan.
Tidaklah hati seorang hamba selalu beristigfar melainkan dia akan disucikan.
Bila dia lemah, maka akan dikuatkan
Bila dia sakit, maka akan disembuhkan
Bila dia diuji, maka ujiannya diangkat darinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kiat Sukses Jadi Pengusaha</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kiat-sukses-jadi-pengusaha/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kiat-sukses-jadi-pengusaha/</guid>
      <description>Suatu hari seseorang pernah bertanya kepada Abdurrahman bin Auf -radhiallahu anhu-, &amp;ldquo;Apa kiat-kiat anda hingga bisa sekaya ini..?
Abdurrahman bin Auf menjawab, &amp;ldquo;Aku selalu ridho dengan keuntungan yang sedikit&amp;rdquo;. .
Dalam menjalankan usaha, yang paling penting adalah keberkahan rezeki, bukan besarnya keuntungan. Banyak orang yang keuntungannya sedikit, namun Allah memasukkan kekayaan lain di dalam hatinya.
Sebaliknya, banyak orang yang keuntungannya banyak, namun Allah mencabut keberkahan dari hartanya, sehingga betapapun banyaknya harta yang ia miliki, dia tidak akan pernah merasa puas dan cukup dengan anugerah tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saat Semua Berpaling</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/saat-semua-berpaling/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/saat-semua-berpaling/</guid>
      <description>Di saat engkau mengetuk pintu kebaikan manusia, namun mereka tak mengacuhkanmu,
Di saat engkau percaya pada seseorang, namun dia mengkhianatimu,
Di saat engkau berharap pada seseorang yang kau anggap bisa diharapkan, namun ternyata ia mengecewakanmu,
Maka saat itulah Allah ingin agar engkau kembali dan hanya berharap kepada-Nya saja.
Bila Allah menginginkan kemudahan bagi hamba-Nya, maka jalan keluar akan datang dari jalan yang tidak disangka-sangka.
Orang yang paling bahagia di dunia ini adalah orang yang menghadapkan wajahnya kepada Allah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jadilah Penuntut Ilmu, Bukan Pengadu Domba</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/jadilah-penuntut-ilmu-bukan-pengadu-domba/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/jadilah-penuntut-ilmu-bukan-pengadu-domba/</guid>
      <description>Bila anda duduk di majlis seorang syaikh/ustadz maka ambillah ilmunya, ambil kesimpulan hukumnya beserta dalil yang menjadi landasannya, kemudian katakan dalam hatimu, “Ya Allah… Aku meyakini dan mengikuti ucapan si fulan karena di dalamnya ada firman-Mu dan sabda nabi-Mu”. Jangan sekali-kali engkau meyakini kemaksuman gurumu, menganggap bahwa segala ucapan gurumu pasti benar. Jangan lakukan itu, gurumu adalah manusia yang sama sepertimu, bila ia keliru tinggalkan ucapannya dan jaga kehormatannya.
Diantara problem penuntut ilmu saat ini adalah apabila ia duduk di salah satu majelis, lalu mendengarkan ilmu di majelis tersebut, di apun lantas pindah ke majelis lain dan mengatakan,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muhasabah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kehidupan-yang-dijalani-seseorang/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kehidupan-yang-dijalani-seseorang/</guid>
      <description>“Kehidupan yang dijalani seseorang bisa saja menjadi sebab kebahagiannya atau menjadi sebab penderitaan dan kesengsaraannya.
Setiap detik, setiap hari bahkan setiap tahun yang berlalu dalam kehidupan manusia bisa saja membawanya pada kecintaan &amp;amp; keridhoan Allah, sehingga dia masuk diantara orang-orang yang mendapatkan kemenangan dan surga, atau sebaliknya, ia berlalu dan membawanya pada neraka dan kemurkaan Allah -wal’iyadzubillah-.
Kehidupan ini juga bisa saja membuat kita tertawa sesaat lalu dengan sekejap membuat kita menangis untuk selama-lamanya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ada Ganti Yang Indah Untuk Setiap Yang Kau Tinggalkan Karena Allah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/ada-ganti-yang-indah-untuk-setiap-yang-kau-tinggalkan-karena-allah/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/ada-ganti-yang-indah-untuk-setiap-yang-kau-tinggalkan-karena-allah/</guid>
      <description>Syaikh Muhammad bin Muhammad Al-Mukhtar As-Syinqity mengisahkan,
&amp;ldquo;Dahulu ada seorang penuntut ilmu yang memiliki wajah yang sangat tampan. Banyak wanita yang tergila-gila padanya. Pemuda itu tinggal sendiri. Hingga di suatu malam yang sangat dingin, tiba-tiba masuklah seorang gadis cantik yang tak lain adalah anak tetangganya.
Dengan wajah memelas ia mengatakan kalau ayahnya tidak membukakan pintu untuknya, sehingga ia terpaksa masuk menemui pemuda tersebut. Melihat kondisi sang gadis, pemuda tadi seolah tak punya pulihan lain kecuali mengizinkannya masuk.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
