<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>pagi on ACT-Elgharantaly</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/tags/pagi/</link>
    <description>Recent content in pagi on ACT-Elgharantaly</description>
    <image>
      <url>https://elgharantaly.github.io/photo.webp</url>
      <link>https://elgharantaly.github.io/photo.webp</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/tags/pagi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kopi Pagi</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/saya-tau-bangun-pagi-sulit/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/saya-tau-bangun-pagi-sulit/</guid>
      <description>Saya tau bangun pagi itu sulit. Tapi kamu harus melakukannya. Sebab ada yang menggantungkan bahagia pada senyummu, hadirmu dan kerja kerasmu.
Semangat pagi semua!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faidah Pagi</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/faidah-pagi-sebenarnya-zulaikha/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/faidah-pagi-sebenarnya-zulaikha/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Sebenarnya Zulaikha tidak mencintai nabi Yusuf dengan cinta yang benar dan tulus. Dorongan cintanya kepada nabi Yusuf semata-mata karena hawa nafsu saja. Sebab cinta yang benar dan tulus akan mendorong seorang pecinta untuk menjauhkan orang yang dicintainya dari murka Allah, bukan malah menjerumuskannya ke dalam murka Allah. Cinta yang benar dan tulus juga akan menjadikan seseorang menjauh dari orang yang dicintainya selama keduanya belum ditautkan oleh simpul ikatan suci yang bernama pernikahan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Awali Pagimu Dengan Do’a</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/awali-pagimu-dengan-doa/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/awali-pagimu-dengan-doa/</guid>
      <description>Sahabat fillah..
Setiap memasuki pagi, nabi shallallahu alaihi wasallam selalu membaca do&amp;rsquo;a ini:
اَللَّهُمَّ إنِّيْ أَسْأَلُكَ عِلْمًا نَافِعًا وَرِزْقًا طَيِّبًا وَعَمَلاً مُتَقَبَّلاً
“Ya Allah, aku memohon kepada-Mu ilmu yang bermanfaat, rizki yang halal, dan amalan yang maqbul (diterima)”. (HR. Ahmad )
Catatan:
Bila kita perhatikan, terdapat korelasi yang kuat antara makna yang terkandung dalam do&amp;rsquo;a di atas dan waktu untuk membacanya. Ummu salamah mengabarkan bahwa do&amp;rsquo;a tersebut dibaca oleh Rasulullah shallallahu alaihi wasallam usai mengucapkan salam pada sholat subuh, dimana pada waktu tersebut orang-orang memulai aktifitas hariannya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
