<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>waqfah on ACT-Elgharantaly</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/categories/waqfah/</link>
    <description>Recent content in waqfah on ACT-Elgharantaly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/categories/waqfah/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kuatkan-doa/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kuatkan-doa/</guid>
      <description>Hidup tidak akan mempedulikan kesedihan setiap orang, termasuk kamu. Hentikan sendiri atau biarkan ia menggelayuti pikiranmu lalu perlahan menghancurkanmu. Bangkitlah! Kuatkan do’a dan sempurnakan ikhtiyar. Karena hari ini dan esok punya takdirnya sendiri-sendiri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/matahari-tetap-terbit-meskipun-langit-mendung/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/matahari-tetap-terbit-meskipun-langit-mendung/</guid>
      <description>Matahari tetap terbit meskipun langit mendung. Buatlah dirimu bersinar sekalipun dunia merundungmu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/ikhtiar-pebisnis/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/ikhtiar-pebisnis/</guid>
      <description>Rukun kebangkitan yang harus dilakuan oleh seorang pebisnis adalah memaksimalkan ikhtiar. Seperti Maryam yang harus menggoyang pangkal Kurma, seperi Hajar yang harus turun naik Safa dan Marwah sebanyak tujuh kali, seperti Musa yang harus memukulkan tongkatnya ke laut, seperti sang Nabi yang harus menggali parit Khandak atau seperti Al-Fatih yang harus menyeret 72 kapal melewati bukit Galata.
Mereka semua meraih pertolongan dari Allah setelah memaksimal kan ikhtiar hingga batas-batas insaniyyah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/al-quds/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/al-quds/</guid>
      <description>Bila al-Quds itu hanya soal sepenggal tanah, maka apa peduliku?
Tapi di sana ada sepenggal Iman dan naluri kemanusiaanku.
Saat aku menyangkal tanah iman, seketika kemanusiaan memanggilku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/perbaikan-diri/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/perbaikan-diri/</guid>
      <description>Selain do’a dan donasi, kita yang jauh dari tanah Kanaan perlu juga melakukan islahunnafs (perbaikan diri). Sebab pembebas al-Quds pertama kali yaitu Umar bin Khattab tidak pernah mengkhawatirkan seberapa besar kekuatan musuh. Tapi yang paling beliau khawatirkan adalah kemaksiatan orang-orang Islam yang bisa merusak moral perjuangan.
Dalam salah satu suratnya kepada pasukannya Umar berkata, “Sesungguhnya kaum muslimin akan meraih kemenangan disebabkan dosa musuh-musuh mereka. Kalau bukan karena itu, kekuatan apa lagi yang kita miliki?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/mencampuradukkan-ajaran/</link>
      <pubDate>Mon, 10 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/mencampuradukkan-ajaran/</guid>
      <description>Mencampuradukkan ajaran dan kepercayaan yang berbeda bukanlah toleransi. Pahami, selami, imani dan jalani apa yang anda yakini. Selanjutnya kenali garis batas masing-masing. Sebab untuk menjadi saudara dalam kemanusiaan kita tidak harus menyeduh kopi dan teh di gelas yang sama dalam waktu yang bersamaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tindakan-teror/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tindakan-teror/</guid>
      <description>Tindakan teror atas nama agama itu bermula dari pemahaman agama yang parsial, jumud, tidak komprehensif dan tidak integral. Ditambah lagi dengan hegemoni sekelompok orang atas tafsir tunggal agama yang mendorong terjadinya pelecehan, penyesatan dan pengkafiran terhadap kelompok lain yang tak sepaham.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kebaikan-kebaikan-tersembunyi/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kebaikan-kebaikan-tersembunyi/</guid>
      <description>Kita harus punya kebaikan-kebaikan tersembunyi di mana hanya kita dan Tuhan saja yang tau. Sebab kebaikan-kebaikan yang tersembunyi itulah yang akan jadi sebab pertolongan Tuhan saat berbagai kesulitan mendera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berhijab-dan-berakhlak-mulia/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berhijab-dan-berakhlak-mulia/</guid>
      <description>Berhijab dan berakhlak baik itu adalah dua perintah yang berbeda. Bila ada muslimah yang berhijab namun akhlaknya belum baik maka jangan sekali-kali mengolok-olok hijabnya. Syukuri hijabnya dan doakan semoga Tuhan memudahkannya untuk berakhlak baik. Begitu juga sebaliknya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/penyemangat-dan-pemapah/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/penyemangat-dan-pemapah/</guid>
      <description>Orang-orang yang turut mendampingi perjuanganmu hanyalah penyemangat dan pemapah yang memastikan langkahmu tak goyah.
Mereka takkan selalu bersamamu setiap waktu. Jadi, kamulah yang harus berjuang sendiri sejauh yang kamu mampu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kecelakaan-maut/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kecelakaan-maut/</guid>
      <description>Kecelakaan maut lebih sering terjadi di jalan bebas hambatan ketimbang di jalan raya.
Sebuah pesan bahwa hidup yang nyaman-nyaman saja rawan “kecelakaan” ketimbang hidup yang penuh pergumulan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/orang-yang-meninggalkanmu/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/orang-yang-meninggalkanmu/</guid>
      <description>Orang yang meninggalkan kamu bukan orang yang jahat.
Hanya saja ceritanya dalam hidupmu telah usai.
Positif thinking aja, semoga yang datang lebih baik dan membuatmu semakin baik.
Amin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/hidup-sebagai-minimalis/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/hidup-sebagai-minimalis/</guid>
      <description>Hidup sebagai minimalis, dengan hanya barang paling pokok yang kita perlukan, tidak hanya memberi manfaat sebatas permukaan –ruang yang rapi atau kemudahan membersihkan rumah- tapi juga menciptakan perubahan yang mendasar. Cara hidup seperti ini memberi kesempatan untuk merenungi arti bahagia.
Fumio Sasaki dalam Goodbye, Things</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orang Yang Mencari Kebenaran</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/orang-yang-mencari-kebenaran/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/orang-yang-mencari-kebenaran/</guid>
      <description>Orang yang mencari kebenaran namun tidak merujuk pada manhaj ilahi tak ubahnya seperti kisah tiga orang buta yang ingin menggambarkan bentuk gajah.
Orang yang pertama memegang telinganya dan menyimpulkan bahwa gajah itu lebar seperti kipas.
Orang kedua memegang kakinya dan menyimpulkan bahwa bentuk gajah itu seperti pohon kelapa.
Orang ketiga memegang belalainya dan menyimpulkan bahwa gajah itu panjang seperti pipa.
Ketiga orang buta itu menggambarkan gajah berdasarkan asumsi masing-masing, atau sesuai dengan apa yang diceritakan oleh orang tua dan pengasuh mereka yang juga buta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/masih-belum-cukupkah-kita-dilalaikan-hape-di-luar-masjid/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/masih-belum-cukupkah-kita-dilalaikan-hape-di-luar-masjid/</guid>
      <description>“Masih belum cukupkah kita dilalaikan hape di luar masjid, sehingga di dalam masjid pun kita masih sibuk dilalaikan olehnya”
-ust. Murtadho, pada Jum’at kala itu
•••
Yang namanya sudah kecanduan terkadang tidak kenal waktu dan tempat. Banyak waktu-waktu mulia yang terlewat begitu saja disebabkan terlena dengan hape; membaca Quran di waktu fajar, waktu-waktu mustajab untuk berdoa, waktu untuk berzikir pagi dan petang, atau bahkan sekedar waktu bercengkrama bersama dengan anggota keluarga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kata-Kata Bijak Terindah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kata-kata-bijak-terindah/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kata-kata-bijak-terindah/</guid>
      <description>Syaikh Ali Musthafa Thanthawi -rahimahullah- pernah ditanya tentang kata bijak terindah yang pernah dibacanya, beliau menjawab:
&amp;ldquo;Aku telah membaca lebih dari 70 tahun, namun aku belum pernah menemukan kata bijak paling indah seperti apa yang diriwiyatkan oleh Ibnul Jauzi -rahimahullah-.
إن مشقة الطاعة تذهب ويبقى ثوابها، وإن لذة المعاصي تذهب ويبقى عقابها.
&amp;ldquo;Sesungguhnnya keletihan karena melakukan ketaatan akan hilang, dan tinggallah pahalanya. Dan kenikmatan melakukan maksiat akan hilang dan tinggallah hukumannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/marah-awalnya-adalah-kegilaan-dan-akhirnya-adalah-penyesalan/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/marah-awalnya-adalah-kegilaan-dan-akhirnya-adalah-penyesalan/</guid>
      <description>Pepatah arab mengatakan:
الغضب، أوله جنون و آخره ندم
&amp;ldquo;Marah.. Awalnya adalah kegilaan dan akhirnya adalah penyesalan.&amp;rdquo;
Namun terkadang ia menjadi bahasa kerinduan dan cinta bagi sebagian orang.
Bila harus marah, maka jangan lupa membaca do&amp;rsquo;a ini:
اللهم إنى أَسْأَلُكَ كَلِمَةَ الْحَقِّ فِي الْغَضَبِ وَالرِّضَى
(Allahumma inni as-aluka kalimatalhaqq filghadhabi warridhaa)
“Ya Allah&amp;hellip; Aku memohon kepada-Mu perkataan yang benar pada saat marah dan ridha”
(HR. Ahmad: IV/264)
Agar tak ada dusta, ketidakadilan, dan kata-kata kotor saat emosi memuncak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/di-antara-manusia-yang-paling-dzolim/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/di-antara-manusia-yang-paling-dzolim/</guid>
      <description>Di antara manusia yang paling dzolim adalah seseorang yang membiarkan sahabatnya melakukan perbuatan yang bisa merugikan akhiratnya. Ia tak mau menasihatinya karena takut bila nasehat akan merusak persahabatannya.
 Madinah 23-01-1437 H
ACT El-Gharantaly</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
