<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>fiqh dakwah on ACT-Elgharantaly</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/categories/fiqh-dakwah/</link>
    <description>Recent content in fiqh dakwah on ACT-Elgharantaly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/categories/fiqh-dakwah/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fiqh Dakwah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/isu-isu-horizontal/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/isu-isu-horizontal/</guid>
      <description>Saat ummat dihadapkan dengan isu-isu horizontal maka tidak bijak mengangkat isu-isu parsial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perbedaan Antara Nasehat Dan Celaan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/perbedaan-antara-nasehat-dan-celaan/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/perbedaan-antara-nasehat-dan-celaan/</guid>
      <description>(Disarikan dari kitab Al-Farqu Baina An-Nasihah Wa At-Ta&amp;rsquo;yir (Perbedaan antara nasehat dan celaan) karya Ibnu Rajab Al-Hanbaly
Pertama: Nasehat disampaikan secara rahasia, sedangkan celaan disampaikan secara terang-terangan. Dalam hal ini Fudhail bin ‘Iyadh rahimahullah berkata: “Seorang mukmin akan selalu menjaga rahasia dan memberi nasehat. Sedangkan seorang fajir (orang yang buruk) akan membongkar rahasia dan mencela”.
Ibnu Rajab berkata: “Apa yang diucapkan oleh Fudhail ini merupakan tanda-tanda nasehat. Sesungguhnya nasehat identik dengan sifat menjaga rahasia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiqh Dakwah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/fiqh-dakwah-abdullah-bin-mubaarak/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/fiqh-dakwah-abdullah-bin-mubaarak/</guid>
      <description>Suatu hari seseorang pernah bersin di sisi Abdullah bin Mubaarak, orang itu tidak mengucapkan Hamdalah.
Lalu Ibnul Mubaarak menoleh kepadanya dan bertanya, &amp;ldquo;Apa yang seharusnya diucapkan seseorang ketika bersin..?
Orang tadi menjawab, &amp;ldquo;Alhamdulillah&amp;rdquo;
Ibnul Mubaarakpun berkata: &amp;ldquo;Yarhamukallah&amp;rdquo;
(Al-Hilyah)
Catatan:
Da&amp;rsquo;i itu seperti dokter, menyembuhkan, bukan menyakiti.
Seperti seorang dokter yang pandai menakar dosis obat, begitu juga seorang da&amp;rsquo;i, dia harus cerdas dalam menakar nasehat yang akan disampaikan. Mencari cara agar nasehat yang disampaikan tepat sasaran dan tidak melukai orang lain.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
