<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>ramadan 1438 on ACT-Elgharantaly</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/categories/ramadan-1438/</link>
    <description>Recent content in ramadan 1438 on ACT-Elgharantaly</description>
    <image>
      <url>https://elgharantaly.github.io/papermod-cover.png</url>
      <link>https://elgharantaly.github.io/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Jul 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/categories/ramadan-1438/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Jiwa-Jiwa Yang Tertinggal</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/jiwa-jiwa-yang-tertinggal/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/jiwa-jiwa-yang-tertinggal/</guid>
      <description>Sahabat&amp;hellip;
Ramadhan baru saja meninggalkan kita. Kini tinggallah jiwa-jiwa yang menyikapi kepergian ramadhan secara berbeda..
JIWA PERTAMA …
Adalah jiwa orang-orang beriman yang sebelum Ramadhan datang mereka telah di sibukkan dengan ketaatan dan kebaikan. Lalu ketika Ramadhan menghampiri, mereka semakin sibuk dalam meningkatakan ketaatan diri. Mereka menganggap Ramadhan adalah ghanimah (harta rampasan) dari Allah. Di dalamnya amal sholeh setiap hamba dilipatgandakan. Lalu saat ramadhan meninggalkan mereka, maka mereka tetap dalam ketaataan dan kesungguhan mengejar beragam kebaikan sebagai bekal menuju akhirat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Ringan Seputar Tahniah Ied</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/catatan-ringan-seputar-tahniah-ied/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/catatan-ringan-seputar-tahniah-ied/</guid>
      <description>Selamat Hari Raya 1438 H
Taqabbalallahu minna wa minkum
Minal Aidin Walfaizin
Bismillah..
Persoalan memberi tahniah (ucapan selamat hari raya) merupakan persoalan adat kebiasaan dan bukan ibadah, inilah pendapat mayoritas ulama.
Jadi lafadz apapun yang diucapkan selama lafadz tersebut tidak bertentangan dengan syariat maka dibolehkan. Seperti
-Ied Mubaarak,
-Ahaalahullahu alaika.
-Minal Aidin Wal Faaizin, dll.
Lafadz-lafadz tersebut hukumnya boleh diucapkan.
Memang terdapat nukilan yang menyebutkan lafadz tahniah para sahabat yaitu , Taqabbalallahu minna wa minkum&amp;quot;(Fathul Bari, II:446) Namun lafadz tersebut tidak shorih sebagai dasar pembatasan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beberapa Sunnah Dan Adab Di Dua Hari Raya</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/beberapa-sunnah-dan-adab-di-dua-hari-raya/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/beberapa-sunnah-dan-adab-di-dua-hari-raya/</guid>
      <description>Mandi sebelum berangkat ke tempat shalat
  Memakai pakaian terbaik dan wewangian.
Adapun wanita dilarang memakai wewangian kecuali bila diperuntukkan bagi
suaminya.
  Makan sebelum menuju tempat pelaksanaan shalat Idul
Fitri. Adapun pada hari raya Idul Adha disunnahkan untuk tidak makan terlebih dahulu sebelum sholat dilaksanakan
  Pergi menuju lapangan tempat
pelaksanaan shalat Ied. Lebih utama melaksanakan sholat Ied
di tanah lapang ketimbang di masjid. Karena Rasulullah tidak</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kisah Sedih Di Hari Raya</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kisah-sedih-di-hari-raya/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kisah-sedih-di-hari-raya/</guid>
      <description>Suatu hari Khalifah Umar bin Abdul Aziz menatap putranya Abdul Malik yang sedang mengenakan pakaian usang dihari raya. Umarpun lalu menangis. Putranya yang melihat sang ayah menangis bertanya, &amp;ldquo;Apa yang membuatmu menangis wahai ayahku..?&amp;rdquo;
Umar menjawab, &amp;ldquo;Wahai putraku.. Aku takut bila engkau keluar &amp;amp; bermain dengan anak-anak lain diluar sana dengan hati yang hancur.&amp;rdquo;
Putra yang sangat berbakti itu berkata, &amp;ldquo;Orang yang hatinya hancur adalah mereka yang bermaksiat kepada Rabb mereka dan durhaka kepada ibu bapak mereka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiba Saatnya Waktu Untuk Menyempurnakan Ramadhan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tiba-saatnya-waktu-untuk-menyempurnakan/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tiba-saatnya-waktu-untuk-menyempurnakan/</guid>
      <description>Al-Hafiz Ibnu Rajab Al-Hanbali rahimahullah berkata (Wafat: 795H):
عباد الله&amp;hellip;..
إن شهر رمضان قد عزم على الرحيل ولم يبق منه إلا القليل فمن منكم أحسن فيه فعليه التمام ومن فرط فليختمه بالحسنى والعمل بالختام
“Wahai hamba-hamba Allah, sesungguhnya bulan Ramadhan telah bersiap dan bertekad untuk pergi, dan tidak tersisa waktunya kecuali sedikit.
Maka barangsiapa yang telah berbuat kebaikan di dalamnya, maka hendaklah dia menyempurnakannya. Dan barangsiapa yang telah menyia-nyiakannya, maka hendaklah dia segera menutupnya dengan yang lebih baik, karena amalan itu tergantung pada bagaimana ia ditutup (disempurnakan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detik-Detik Perpisahan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/detik-detik-perpisahan/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/detik-detik-perpisahan/</guid>
      <description>Ramadan seolah melambaikan tangannya. Sambil tersenyum ia seolah berkata, &amp;ldquo;Terima kasih untuk semua jamuanmu.&amp;rdquo;
Kini tiba masaku tuk pergi. Kan kuceritakan pada Rabbku semua kesan saat kita berjumpa. Saat engkau menantiku dengan ru&amp;rsquo;yah dan hisab. Kau bahkan berdebat demi memastikan kedatanganku, sungguh sambutan yang indah.
Terimah kasih untuk jamuan tahajudmu. Jamuan tilawahmu. Jamuan sedekahmu Serta jamuan amal ibadah lainnya. Kudoakan semoga jamuan itu diterima disisi Allah.
Kuberharap agar jamuan yang sama kau hidangkan untuk kawan-kawanku yang tak lama lagi akan tiba, Syawal, Dzulqo&amp;rsquo;dah dan bulan-bulan lainnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menjawab Tanya</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/menjawab-tanya-zakat-fitrah/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/menjawab-tanya-zakat-fitrah/</guid>
      <description>Kak mau tanya, terkait dengan pembayaran zakat fitrah. Kira-kira waktu pembayaran yang baik itu kapan..?
Apakah sebaiknya diberikan langsung kepada fakir miskin atau melalui lembaga penerima zakat ?
Jawaban:
Pertama: Waktu pengeluaran zakat fitrah dibagi menjadi tiga, waktu afdhal (utama), waktu ijza&#39; (boleh) dan waktu harom.
Waktu afdhal pada pagi hari menjelang pelaksanaan sholat idul fitri. Adapun waktu ijza&#39; bisa dilakukan sehari atau dua hari menjelang hari raya. Sementara waktu harim adalah setelah pelaksanaan sholat idul fitri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senja Di Bawah Naungan Ka&#39;bah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/senja-di-bawah-naungan-kabah/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/senja-di-bawah-naungan-kabah/</guid>
      <description>Namanya bapak Miftahul Fattah, beliau berasal Jawa Timur. Sudah beberapa hari ini kami selalu bertemu di sufroh yang tak jauh dari pelataran Ka&amp;rsquo;bah. Saya perhatikan beliau mengkhatamkan Al-Qur&amp;rsquo;an setiap dua hari sekali. Hafalannya sangat tajam sehingga membuat orang-orang disekitar kami ta&amp;rsquo;jub dan menaruh hormat pada beliau.
Sayapun memberikan diri untuk bertanya; .
+: Izin bertanya yai&amp;hellip; Bagaimana cara yai dulu menghafal Al-Qur&amp;rsquo;an..? .
-: Saya menghafalnya sedikit demi sedikit, tidak sekaligus banyak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kini, Ramadhanku di Penghujung Senja</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kini-ramadhanku-di-ujung-senja/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kini-ramadhanku-di-ujung-senja/</guid>
      <description>Sahabat&amp;hellip;.
Tak lama lagi kita akan berpisah dengan bulan Ramadhan..
Laksana bahtera, perlahan ia mulai mengangkat jangkar dan siap untuk berlayar..
Sebelas bulan lamanya dia akan meninggalkan kita, untuk kemudian berlabuh kembali di hati-hati orang-orang yang beriman pada tahun berikutnya.
Ibarat sang surya, perlahan ia mulai tenggelam bersama megah merah di ujung ufuk.
Semua begitu cepat..
Hangatnya dekapan kedatangannya belum juga hilang, kini ia kembali mendekap untuk pergi.
Baru kemaren kita mengucap marhaban ya ramadhan, dan hari ini kita harus mengucap mahlan (pelan-pelan) wahai ramadhan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 11 - Tidurnya Orang Yang Berpuasa Ibadah, Benarkah?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-11/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-11/</guid>
      <description>Memang terdapat sebuah riwayat yang mengatakan
نَوْمُ الصَّائِمِ عِبَادَةٌ ، وَصُمْتُهُ تَسْبِيْحٌ ، وَدُعَاؤُهُ مُسْتَجَابٌ ، وَعَمَلُهُ مُضَاعَفٌ
“Tidurnya orang yang berpuasa adalah ibadah. Diamnya adalah tasbih. Do’anya mustajab. Pahala amalannya pun akan dilipatgandakan.”
Akan tetapi riwayat tersebut lemah, bahkan sebagian ulama menilainya palsu sehingga tidak bisa dijadikan hujjah.
Namun apakah makna yang terkandung dalam riwayat di atas sepenuhnya salah..?
Meskipun kita sepakat bahwa riwayat di atas lemah dari sisi penisbatannya kepada nabi shallallahu alaihi wasallam, namun maknanya dapat dibawa pada makna yang sohih.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 10 - Celaka! Sungguh Celaka!</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-10/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-10/</guid>
      <description>Suatu ketika Rasulullah shallallahu alaihi wasallam bersabda:
“Sesungguhnya Jibril (‘Alaihissalam) telah membisikkan (doa) kepadaku. Dia berkata, ‘‘Celakalah orang-orang yang mendapati bulan Ramadhan. kemudian ramadhan pergi, tetapi dosanya tidak juga diampunkan’. Lalu akupun mengaminkan doa tersebut.” (HR. Al-Hakim)
Sahabat…
Bila Jibril berdo’a lalu nabi mengaminkan, apakah kau tau artinya..?
Itu artinya pengabulan Allah adalah satu keniscayaan.
Aduhh.. alangkah ruginya..
Duhai diri.., Maukah engkau di doakan agar celaka..?
Sudah pasti tidak..
Tidak ada siapapun yang mau ditimpa kemalangan itu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 9 - Jangan lewatkan Santap Sahur</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-9/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-9/</guid>
      <description>Berikut ini beberapa bimbingan sunnah saat santap sahur.
 Anjuran makan sahur  Nabi bersabda :
تسحروا فإن في السحور بركة
Makan sahurlah kalian, karena pada makan sahur itu ada keberkahan&amp;quot;. (Muttafaq alaih)
Beliau juga pernah bersabda:
السحور كله بركة فلا تدعوه ولو أن يجرع أحدكم جرعة من ماء فإن الله عز وجل وملائكته يصلون على المتسحرين
Sahur itu semuanya barokah, maka jangan kalian tinggalkan walaupun hanya dengan meneguk air saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 8 - Pikullah, Meskipun Terasa Berat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-8/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-8/</guid>
      <description>Syaikh Ali Thantawi -rahimahullah- pernah mengatakan: &amp;ldquo;Bila ada yang berkata padamu, &amp;ldquo;Kemarilah&amp;hellip; kami akan menjadikanmu raja, semua keinginanmu akan kami penuhi, entah itu harta, segala kesenangan, termasuk wanita. Segala yang terbersit dalam benakmu akan kami beri.
Tapi semua itu hanya untuk sebulan saja, setelah itu kami akan membunuhmu dengan cara yang kasar, lalu membakarmu.
Apakah kamu mau menerima tawaran ini&amp;hellip;.?
Ataukah engkau akan berkata: &amp;ldquo;Sekali-kali tidak, aku tidak mau&amp;hellip; Apa gunanya menjadi raja selama sebulan dengan imbalan kematian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 6 - Beberapa Sunnah Saat Berbuka</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-6/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-6/</guid>
      <description>Bersegera dalam berbuka.  Rasulullah shallallahu ‘alaihi wasallam bersabda :
لا يزال الناس بخير ما عجل الفطر
Manusia senantiasa dalam kebaikan selama mereka menyegerakan berbuka.”
(Muttafaqun Alaihi)
Beliau juga bersabda,
قال الله عز وجل أحب عبادي إلي أعجلهم فطرا
Allah ‘azza wa jalla berfirman : Hamba yang paling Aku cintai adalah yang paling bersegera dalam berbuka” (HR. At-Tirmidzi)
Membaca do’a ketika berbuka.  Saat berbuka ucapkan, &amp;quot;
‘بسم الله’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 7 - Sholat Kok Pas Ramadhan Saja?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-7/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-7/</guid>
      <description>Komisi riset dan fatwa kerajaan saudi ditanya, Apabila seseorang hanya semangat melaksanakan puasa dan sholat dibulan ramadhan saja, namun dia meninggalkan sholat bersamaan dengan berakhirnya bulan romadhon, apakah dia berhak atas puasanya.?
Komisi fatwa menjawab:
Sholat adalah salah satu rukun dari rukun-rukun Islam, dia adalah rukun Islam yang terpenting setelah dua syahadat, hukumnya fardhu ‘ain, siapa saja yang meninggalkannya karena menolak kewajibannya atau karena menganggapnya sepele dan malas maka sungguh dia telah kafir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 4 - Kenali Dua Perusak Puasa</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-4/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-4/</guid>
      <description>Pertama: Al-Mufthiroot (المفطرات)
Yaitu hal-hal yang dapat merusak puasa dan membatalkannya.
 Makan Minum Berjimak  Kedua: Al-Muhbithoot (المحبطات) yaitu hal-hal yang dapat merusak puasa namun tidak membatalkannya. Dimana puasa seseorang sah namun dia tidak mendapatkan apa-apa dari puasanya kecuali lapar dan dahaga.
1- Ghibah (Menggunjing orang lain)
2- Namiimah (Mengadu domba dan memfitnah orang lain
3- Kadzib (Berdusta)
4- Nadzru bissyahwat (memandang dengan syahwat)
5- Al-Yamin Al-Kadzibah (sumpah palsu)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 5 - Sudahkah Anda Membaca Al-Qur&#39;an Hari Ini?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-5/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-5/</guid>
      <description>Rasulullah shallallahu alaihi wasallam bersabda :
اقْرَءُوا الْقُرْآنَ فَإِنَّهُ يَأْتِى يَوْمَ الْقِيَامَةِ شَفِيعًا لأَصْحَابِه
“Bacalah oleh kalian Al-Quran. Karena ia (Al-Quran) akan datang pada Hari Kiamat kelak sebagai pemberi syafa’at bagi orang-orang yang rajin membacanya.” (HR. Muslim 804)
Al-Quran merupakan panduan hidup orang-orang yang beriman, membacanya adalah dzikir yang paling utama. Di bulan penuh berkah ini membaca Al-Qur&amp;rsquo;an merupakan amalan yang paling utama. Dahulu, apabila Imam Az-Zuhry memasuki ramadhan beliau akan berkata:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 2</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-2/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-2/</guid>
      <description>Dalam menjalankan ibadah puasa seringkali kita bingung melakukan beberapa hal karena takut apabila hal-hal tersebut akan merusak puasa atau membatalkan puasa yang sedang kita jalankan.
Berikut ini beberapa hal yang dianggap membatalkan puasa namun tidak membatalkan puasa:
  Injeksi non nutrisi, baik yang dilakukan pada kulit maupun otot
  Menggunakan Ventolin Inhaler
  Muntah tanpa sengaja
  Menggunakan obat tetes mata atau telinga
  Menggunakan Nasal Spray atau Semprot Hidung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 3 - Puasa Kok Sikat Gigi?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-3/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-3/</guid>
      <description>Pertanyaan tersebut acap kali terucap dengan refleks dari sebagian orang saat melihat ada orang lain yang sedang menggosok gigi disiang hari di bulan Ramadhan.
Pembaca sekalian&amp;hellip;
Menggosok gigi merupakan hal yang sangat di anjurkan. Dan anjuran ini berlaku baik saat sedang berbuka (tidak berpuasa) ataupun saat sedang berpuasa. Amir ibnu Rabiah radhiallahu anhu mengatakan:
“رأيت رسول الله ما لا أحصي يستاك وهو صائم ”
“Tak terhitung berapa banyak aku melihat Rasululullah bersiwak padahal dia dalam keadaan berpuasa (HR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 1 - Waktu Imsak Telah Tiba</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-1/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-1/</guid>
      <description>Bismillah
Umat Islam di Indonesia pada umumnya akan berhenti makan dan minum bila waktu imsak tiba, kira-kira antara 10-15 menit sebelum masuknya waktu subuh. Alasannya untuk berjaga-jaga.
Benarkah anggapan ini.?
Di dalam Al-Qur’an Allah azza wa jalla berfirman :
…. Makan dan minumlah hingga jelas bagi mu antara benang putih dan benang hitam iaitu fajar. Kemudian sempurnakanlah puasa sampai malam….
(Al-Baqarah ayat: 187)
Yang dimaksud dengan benang hitam ialah gelapnya malam.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
