<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title> iman on ACT-Elgharantaly</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/tags/iman/</link>
    <description>Recent content in  iman on ACT-Elgharantaly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/tags/iman/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nikmat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sebelum-semuanya-pergi/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sebelum-semuanya-pergi/</guid>
      <description>Kamu tau nikmat yang paling berharga dalam hidup ini setelah Iman dan Islam?
Ya, apa yang telah pergi dan hilang dari hidup kita.
Jadi, sebelum semuanya pergi, hilang dan menjadi kenangan maka jagalah apa dan siapa yang sedang bersamamu saat ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/al-quds/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/al-quds/</guid>
      <description>Bila al-Quds itu hanya soal sepenggal tanah, maka apa peduliku?
Tapi di sana ada sepenggal Iman dan naluri kemanusiaanku.
Saat aku menyangkal tanah iman, seketika kemanusiaan memanggilku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Separuh Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/separuh-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/separuh-ramadan-1442/</guid>
      <description>Waktu cepat berlalu. Tanpa terasa, Ramadan tahun ini telah berkurang separuh dari masa yang telah ditetapkan Allah.
Hati orang-orang beriman pun galau melihat begitu cepatnya bulan yang mulia ini berlalu. Seakan tamu agung itu baru saja datang kemarin sore, serasa baru kemarin Allah menyeru kita:
‎يا باغي الخير أقبل ويا باغي الشر اقصر
&amp;ldquo;Wahai para pecinta kebaikan, segeralah sambut (kedatangannya)&amp;hellip;
Dan Wahai pecinta keburukan, segeralah berhenti&amp;hellip;&amp;rdquo;
Namun, kini tamu Agung tersebut bak sedang berkemas pergi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cermin Dan Ketulusan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/cermin-dan-ketulusan/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/cermin-dan-ketulusan/</guid>
      <description>Rasulullah shallallahu alaihi wasallam bersabda: &amp;quot; Seorang mu’min adalah cermin bagi saudaranya. Dan seorang mukmin adalah saudara bagi mukmin yang lainnya.&amp;quot; (HR. Abu Daud dari Abu Hurairah -radhiallahu anhu)
Sahabat…
Bukan suatu kebetulan bila dalam potongan hadits di atas Rasululullah shallallahu alaihi wasallam mengumpamakan seorang mu’min dengan cermin. Itu karena tak ada yang lebih tulus dari cermin. Cermin tak pernah berdusta dan selalu berbicara di atas puncak kejujurannya. Dalam diamnya, ia memberitahu apa adanya tentang kita</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
