<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title> menikah on ACT-Elgharantaly</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/tags/menikah/</link>
    <description>Recent content in  menikah on ACT-Elgharantaly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/tags/menikah/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>6 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/6-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/6-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Wahai pemuda, siapa yang mampu menikah, maka menikahlah, karena sungguh hal tersebut lebih dapat menundukkan pandangan dan lebih dapat menjaga kemaluan, dan barangsiapa yang tidak mampu (menikah) maka hendaklah ia berpuasa, karena (puasa menjadi) pengendali baginya.&amp;quot;
(H.R. Bukhari)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mendekap Takdir Cinta</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/menikahi-adalah-menikahi-takdir-wafatnya/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/menikahi-adalah-menikahi-takdir-wafatnya/</guid>
      <description>Menikahi seseorang adalah menikahi takdir wafatnya. Seseorang yang akan kamu nikahi adalah manusia yang pasti mati. Maka pastikan setiap detik kebersamaanmu dengannya adalah mempersiapkan kehidupan yang baik di akhirat kelak.
Menikahi seseorang adalah bersiap sepenuh hati untuk kehilangan dirinya (di dunia). Tapi berjuang dengan segenap jiwa agar berkumpul di surga, selamanya.
#ApaKabarRindu? Hal 84</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quote Pendek CSJ</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/quotes-pendek-csj/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/quotes-pendek-csj/</guid>
      <description>Kamu kira tertolak karena jelek itu sakit?!
Sungguh ketahuilah, diterima hanya karena rupa jauh lebih perih.
Cinta Sebelum Jumpa hal 25
Aku ingin pinjamkan mata ini untuk wanita, agar mereka tahu bagaimana buasnya mata lelaki
Cinta Sebelum Jumpa hal 46
Aku sangat kagum dengan wanita yang tidak kutemukan fotonya di dunia maya. Itu berarti untuk melihatnya aku harus bertemu ayahnya. Kamukah itu?
Cinta Sebelum Jumpa hal 50
Menikah bukan sinonim masuk surga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menikah Itu...</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/menikah-itu/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/menikah-itu/</guid>
      <description>Menikah itu perlu keberanian.
Berani berhenti mencari yang sempurna.
Berani berjuang saling melengkapi dengan menerima kekurangan sebagaimana menerima kelebihan.
Dan berani berlapang dada saat saling berbenah&amp;hellip;
Cepatlah menikah!
Carilah wanita yang memandangmu sebagai pintu surganya.
Berdoalah agar jangan sampai kau keluar dari dunia ini, sementara kau belum meninggalkan keturunan yang shalih dan shalihah, yang akan mendoakanmu kelak saat jasadmu sudah menyatu dengan tanah!
Al-Ustadz Samir Muradi Al jazairy حفظه الله</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sebelum Melangkah Lebih Jauh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sebelum-melangkah-lebih-jauh/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sebelum-melangkah-lebih-jauh/</guid>
      <description>(Tulisan ini adalah surat pribadi saya untuk seorang sahabat beberapa bulan yang lalu&amp;hellip; Semoga Allah selalu menjaganya dan pembaca sekalian.)
Bismillahirrahmaanirrahim
Wassahalatu wassalamu ala rasulillah wa ba&amp;rsquo;du&#39;
Apa kabar akhi..?
Semoga antum dan keluarga selalu dalam lindungan Allah azza wa jalla. Maaf jika kedatangan surat ini sedikit banyak menyita waktu antum. Setelah tau kalau antum sedang termotivasi untuk jadi imam yang baik bagi keluarga, saat itu ana langsung berfikir untuk menulis risalah kecil ini buat antum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risalah Kecil Untuk Para Ayah Dan Calon Ayah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/risalah-kecil-untuk-para-ayah-dan-calon-ayah-/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/risalah-kecil-untuk-para-ayah-dan-calon-ayah-/</guid>
      <description>Kerusakan Itu Berawal Dari Sini
Syaikh Ali Musthafa Thantawi mengatakan:
&amp;ldquo;Seseorang pernah menyuratiku, (dalam surat tersebut) dia mengingkari para dokter yang menyepi dengan pasien cantik dan muda, di mana mereka selalu menutup ruang praktek. Padahal mereka adalah manusia yang memiliki hasrat manusiawi.
Tak ada jaminan (selamat dari maksiat). Kalaupun tangan tidak menjamah pasien, paling tidak ada nafsu yang condong.
Bila tidak pada kesempatan pertama, maka pada kesempatan kedua. Padahal As-Shadiq wa Al-Mashduq -shallallahu alaihi wasallam- pernah bersabda, &amp;ldquo;Tidaklah salah seorang laki-laki bersepi dengan seorang wanita, melainkan yang ketiganya adalah syaithan&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
