<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>rumah tangga on ACT-Elgharantaly</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/tags/rumah-tangga/</link>
    <description>Recent content in rumah tangga on ACT-Elgharantaly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Jul 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/tags/rumah-tangga/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Anda Seorang Suami?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/anda-seorang-suami/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/anda-seorang-suami/</guid>
      <description>Jika iya, maka pelan-pelanlah&amp;hellip;
Karena dipuncak kemuliaannya sebagai nabi, pemimpin negara dan ummat, Rasulullah shallallahu alaihi wasallam tetap menjahit sendiri sendalnya yang rusak dan bajunya yang sobek.
Sahabat&amp;hellip; Renungkanlah..
Al-Qur&amp;rsquo;an telah menamai istrimu dengan ﺯﻭﺟﺔ ( zaujah) yang artinya pasangan atau teman hidup.
Al-Qur&amp;rsquo;an tidak menyebutnya sebagai ﺧﺎﺩﻣﺔ ( khodimah) pelayan atau pembantu. Oleh karena itu engkau harus menyadari bahwa meringankan beban istri bukanlah pilihan yang menghinakan, tapi sebagai sikap yang menunjukkan kesadaranmu akan arti kebersamaan dalam berumah tangga, serta penolakan terhadap egoisme pribadi sebagai suami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sebelum Melangkah Lebih Jauh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sebelum-melangkah-lebih-jauh/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sebelum-melangkah-lebih-jauh/</guid>
      <description>(Tulisan ini adalah surat pribadi saya untuk seorang sahabat beberapa bulan yang lalu&amp;hellip; Semoga Allah selalu menjaganya dan pembaca sekalian.)
Bismillahirrahmaanirrahim
Wassahalatu wassalamu ala rasulillah wa ba&amp;rsquo;du&#39;
Apa kabar akhi..?
Semoga antum dan keluarga selalu dalam lindungan Allah azza wa jalla.
Maaf jika kedatangan surat ini sedikit banyak menyita waktu antum.
Setelah tau kalau antum sedang termotivasi untuk jadi imam yang baik bagi keluarga, saat itu ana langsung berfikir untuk menulis risalah kecil ini buat antum.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
