<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>kunjungan raja salman on ACT-Elgharantaly</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/categories/kunjungan-raja-salman/</link>
    <description>Recent content in kunjungan raja salman on ACT-Elgharantaly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Mar 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/categories/kunjungan-raja-salman/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Yang Berserakan Dalam Kunjungan Raja Salman - Bagian 3</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/yang-berserakan-dalam-kunjungan-raja-salman-bagian-3/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/yang-berserakan-dalam-kunjungan-raja-salman-bagian-3/</guid>
      <description>Arab Saudi seringkali diidentikkan dengan sikap intoleran. Namun dalam kunjungan kali ini, para tamu seolah memberi warna lain. Toleransi fiqih begitu kental. Pagi itu, salah satu delegasi diminta untuk menjadi imam sholat subuh.
Tak disangka, pada awalnya saya mengira dia tidak akan menjaharkan/mengeraskan bismillah. Tapi ternyata dia memilih menjaharkan bismillah. Tak hanya itu, pada rakaat kedua dia membaca doa qunut dengan penuh khusyuk. Untuk kisah ini, no comment. Karena memang begitulah semestinya kita berfiqih.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yang Berserakan Dalam Kunjungan Raja Salman - Bagian 2</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/yang-berserakan-dalam-kunjungan-raja-salman-bagian-2/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/yang-berserakan-dalam-kunjungan-raja-salman-bagian-2/</guid>
      <description>Selama di Bali saya menemani beberapa investor meeting dengan sejumlah pengusaha. di antara mereka ada yang muslim dan ada yang non muslim. Hari pertama meeting, tiba-tiba waktu sholat zuhur tiba. &amp;ldquo;Maaf tuan-tuan, kita sholat dulu&amp;rdquo; Kata salah satu investor.
Saat meninggalkan ruangan, akh Manshur menghampiri sahabatnya tadi. &amp;ldquo;Ya akhi.. Kita kan musafir, kita tidak punya kewajiban sholat berjamaah, lagipula kita boleh menjamak sholat&amp;rdquo;.
&amp;ldquo;Betul akhi&amp;hellip; Kita tidak punya kewajiban sholat berjamaah, namun di saat-saat seperti ini, mengambil azimah (hukum asal) lebih utama menurut saya ketimbang mengambil rukhsoh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yang Berserakan Dalam Kunjungan Raja Salman - Bagian 1</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/yang-berserakan-dalam-kunjungan-raja-salman-bagian-1/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/yang-berserakan-dalam-kunjungan-raja-salman-bagian-1/</guid>
      <description>Ada banyak cerita dan pelajaran dalam safar kali ini. Mulai dari delegasi yang tidak mau menanggalkan jubah, selalu minta sholat berjamaah, hingga yang berani melakukan amar ma&amp;rsquo;ruf nahi munkar.
Foto di atas adalah suasana saat dua delegasi memberi masukan kepada seorang imam masjid agar meninggalkan praktik ibadah yang tidak dicontohkan oleh Rasulullah shallallahu alaihi wasallam.
Ceritanya setelah sholat magrib, suara wirid dan sholawatan menggema dengan keras. Akh Ali (yang berbaju abu-abu) menatap ke arah saya dan berkata, &amp;ldquo;Ya akhi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
