<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>khatiroh on ACT-Elgharantaly</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/categories/khatiroh/</link>
    <description>Recent content in khatiroh on ACT-Elgharantaly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/categories/khatiroh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/mengekspresikan-ketidakbahagiaan/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/mengekspresikan-ketidakbahagiaan/</guid>
      <description>Ada banyak cara orang mengekspresikan ketidakbahagiaannya. Mengganggu kebahagiaan orang lain misalnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/andai-kamu-tau-bagaimana-tuhan-mengasihimu-setiap-harinya/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/andai-kamu-tau-bagaimana-tuhan-mengasihimu-setiap-harinya/</guid>
      <description>Andai kamu tau bagaimana Tuhan mengasihimu setiap harinya niscaya kamu akan kelelahan bersyukur pada-Nya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kalaulah-sempat/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kalaulah-sempat/</guid>
      <description>Kalaulah sempat, mampirlah ke hati orang-orang yang pernah kita sakiti dan lukai, barangkali perihnya masih ada. Sejenak tinggallah di sana atau pinjamlah hati itu walau hanya sesaat. Semoga dengan begitu kita tak pernah berpikir berkali-kali untuk menyakiti hati siapa pun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/menghapus-luka/</link>
      <pubDate>Sat, 15 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/menghapus-luka/</guid>
      <description>Waktu tidak akan menghapus luka, tapi akan membuatmu terbiasa dengan rasa sakit dan perih, hingga kamu lupa bahwa kamu pernah terluka. Dan tanpa terasa kamu bertumbuh semakin dewasa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/baik-baik-saja/</link>
      <pubDate>Sat, 08 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/baik-baik-saja/</guid>
      <description>Orang yang meninggalkan kamu adalah orang yang masanya bersamamu telah habis. Jadi buat dirimu baik-baik saja, sebaik kamu sebelum mengenal dirinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kalau-cara-berpikir-kita-terlalu-sempit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kalau-cara-berpikir-kita-terlalu-sempit/</guid>
      <description>Kalau cara berpikir kita terlalu sempit dalam merespon kemajuan zaman, maka perlahan-lahan keberagamaan kita tak ubahnya mobil tua yang terparkir di dalam museum barang antik. Mewah dan mahal tapi tak berguna, karena tak bisa mengantarkan siapapun pada tujuannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/dalam-sepi-kesejatian-bersemayam/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/dalam-sepi-kesejatian-bersemayam/</guid>
      <description>Dalam sepi, kesejatian bersemayam. Dalam sepi kesadaran total hadir lalu membawa kita pada pada renungan esksitensial, di mana dialog dengan Sang Pencipta terasa lebih khusyuk. Kita butuh sepi, terutama di era modern yang terlanjur pragmatis dan gersang nilai ini. Kita butuh waktu sejenak untuk menarik diri dari arus keramaian yang semu, dari dimensi yang membuat manusia menghamba pada hal-hal bendawi, menuju kebersamaan dengan Allah, Tuhan semesta alam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kebahagiaan-tak-selalu-datang-dari-hal-hal-terbaik/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kebahagiaan-tak-selalu-datang-dari-hal-hal-terbaik/</guid>
      <description>Kebahagiaan tak selalu datang dari hal-hal terbaik, termahal dan tercantik yang kita miliki. Atau dari hal-hal terindah yang selalu kita impikan.
Akan tetapi, kebahagiaan datang dari cara kita menyikapi apa yang kita miliki.
Syukurilah.., maka kebahagiaan itu akan datang.
Nikmatilah tanpa mengeluh, sebab bisa jadi apa yang kita keluhkan adalah nikmat yang diharapkan orang lain.
Syukurilah…
Karena syukur adalah kunci kekayaan hidup,
Syukur akan mengubah apa yang kita miliki menjadi cukup dan mengubah tamak menjadi qona&amp;rsquo;ah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suami Takut Istri</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/suami-takut-istri/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/suami-takut-istri/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Dasar suami takut istri. Apa-apa izin&amp;rdquo;. Kata seorang kawan kepada sahabatnya.
Wahai para Abii..
Engkau memang tidak wajib mengajukan izin untuk setiap aktivitasmu. Namun hal itu tidak akan membuatmu rendah dan hina. Sikapmu yang selalu minta izin pada istri adalah bentuk penolakanmu terhadap ego diri, yang apabila menguasaimu, pasti akan membawamu pada kehinaan.
Wahai para Abii..
Kadang hadiah terindah untuk istrimu tidak selalu dalam bentuk materi. Saat kau menganggapnya ada, itu sudah lebih dari cukup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/jika-datang-waktu-pagi-jangan-menunggu-datangnya-petang/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/jika-datang-waktu-pagi-jangan-menunggu-datangnya-petang/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Jika datang waktu pagi, jangan menunggu datangnya petang.&amp;rdquo;
(Ibnu Umar Radhiallahu anhu )
Catatan:
Biarkan masa depan datang dengan sendirinya. Jangan terburu-buru menuduh kesialan di hari esok. Hiduplah dalam ruang waktu anda, &amp;ldquo;Saat ini&amp;rdquo;. Bukan kemarin atau esok.
Himpun seluruh potensi yang anda miliki untuk memperbaiki hari ini. Bila anda sudah memperbaiki hari ini, niscaya hari esok akan baik bagi anda. InsyaAllah</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/jangan-berburuk-sangka-pada-orang-yang-diam.-/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/jangan-berburuk-sangka-pada-orang-yang-diam.-/</guid>
      <description>Jangan berburuk sangka pada orang yang diam.
Mungkin saja bila kau membaca isi hatinya, kau akan dapati bahwa dia adalah orang yang paling mencintaimu dan paling menginginkan kebaikan untukmu.
Bahkan melebihi orang-orang munafik yang bersorak ria disekitarmu. Tunggu saat semua berpaling, kau akan mengerti bahasa tulusnya.
 Yogjakarta 13-10-1437 H
ACT El-Gharantaly</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/selama-engkau-bersama-allah/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/selama-engkau-bersama-allah/</guid>
      <description>Selama engkau bersama Allah, jujur kepada-Nya, Ikhlas dan khusyu&#39; dalam mentaati-Nya, maka tak perlu risau pada setiap yang hilang dan pergi dari hidupmu.
Karena tak ada satupun yang hilang atau pergi dari hidupmu, melainkan Allah telah menyiapkan ganti yang terbaik meski engkau tak pernah memintanya.
 Madinah 16-04-1437 H
ACT El-Gharantaly</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
