<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on ACT-Elgharantaly</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on ACT-Elgharantaly</description>
    <image>
      <url>https://elgharantaly.github.io/papermod-cover.png</url>
      <link>https://elgharantaly.github.io/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kopi Jumat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/rezeki-adalah-kehendak-tuhan/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/rezeki-adalah-kehendak-tuhan/</guid>
      <description>Ikhtiar hanyalah jalan, tapi rezeki adalah kehendak Tuhan, Dia memberi sekehendak-Nya. Antara Shafa dan Marwa Hajar mencari air. Diulangnya bolak-balik itu 7 kali, tapi zamzam justru muncul dari kaki Ismail. Oleh karena itu, ikhtiarmu sempurnakan, rezekimu biarlah jadi kejutan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kopi Malam</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/meski-manismu-menyisakan-pahit/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/meski-manismu-menyisakan-pahit/</guid>
      <description>Meski manismu selalu menyisahkan pahit, engkau tetap tak henti-hentinya kunikmati. Kopi malamku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kopi Senin</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/cintai-pekerjaanmu/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/cintai-pekerjaanmu/</guid>
      <description>Cintai pekerjaanmu, dengan begitu kamu akan berhenti peduli apakah itu Senin atau Jumat. Kamu juga akan selalu semangat bangun pagi setiap harinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kata Ulama</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tuhan-telah-menjadikan-dunia-ini-sebagai-negeri-ujian/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tuhan-telah-menjadikan-dunia-ini-sebagai-negeri-ujian/</guid>
      <description>“Tuhan telah menjadikan dunia ini sebagai negeri ujian. Dan pada kesabaranlah hendaklah orang-orang yang berakal itu berpijak.”
Ibnul Jauzi dalam Shaidul Khotir: 393</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khitam</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/besok-senin-siapkan-baju-kerjamu-saat-ini-juga/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/besok-senin-siapkan-baju-kerjamu-saat-ini-juga/</guid>
      <description>Besok Senin, siapkan baju kerjamu saat ini juga. Siapkan juga sepatu, kaus kaki, dasi, pulpen, laptop dan hal-hal yang kamu butuhkan besok. Letakkan semuanya di tempat yang berdekatan. Setelah itu tidurlah lebih awal, matikan gadget sejam sebelum tidur dan jangan lupa berdo’a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suatu Hari Nanti</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/suatu-hari-nanti/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/suatu-hari-nanti/</guid>
      <description>Kamu akan menyadari bahwa sebagian besar pergulatan dalam hidup yang kamu mati-matian menghadapinya ternyata hanyalah kerikil-kerikil kecil kehidupan yang berhasil mengalihkan perhatianmu dari realitas sesungguhnya tentang hidupmu.
Ya, kamu tak sadar sedang masuk dalam “perangkap” yang membuatmu lupa akan hidup yang seharusnya kau jalani.
Di Serambi El-Hikmah
10.06.21</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kopi Pagi</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/mengubah-hidup/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/mengubah-hidup/</guid>
      <description>Kalau kamu ingin mengubah banyak hal dalam hidupmu maka bangunlah sepagi mungkin. Bila tidak, maka lanjutkan saja tidurmu, mudah-mudahan banyak yang berubah dalam mimpimu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cangkir Kopi</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/cangkir-kopi/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/cangkir-kopi/</guid>
      <description>Dari dulu saya tidak pernah peduli dengan model cangkir yang saya pakai untuk menyeruput kopi. Karena tampilan cangkir tidak akan menambah kualitas atau mengubah rasa kopi.
Jenis “cangkir” juga tidak akan mendefinisikan, atau mengubah kualitas hidup saya. Malahan, konsentrasi pada cangkir kopi seringkali membuat seseorang gagal menikmati kopi.
Demikianlah filosofi hidup ini.
Kopi adalah hidup itu sendiri. Adapun pekerjaan, jabatan, status sosial, kendaraan dan yang lainnya hanyalah cangkir.
Maka jangan sampai kesibukan kita mempercantik cangkir membuat kita lupa dengan kualitas kopi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daun Terakhir</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/daun-terakhirpun-gugur/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/daun-terakhirpun-gugur/</guid>
      <description>Daun terakhirpun gugur
Kalau bukan karena janji sang semi
Lama sudah ranting-ranting itu patah
Tapi badai salju tak pupuskan harapnya
Di Bayern, dia menghapus segalanya
Ah sudahlah
Salju tak turun lagi
Langit kembali cerah
Di musim semi, aku menunggu mekarmu lagi
Assalamu alaikum rindu
Bayern 17.02.2019</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khitam</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/menga-dermawan-saat-kondisi-sulit/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/menga-dermawan-saat-kondisi-sulit/</guid>
      <description>Sering terpikirkan mengapa kita menjadi orang yang sangat dermawan saat kondisi sudah sakit-sakitan dan merasa ajal telah dekat.
Namun betapa kuatnya kita menahan harta saat kondisi sehat walafiat, berat rasanya melepaskan harta untuk bersedekah dan berjuang di jalan Allah.
Kita juga sering mengira bahwa kematian hanya akan mendatangi orang-orang yang sedang terbaring sakit.
Padahal kita banyak menyaksikan dan mendengar berita tentang mereka yang pergi tanpa sebab.
Semoga Allah membimbing kita semua menuju husnul khotimah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nikmat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sebelum-semuanya-pergi/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sebelum-semuanya-pergi/</guid>
      <description>Kamu tau nikmat yang paling berharga dalam hidup ini setelah Iman dan Islam?
Ya, apa yang telah pergi dan hilang dari hidup kita.
Jadi, sebelum semuanya pergi, hilang dan menjadi kenangan maka jagalah apa dan siapa yang sedang bersamamu saat ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ilmu Padi</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/ilmu-padi/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/ilmu-padi/</guid>
      <description>Imu padi, apa yang ada di benakmu? lya, pasti soal ketawadhuan. Tapi tawadhu bukan berarti tunduk atau merunduk diam. Karena padi yang semakin merunduk berakhir disabit lalu ditumbuk dalam lesung. Jadi, tak selamanya ilmu padi bisa dipakai. Hai makhluk cerdas, bila benar bersuaralah dengan lantang dan jangan pernah mau tunduk pada orang lain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/ikhtiar-pebisnis/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/ikhtiar-pebisnis/</guid>
      <description>Rukun kebangkitan yang harus dilakuan oleh seorang pebisnis adalah memaksimalkan ikhtiar. Seperti Maryam yang harus menggoyang pangkal Kurma, seperi Hajar yang harus turun naik Safa dan Marwah sebanyak tujuh kali, seperti Musa yang harus memukulkan tongkatnya ke laut, seperti sang Nabi yang harus menggali parit Khandak atau seperti Al-Fatih yang harus menyeret 72 kapal melewati bukit Galata.
Mereka semua meraih pertolongan dari Allah setelah memaksimal kan ikhtiar hingga batas-batas insaniyyah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kopi Akhir Pekan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kopi-akhir-pekan/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kopi-akhir-pekan/</guid>
      <description>Saya tidak suka menggunakan ungkapan, &amp;ldquo;usaha tidak akan mengkhianti hasil&amp;rdquo;. Tapi saya percaya bahwa, &amp;ldquo;Sesungguhnya Allah tidak akan mengubah suatu kaum sehingga mereka mengubah keadaan yang ada pada diri mereka sendiri .. &amp;quot; (QS.13 :11)
Saya belajar bahwa orang-orang hebat adalah orang-orang yang tidak pernah menyerah. Mereka adalah orang yang menyadari bahwa kegagalannya adalah tanda bahwa dia belum memaksimalkan ikhtiarnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Garis Bawah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/manusianya-akan-selamanya/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/manusianya-akan-selamanya/</guid>
      <description>Manusia akan selamanya berada di bawah beban kesendirian yang menakutkan, hingga mereka menjalin hubungan dengan Allah. Menyadari bahwa Allah menyertai mereka selamanya, dan bahwa Dia melihat dan mendengar mereka.
Pada saat itu semua luka di jalan Allah akan terasa nikmat, lapar akan terasa kenyang dan sakit akan terasa sehat.
Kematian adalah kehidupan yg abadi, di sanalah manusia takkan peduli saat tak ada seorangpun yang bersamanya, karena dia sedang bersama Allah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rahasia</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/hari-ini-dan-selamanya/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/hari-ini-dan-selamanya/</guid>
      <description>Hari ini dan selamanya nikmati kebahagiaanmu. Tapi jangan bilang-bilang kalau kamu lagi bahagia.
Kalau kamu punya cita-cita kejarlah sampai berhasil. Tapi tak usah kabari orang lain soal cita-citamu.
Bahagia dan cita-citamu biarlah menjadi rahasia antara dirimu dan Tuhan. Sebab segala yang terlihat dan bocor ke telinga manusia potensi rusaknya sangat besar.
Pesan Nabi, “Bantulah dirimu dalam mewujudkan cita-citamu dengan menyembunyikan rencana-rencanamu. Karena orang yang bergelimang nikmat itu pasti dihasati orang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kopi Malam</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kopi-malam/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kopi-malam/</guid>
      <description>Hargai dirimu, cintai dirimu dengan segala karunia yang Tuhan anugerahkan padamu. Bicaralah dengan lembut pada dirimu, buatlah ia bahagia dan jangan izinkan seorangpun menyakitimu apalagi merendahkanmu.
Selamat tidur semesta..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khitam</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/jangan-ulangi/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/jangan-ulangi/</guid>
      <description>Selamat tidur!
Bila Tuhan memberimu permulaan baru pada esok hari, maka jangan ulangi lagi kesalahan yang kau buat pada hari ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khitam</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/selamat-tidur-bayanganku/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/selamat-tidur-bayanganku/</guid>
      <description>Terima kasih untuk tetap berada di sampingku sampai detik ini. Selamat tidur, Bayanganku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senin</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/peluklah-seninmu/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/peluklah-seninmu/</guid>
      <description>Peluklah Seninmu, katakan dalam hatimu, “Tuhan, aku siap menyambut harimu-Mu. Bimbinglah ubun-ubunku agar mudah pekerjaanku, pertemukan aku dengan orang-orang baik, berkati setiap usahaku serta jagalah kehalalan rezekiku.”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Walau Tertunda</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/walau-tertunda/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/walau-tertunda/</guid>
      <description>Walau tertunda, cita-cita jangan dikubur. Kalau ada kesempatan kejar dan raih cita-citamu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/al-quds/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/al-quds/</guid>
      <description>Bila al-Quds itu hanya soal sepenggal tanah, maka apa peduliku?
Tapi di sana ada sepenggal Iman dan naluri kemanusiaanku.
Saat aku menyangkal tanah iman, seketika kemanusiaan memanggilku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiqh Dakwah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/isu-isu-horizontal/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/isu-isu-horizontal/</guid>
      <description>Saat ummat dihadapkan dengan isu-isu horizontal maka tidak bijak mengangkat isu-isu parsial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/perbaikan-diri/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/perbaikan-diri/</guid>
      <description>Selain do’a dan donasi, kita yang jauh dari tanah Kanaan perlu juga melakukan islahunnafs (perbaikan diri). Sebab pembebas al-Quds pertama kali yaitu Umar bin Khattab tidak pernah mengkhawatirkan seberapa besar kekuatan musuh. Tapi yang paling beliau khawatirkan adalah kemaksiatan orang-orang Islam yang bisa merusak moral perjuangan.
Dalam salah satu suratnya kepada pasukannya Umar berkata, “Sesungguhnya kaum muslimin akan meraih kemenangan disebabkan dosa musuh-musuh mereka. Kalau bukan karena itu, kekuatan apa lagi yang kita miliki?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kalaulah-sempat/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kalaulah-sempat/</guid>
      <description>Kalaulah sempat, mampirlah ke hati orang-orang yang pernah kita sakiti dan lukai, barangkali perihnya masih ada. Sejenak tinggallah di sana atau pinjamlah hati itu walau hanya sesaat. Semoga dengan begitu kita tak pernah berpikir berkali-kali untuk menyakiti hati siapa pun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/menghapus-luka/</link>
      <pubDate>Sat, 15 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/menghapus-luka/</guid>
      <description>Waktu tidak akan menghapus luka, tapi akan membuatmu terbiasa dengan rasa sakit dan perih, hingga kamu lupa bahwa kamu pernah terluka. Dan tanpa terasa kamu bertumbuh semakin dewasa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tahni’ah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/salah-bila-merasa-tak-pernah-berbuat-salah/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/salah-bila-merasa-tak-pernah-berbuat-salah/</guid>
      <description>Layaknya gading yang pasti retak, begitupula diri ini. Adalah salah bila merasa tak pernah berbuat salah.
Maaf adalah pengakuan atas kesalahan dan memaafkan adalah penghargaan atas pengakuan kesalahan itu sendiri.
Maaf mungkin tidak bisa mengubah masa lalu, tapi ia adalah awal yang baik untuk masa depan.
Maka di hari yang suci ini, izinkan saya mengucap maaf untuk setiap kata yang terangkai dusta, janji yang tak kunjung ditepati dan tingkah laku yang pernah memberi duka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taujih</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/terkait-isu-palestina/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/terkait-isu-palestina/</guid>
      <description>Terkait isu Palestina saya cuman mau titip tiga hal;
1: Sebelum membantu saudara-saudara kita yang jauh di Palestina pastikan hak-hak saudara terdekat serta tetangga kita yang fakir terpenuhi.
2: Bila ingin berdonasi pilih lembaga donor yang amanah.
3: Jaga ukhuwah serta nikmat aman di negeri ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>29 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/29-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/29-ramadan-1442/</guid>
      <description>Menjelang akhir Ramadan ini, mari sejenak merenungkan pesan para pendahulu kita.
“Bahwa yang menjadi penilaian Tuhan adalah bagaimana akhir sebuah amal disempurnakan, bukan bagaimana kekurangan pada permulaannya.
Bila engkau tak bisa menyambut Ramadan dengan baik semoga engkau bisa menghantar kepergiannya dengan baik.
Perbaikilah amalan pada hari-hari yang tersisa niscaya Allah akan mengampuni segala kekurangan di masa yang lalu.”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>28 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/28-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Mon, 10 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/28-ramadan-1442/</guid>
      <description>“Lisan seseorang dapat menggambarkan bagaimanakah hatinya.”
 Ibnul Qayyim  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/mencampuradukkan-ajaran/</link>
      <pubDate>Mon, 10 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/mencampuradukkan-ajaran/</guid>
      <description>Mencampuradukkan ajaran dan kepercayaan yang berbeda bukanlah toleransi. Pahami, selami, imani dan jalani apa yang anda yakini. Selanjutnya kenali garis batas masing-masing. Sebab untuk menjadi saudara dalam kemanusiaan kita tidak harus menyeduh kopi dan teh di gelas yang sama dalam waktu yang bersamaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>27 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/27-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sun, 09 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/27-ramadan-1442/</guid>
      <description>Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam sangat bersungguh-sungguh pada sepuluh hari terakhir dari bulan Ramadhan, melebihi kesungguhan beliau di waktu yang lainnya.”
(HR. Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/26-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sat, 08 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/26-ramadan-1442/</guid>
      <description>Aisyah bertanya kepada sang Nabi; “Ya Rasulullah kalau aku mendapati lailatul qodr doa apa yang aku panjatkan? Nabi menjawab, “Hendaknya kamu berdoa;
اللَّهُمَّ إِنَّكَ عَفُوٌّ تُحِبُّ الْعَفْوَ فَاعْفُ عَنِّى
Artinya, “Ya Allah sesungguhnya engkau Maha Pemaaf, mencintai pemberian maaf, maka maafkanlah aku.”
(HR. Tirmidzi)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/baik-baik-saja/</link>
      <pubDate>Sat, 08 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/baik-baik-saja/</guid>
      <description>Orang yang meninggalkan kamu adalah orang yang masanya bersamamu telah habis. Jadi buat dirimu baik-baik saja, sebaik kamu sebelum mengenal dirinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/25-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/25-ramadan-1442/</guid>
      <description>Do’a Abu Bakar Ash-Shiddiq
‎اللَّهُمَّ اجْعَلْ خَيْرَ عُمْرِي أَخِيرَهُ ، وَخَيْرَ عَمَلِي خَوَاتِمَهُ ، وَخَيْرَ أَيَّامِي يَوْمَ أَلْقَاك
Artinya: Ya Allah! Jadikan usia terbaikku pada penghujungnya.
Amal terbaikku pada penutupnya, dan
hari terbaikku adalah ketika aku bertemu dengan-Mu.
(HR. Ibnu Abi Syaibah)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/24-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/24-ramadan-1442/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Rasulullah diperlihatkan umur-umur manusia sebelumnya -yang relatif panjang- sesuai dengan kehendak Allah, sampai (akhirnya) usia-usia umatnya semakin pendek (sehingga) mereka tidak bisa beramal lebih lama sebagaimana umat-umat sebelum mereka beramal karena panjangnya usia mereka. Maka Allah memberikan Rasulullah Lailatul Qadr yang lebih baik dari seribu bulan.”
HR. Malik)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>21 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/21-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/21-ramadan-1442/</guid>
      <description>Allah Ta’ala berfirman: Dan sembahlah Tuhanmu sampai datang kepadamu yang diyakini (ajal).
al-Hijr: 99</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>22 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/22-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/22-ramadan-1442/</guid>
      <description>“Orang yang berpuasa memiliki dua kegembiraan. Kegembiraan saat berbuka dan kegembiraan saat bertemu dengan Rabbnya.”
(HR. Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/23-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/23-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang nabi bersabda; “Tidak ada bejana yang diisi oleh manusia yang lebih buruk dari perutnya. Maka, cukuplah bagi seseorang itu memakan beberapa suapan sekadar untuk menegakkan tulang punggungnya (memberikan tenaga). Bila tidak sanggup, maka dia dapat memenuhi perutnya dengan sepertiga makanan, sepertiga minuman, dan sepertiga lagi untuk nafasnya.”
(HR. Ahmad)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/30-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/30-ramadan-1442/</guid>
      <description>“Dan hendaklah kamu menggenapkan hitungan (hari Ramadan), dan hendaklah kamu mengagungkan Allah (dengan bertakbir) atas petunjuk-Nya yang diberikan kepadamu, supaya kamu bersyukur.”
(Q.s. Al-Baqarah:185)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/20-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/20-ramadan-1442/</guid>
      <description>Ibnu Abbas berkata; “Rasulullah adalah orang yang paling dermawan, dan beliau menjadi paling dermawan di bulan Ramadhan ketika Jibril menemuinya. Jibril menemuinya setiap malam Ramadhan untuk mengajarkan al-Qur’an. Pada saat itu kedermawanan Rasulullah terasa melebihi angin yang berhembus.”
(HR. Bukhari dan Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>19 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/19-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/19-ramadan-1442/</guid>
      <description>“Ada tiga macam sabar:
(1) Sabar dalam menjalani ketaatan kepada Allah,
(2) Sabar dalam (menjauhi) hal-hal yang diharamkan Allah, dan
(3) Sabar terhadap ketetapan Allah yang pahit (atau susah).”
(Imam Ibnu Rajab al-Hanbali)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>17 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/17-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/17-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Doa seorang muslim untuk saudaranya tanpa sepengetahuannya adalah doa yang mustajab. Di atas kepalanya ada malaikat yang diutus. Sehingga setiap kali dia mendoakan kebaikan untuk saudaranya, maka malaikat yang diutus tersebut akan mengucapkan, “Amin dan kamu juga akan mendapatkan hal yang sama.” (HR. Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/18-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/18-ramadan-1442/</guid>
      <description>“&amp;hellip;. Agar kamu bertakwa.”
QS: 02: 183</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>16 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/16-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/16-ramadan-1442/</guid>
      <description>Jika engkau berpuasa, maka hendaknya pendengaranmu, penglihatanmu dan lisanmu juga ikut berpuasa.
Jabir bin Abdillah</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Separuh Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/separuh-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/separuh-ramadan-1442/</guid>
      <description>Waktu cepat berlalu. Tanpa terasa, Ramadan tahun ini telah berkurang separuh dari masa yang telah ditetapkan Allah.
Hati orang-orang beriman pun galau melihat begitu cepatnya bulan yang mulia ini berlalu. Seakan tamu agung itu baru saja datang kemarin sore, serasa baru kemarin Allah menyeru kita:
‎يا باغي الخير أقبل ويا باغي الشر اقصر
&amp;ldquo;Wahai para pecinta kebaikan, segeralah sambut (kedatangannya)&amp;hellip;
Dan Wahai pecinta keburukan, segeralah berhenti&amp;hellip;&amp;rdquo;
Namun, kini tamu Agung tersebut bak sedang berkemas pergi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>402</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/402/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/402/</guid>
      <description>Yang tak mati di darat, mati di udara. Yang tak mati di udara mati di air. Ajal benar-benar tak bisa di tawar.
“Dimana saja kamu berada, kematian akan mendapatkan kamu, kendatipun kamu di dalam benteng yang tinggi lagi kokoh.” (QS. An-Nisa’ : 78).
Semoga seluruh awak kapal beroleh syahid di sisi-Nya.
Amin..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/13-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/13-ramadan-1442/</guid>
      <description>“Ada tiga pasang mata yang tidak akan tersentuh neraka; (yaitu) mata yang menangis karena takut kepada Allah, mata yang (tidak tertidur karena) terjaga di jalan Allah, dan mata yang tertutup dari memandang apa yang diharamkan Allah.&amp;quot; (HR. Ibnu Asakir)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‎12 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/12-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/12-ramadan-1442/</guid>
      <description>Allah berfirman;
وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّكَ يَضِيقُ صَدْرُكَ بِمَا يَقُولُونَ
“Dan Kami sungguh-sungguh mengetahui, bahwa dadamu menjadi sempit disebabkan apa yang mereka ucapkan.”
al-Hijir: 97</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/11-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/11-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang nabi bersabda; Apabila Ramadhan datang maka pintu-pintu Surga dibuka, pintu-pintu Neraka ditutup dan syaitan-syaitan dibelenggu.”
(HR. Bukhori)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/10-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/10-ramadan-1442/</guid>
      <description>Allah berfirman; “Yaitu beberapa hari tertentu.”
QS: al-Baqarah: 184</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/9-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/9-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda;
“Ada tiga golongan yang doanya tidak ditolak, orang berpuasa sampai berbuka, pemimpin yang adil dan orang yang dizalimi.” (Riwayat Ahmad)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/8-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/8-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Allah memiliki orang -orang yang dibebaskan dari neraka, dan itu di setiap malam Ramadan. Dan setiap Hamba memiliki do’a yang mustajab pada saat itu.”
(HR. Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/7-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/7-ramadan-1442/</guid>
      <description>Allah berfirman: “Bacalah kitab catatan amalmu, cukuplah dirimu sendiri pada hari ini sebagai penghitung atas dirimu.&amp;quot;
Al-Isra’ 14</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/6-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/6-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Wahai pemuda, siapa yang mampu menikah, maka menikahlah, karena sungguh hal tersebut lebih dapat menundukkan pandangan dan lebih dapat menjaga kemaluan, dan barangsiapa yang tidak mampu (menikah) maka hendaklah ia berpuasa, karena (puasa menjadi) pengendali baginya.&amp;quot;
(H.R. Bukhari)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/5-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/5-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Antara shalat lima waktu, Jumat sampai Jumat, Ramadhan sampai Ramadhan berikutnya adalah penghapus dosa antara keduanya selama seseorang tidak berbuat dosa besar.”
(HR. Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/4-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/4-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; &amp;ldquo;Seluruh amalan kebaikan manusia akan dilipatgandakan menjadi sepuluh sampai tujuh ratus kali lipat. Allah Ta&amp;rsquo;ala berfirman, &amp;ldquo;Kecuali puasa. Sebab pahala puasa adalah untuk-Ku. Dan Aku sendiri yang akan membalasnya. Ia (orang yang berpuasa) telah meninggalkan syahwat dan makannya karena-Ku.&amp;rdquo;
(HR. Bukhori)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/3-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/3-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Banyak yang berpuasa namun tidak mendapatkan apa-apa dari puasanya tersebut kecuali rasa lapar dan dahaga.”
(HR. Thabrani)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/2-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/2-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Kalau ada orang yang mencaci maki atau mengajak kamu berkelahi, katakan ‘aku sedang berpuasa’,”
(HR. Bukhari dan Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/1-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/1-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Puasa dan Al-Qur’an itu akan memberikan syafaat kepada hamba di hari kiamat. Puasa akan berkata, ‘Ya Rabbi, aku telah menghalangi-nya dari makan dan syahwat, maka perkenankanlah aku memberikan syafa ‘at untuknya.’ Sedangkan Al-Qur’an akan berkata, ‘Ya Rabbi, aku telah menghalanginya dari tidur di malam hari, maka perkenankan aku memberikan syafaat untuknya.&#39; Maka Allah memperkenankan keduanya memberikan syafaat”.
(HR. Ahmad dan Thabrani)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hakim Yang Maha Adil</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/hakim-yang-maha-adil/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/hakim-yang-maha-adil/</guid>
      <description>Lakukanlah apa yang ingin kau lakukan terhadap saudaramu. Katakan semua yang ingin kau katakan tentang saudaramu. Tapi ingat! Suatu saat nanti kau dan dia akan berdiri di hadapan Allah, Hakim yang Maha Adil.
Syaikh Dr. Muhammad bin Muhammad Al-Mukhtar As Syinqity -hafizahullah-
 Madinah 18-04-1436 H</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tazkir Jelang Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tazkir-jelang-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tazkir-jelang-ramadan-1442/</guid>
      <description>Syaikh Muhammad bin Muhammad Al-Mukhtar As-Syinqity ditanya:
“Wahai syaikh.. Dalam rangka menyongsong datangnya bulan suci Ramadhan amalan apa yang anda nasihatkan kepada saya?
Syaikh menjawab:
“Sebaik-baik amalan dalam rangka menyongsong datangnya Ramadhan adalah memperbanyak istighfar. Karena dosa akan menghalangi seseorang dari taufiq Allah untuk melakukan ketaatan.
Tidaklah hati seorang hamba selalu beristigfar melainkan dia akan disucikan.
Bila dia lemah, maka akan dikuatkan
Bila dia sakit, maka akan disembuhkan
Bila dia diuji, maka ujiannya diangkat darinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semua Yang Terjadi</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sisi-baik/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sisi-baik/</guid>
      <description>Bukan karena semua baik-baik saja lalu kita bersyukur. Tapi karena ada sisi baik dari semua yang terjadi itulah yang membuat kita bersyukur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tindakan-teror/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tindakan-teror/</guid>
      <description>Tindakan teror atas nama agama itu bermula dari pemahaman agama yang parsial, jumud, tidak komprehensif dan tidak integral. Ditambah lagi dengan hegemoni sekelompok orang atas tafsir tunggal agama yang mendorong terjadinya pelecehan, penyesatan dan pengkafiran terhadap kelompok lain yang tak sepaham.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rahasia Takdir</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/rahasia-takdir/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/rahasia-takdir/</guid>
      <description>‎&amp;quot;Terkadang Allah membukakan untukmu pintu taat, namun Allah tidak membuka bagimu pintu penerimaan. Terkadang Allah tetapkan dosa atasmu, agar menjadi sebab engkau sampai kepada-Nya.&amp;quot;
Ibnu Atha’illah al-Iskandari</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/saat-bersedekah/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/saat-bersedekah/</guid>
      <description>Saat bersedekah kita mencari pecahan mata uang yang nilainya paling kecil di kantong kita.
Setalah itu kita mengangkat tangan dan berdo&amp;rsquo;a meminta surga Firdaus yang tinggi. Sungguh, betapa anehnya kita.
(Syaikh Ali Mustafa Tantawi rahimahullah)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kopi Pagi</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/saya-tau-bangun-pagi-sulit/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/saya-tau-bangun-pagi-sulit/</guid>
      <description>Saya tau bangun pagi itu sulit. Tapi kamu harus melakukannya. Sebab ada yang menggantungkan bahagia pada senyummu, hadirmu dan kerja kerasmu.
Semangat pagi semua!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kebaikan-kebaikan-tersembunyi/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kebaikan-kebaikan-tersembunyi/</guid>
      <description>Kita harus punya kebaikan-kebaikan tersembunyi dimana hanya kita dan Tuhan saja yang tau. Sebab kebaikan-kebaikan yang tersembunyi itulah yang akan jadi sebab pertolongan Tuhan saat berbagai kesulitan mendera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yang Membencimu</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tak-usah-meraih-simpati/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tak-usah-meraih-simpati/</guid>
      <description>Tak usah berusaha meraih simpati dari orang yang telah mewaqafkan dirinya untuk membencimu. Itu pekerjaan paling sia-sia. Serius!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kalau-cara-berpikir-kita-terlalu-sempit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kalau-cara-berpikir-kita-terlalu-sempit/</guid>
      <description>Kalau cara berpikir kita terlalu sempit dalam merespon kemajuan zaman, maka perlahan-lahan keberagamaan kita tak ubahnya mobil tua yang terparkir di dalam museum barang antik. Mewah dan mahal tapi tak berguna, karena tak bisa mengantarkan siapapun pada tujuannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berhijab-dan-berakhlak-mulia/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berhijab-dan-berakhlak-mulia/</guid>
      <description>Berhijab dan berakhlak baik itu adalah dua perintah yang berbeda. Bila ada muslimah yang berhijab namun akhlaknya belum baik maka jangan sekali-kali mengolok-olok hijabnya. Syukuri hijabnya dan doakan semoga Tuhan memudahkannya untuk berakhlak baik. Begitu juga sebaliknya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bangunlah Hatimu</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/bangunlah-hatimu-sekokoh-kokohnya-/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/bangunlah-hatimu-sekokoh-kokohnya-/</guid>
      <description>Bangunlah hatimu sekokoh-kokohnya dan bersihkan sebersih-bersihnya. Bukan untuk siapa-siapa, tapi untuk kau tinggali sendiri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beli Dagangan Teman</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/temanmu-yang-sedang-berjualan/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/temanmu-yang-sedang-berjualan/</guid>
      <description>Temanmu yang sedang berjualan itu barangkali sedang letih-letihnya mengumpulkan uang buat biaya kuliah, biaya berobat ibu bapak, biaya sekolah adik, bayar hutang atau biaya nikah. Jangan jadikan keakraban kalian sebagai alasan untuk meminta harga istimewa, apalagi gratis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mencintaimu</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/mencintaimu-seperti/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/mencintaimu-seperti/</guid>
      <description>Mencintaimu seperti bermain di bawah hujan, menyenangkan, meski aku tau setelah itu aku harus menanggung sakit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rehat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/rehatkanlah-kami-dengan-shalat/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/rehatkanlah-kami-dengan-shalat/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Wahai Bilal, rehatkan kami dengan sholat….&amp;rdquo;
Begitu pinta Rasulullah shallallahu alaihi wasallam kepada Bilal bin Rabah –radhiallahu anhu-
Beliau shallallahu alaihi wasallam juga pernah bersabda “Dan Allah telah menjadikan qurratul ‘ain (sesuatu yang menyejukkan dan menyenangkan hati) bagiku pada (waktu aku melaksanakan) sholat.” (HR. An Nasa’i)
Dalam dua sabdanya itu, Rasulullah seolah ingin menegaskan pada ummatnya bahwa sholat bukanlah beban, bukan juga pekerjaan jasmani semata, lebih dari itu sholat adalah santapan rohani yang sangat diperlukan jiwa kita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kiam-kiamat-kecil/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kiam-kiamat-kecil/</guid>
      <description>Kiamat-kiamat kecil di hadapan, luapan amarah alam menenggelamkan manusia. Orang-orang lemah tak berdosa harus menanggung dosa deforestasi kaum borjuis. Oh Tuhan, janganlah Engkau menghukum kami karena perbuatan orang-orang pandir di antara kami. Amin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/dalam-sepi-kesejatian-bersemayam/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/dalam-sepi-kesejatian-bersemayam/</guid>
      <description>Dalam sepi, kesejatian bersemayam. Dalam sepi kesadaran total hadir lalu membawa kita pada pada renungan esksitensial, dimana dialog dengan Sang Pencipta terasa lebih khusyuk. Kita butuh sepi, terutama di era modern yang terlanjur pragmatis dan gersang nilai ini. Kita butuh waktu sejenak untuk menarik diri dari arus keramaian yang semu, dari dimensi yang membuat manusia menghamba pada hal-hal bendawi, menuju kebersamaan dengan Allah, Tuhan semesta alam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/penyemangat-dan-pemapah/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/penyemangat-dan-pemapah/</guid>
      <description>Orang-orang yang turut mendampingi perjuanganmu hanyalah penyemangat dan pemapah yang memastikan langkahmu tak goyah.
Mereka takkan selalu bersamamu setiap waktu. Jadi, kamulah yang harus berjuang sendiri sejauh yang kamu mampu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kecelakaan-maut/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kecelakaan-maut/</guid>
      <description>Kecelakaan maut lebih sering terjadi di jalan bebas hambatan ketimbang di jalan raya.
Sebuah pesan bahwa hidup yang nyaman-nyaman saja rawan “kecelakaan” ketimbang hidup yang penuh pergumulan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doa Meminta Akhlak Yang Baik</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/doa-meminta-akhlak-yang-baik/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/doa-meminta-akhlak-yang-baik/</guid>
      <description>اَللَّهُمَّ أَهْدِنِيْ لِأَحْسَنِ اْلأَعْمَالِ، وَأَحْسَنِ اْلأَخْلاَقِ، لاَ يَهْدِي لِأَحْسَنِهَا إِلاَّ أَنْتَ، وَقِنِي سَيِّئِ اْلأَعْمَالِ، وَسَيِّئِ اْلأَخْلاَقِ، لاَ يَقِي سَيِّئَهَا إِلاَّ أَنْتَ
Ya Allah, berilah petunjuk kepadaku untuk berbuat sebaik-baik amalan, sebaik-baik akhlak, tidak ada yang bisa menunjuki untuk berbuat sebaik-baiknya kecuali Engkau. Dan lindungi kami dari jeleknya amalan dan jeleknya akhlak, dan tidak ada yang melindungi dari kejelekannya kecuali Engkau.
HR. an-Nasa’i</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teladan Sang Rasul</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/at-taubah-128/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/at-taubah-128/</guid>
      <description>“Sungguh, telah datang kepadamu seorang rasul dari kaummu sendiri, berat terasa olehnya penderitaan yang kamu alami, (dia) sangat menginginkan (keimanan dan keselamatan) bagimu, penyantun dan penyayang terhadap orang-orang yang beriman”.
(at-Taubah: 128)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/orang-yang-meninggalkanmu/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/orang-yang-meninggalkanmu/</guid>
      <description>Orang yang meninggalkan kamu bukan orang yang jahat.
Hanya saja ceritanya dalam hidupmu telah usai.
Positif thinking aja, semoga yang datang lebih baik dan membuatmu semakin baik.
Amin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sekali Lagi... Syukuri Apa Yang Ada</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/syukuri-apa-yang-ada/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/syukuri-apa-yang-ada/</guid>
      <description>Syaikh Ali Mustafa Thanthawi -rahimahullah-mengatakan:
&amp;ldquo;Tak seorangpun di dunia ini melainkan pernah bertemu dengan orang yang kondisinya lebih baik atau lebih buruk darinya.
Bila engkau miskin, pasti ada yang jauh lebih miskin darimu.
Bila engkau sakit, pasti ada yang sakitnya jauh lebih parah darimu. Lalu mengapa engkau lebih sering mengarahkan kepala ke atas untuk memandang orang-orang yang kondisinya jauh lebih baik darimu, ketimbang mengarahkannya ke bawah, agar engkau melihat orang yang kondisinya jauh lebih sulit darimu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ihtifal</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/hari-santri-nasional/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/hari-santri-nasional/</guid>
      <description>Menjadi santri bukan berarti sok suci. Bukan juga menjadi manusia yang eksklusif. Menjadi santri adalah jalan untuk memperbaiki diri, pilihan untuk menjadi manusia sejati, agar berarti untuk agama dan negeri, dengan tetap setia meneladani sang Nabi.
#HariSantriNasional2020</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wasiat Sang Guru</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/wasiat-sang-guru/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/wasiat-sang-guru/</guid>
      <description>Seorang guru pernah berkata kepada saya,
&amp;ldquo;Jangan engkau mencela hitam sekarang, bisa jadi dikemudian hari engkau pun menjadi hitam. Jika kamu sanggup, ubahlah hitam itu dengan tanganmu, dengan lisanmu atau bencilah hitam itu didalam hatimu. Karena bisa jadi hitam itu akan datang menjadi ujian bagimu.
Menjadi diam dan menyimak itu jauh lebih baik, jangan terlalu bangga membandingkan putih dan hitam karena dari awal mereka memang dua warna yang berbeda”.
M. Mustaqim</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iqtiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/minimalis-bukan-berarti/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/minimalis-bukan-berarti/</guid>
      <description>Minimalis itu bukan berarti segala sesuatunya harus murah. Kadangkala kita harus membayar lebih untuk beberapa item yang berkualitas. Tujuannya supaya terhindar dari pembelian berulang-ulang untuk item yang sama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ghibah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/gibah-adalah-dosa-besar/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/gibah-adalah-dosa-besar/</guid>
      <description>Gibah adalah dosa besar yang tak bisa dihapus oleh sholat, sedekah, puasa dan haji.
(Ibnu Utsaimin)
Mengapa demikian? Karena Gibah adalah dosa yang berkaitan dengan hak hamba, pengampunannya dikembalikan Tuhan kepada hamba-Nya. Dalam hal ini orang yang digibahi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ibroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/klepon/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/klepon/</guid>
      <description>Klepon mengajari saya untuk merendah dan berhati-hati. Karena bila dimakan sambil membusungkan dada dan tergesa-gesa gula merahnya bisa tumpah ke baju.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sakit-adalah/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sakit-adalah/</guid>
      <description>Sakit adalah pesan kecil Tuhan yang seolah ingin berkata kepada manusia: “Betapa lemahnya dirimu”.
Ali Musthafa Thantawi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tahapan Dalam Memberi Nasihat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tahapan-dalam-memberi-nasihat/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tahapan-dalam-memberi-nasihat/</guid>
      <description>Ibnul Qoyyim Al-Jauziyah berkata:
Orang bijak tidak akan menyuruh manusia untuk meninggalkan dunia, sebab mereka tidak akan mampu meninggalkannya. Namun ia menyuruh mereka meninggalkan dosa dengan tetap bekerja untuk dunia mereka.
Meninggalkan dunia adalah sebuah keutamaan, sementara meninggalkan dosa adalah sebuah kewajiban.
Maka bagaimana mungkin seseorang diajak untuk melakukan perbuatan yang bersifat anjuran padahal dia belum menunaikan kewajibannya.?
Bila mereka sulit meninggalkan dosa, maka berusahalah membuat mereka cinta kepada Allah dengan mengingat-ngingat nikmat dan karunia-Nya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mendekap Takdir Cinta</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/menikahi-adalah-menikahi-takdir-wafatnya/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/menikahi-adalah-menikahi-takdir-wafatnya/</guid>
      <description>Menikahi seseorang adalah menikahi takdir wafatnya. Seseorang yang akan kamu nikahi adalah manusia yang pasti mati. Maka pastikan setiap detik kebersamaanmu dengannya adalah mempersiapkan kehidupan yang baik di akhirat kelak.
Menikahi seseorang adalah bersiap sepenuh hati untuk kehilangan dirinya (di dunia). Tapi berjuang dengan segenap jiwa agar berkumpul di surga, selamanya.
#ApaKabarRindu? Hal 84</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quote Pendek CSJ</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/quotes-pendek-csj/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/quotes-pendek-csj/</guid>
      <description>Kamu kira tertolak karena jelek itu sakit?!
Sungguh ketahuilah, diterima hanya karena rupa jauh lebih perih.
Cinta Sebelum Jumpa hal 25
Aku ingin pinjamkan mata ini untuk wanita, agar mereka tahu bagaimana buasnya mata lelaki
Cinta Sebelum Jumpa hal 46
Aku sangat kagum dengan wanita yang tidak kutemukan fotonya di dunia maya. Itu berarti untuk melihatnya aku harus bertemu ayahnya. Kamukah itu?
Cinta Sebelum Jumpa hal 50
Menikah bukan sinonim masuk surga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fikroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/dalam-interaksi-sosial/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/dalam-interaksi-sosial/</guid>
      <description>Dalam interaksi sosial sulit rasanya untuk tidak sedikit “narsis”, apalagi bila kita ingin menyampaikan kepada orang lain bahwa kita berharga. Tapi orang-orang cerdas tidak menjadikan kebendaan sebagai sarana untuk menyampaikan pesan itu. Lewat ide dan tindakanlah orang-orang cerdas berbicara tentang diri mereka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iqtiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/apa-yang-bertambah/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/apa-yang-bertambah/</guid>
      <description>Apa yang bertambah dalam hidup kita dengan menyingkirkan barang-barang tak berguna atau jarang terpakai dari rumah kita?
Jawabannya ‘Waktu’. Dengan hilangnya aktifitas merawat dan mebersihkan barang-barang tersebut saldo waktu kita untuk membaca, olahraga Dan hal-hal positif serta produktif lainnya jadi bertambah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/hidup-sebagai-minimalis/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/hidup-sebagai-minimalis/</guid>
      <description>Hidup sebagai minimalis, dengan hanya barang paling pokok yang kita perlukan, tidak hanya memberi manfaat sebatas permukaan –ruang yang rapi atau kemudahan membersihkan rumah- tapi juga menciptakan perubahan yang mendasar. Cara hidup seperti ini memberi kesempatan untuk merenungi arti bahagia.
Fumio Sasaki dalam Goodbye, Things</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amtsal</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/jika-nanti-saya-terpilih/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/jika-nanti-saya-terpilih/</guid>
      <description>Seorang anak bertanya kepada Ibunya, “Ibu, apakah dongeng itu selalu dimulai dengan kalimat ‘pada zaman dahulu kala’?”
Sang ibu menjawab, “Tidak anakku, bisa juga dimulai dengan kalimat ‘jika nanti saya terpilih’.”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hidup Miminalis</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/bukti-keislaman/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/bukti-keislaman/</guid>
      <description>Di antara bukti baiknya keislaman seseorang ialah saat ia meninggalkan sesuatu yang tidak bermanfaat baginya
HR. Tirmidzi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sedakah Di Hari Jum&#39;at</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sedekah-di-hari-jumat/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sedekah-di-hari-jumat/</guid>
      <description>والصدقة فيه أعظم من الصدقة في سائر الأيام
“Sedekah di dalamnya (hari Jumat) lebih besar pahalanya daripada semua hari.” (HR. Abdurrazaq di Mushannafnya)
Ibnul Qayyim berkata;
والصدقة فيه بالنسبة إلى سائر أيام الأسبوع كالصدقة في شهر رمضان بالنسبة إلى سائر الشهور
“Sedekah di hari Jum’at dibandingkan semua hari dalam sepekan seperti sedekah di bulan Ramadhan dibandingkan bulan-bulan selainnya.”
#jumatmobarok</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sedekah Terbaik</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sedekah-terbaik/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sedekah-terbaik/</guid>
      <description>Sang Nabi pernah ditanya, sedekah yang mana yang lebih besar pahalanya?” Beliau menjawab, “Sedekah yang kamu berikan pada saat kamu sehat dan sedang pelit (sulit mengeluarkan harta), saat kamu takut menjadi fakir, dan saat kamu berangan-angan menjadi kaya. Dan janganlah engkau menunda-nunda sedekah itu hingga apabila nyawamu telah sampai di tenggorokan, kamu baru berkata, “Untuk si fulan sekian dan untuk fulan sekian, padahal harta itu sudah menjadi hak waris si fulan yang lain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menikah Itu...</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/menikah-itu/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/menikah-itu/</guid>
      <description>Menikah itu perlu keberanian.
Berani berhenti mencari yang sempurna.
Berani berjuang saling melengkapi dengan menerima kekurangan sebagaimana menerima kelebihan.
Dan berani berlapang dada saat saling berbenah&amp;hellip;
Cepatlah menikah!
Carilah wanita yang memandangmu sebagai pintu surganya.
Berdoalah agar jangan sampai kau keluar dari dunia ini, sementara kau belum meninggalkan keturunan yang shalih dan shalihah, yang akan mendoakanmu kelak saat jasadmu sudah menyatu dengan tanah!
Al-Ustadz Samir Muradi Al jazairy حفظه الله</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noktah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kutulis-di-atas-pipiku-satu-kalimat-untuknya/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kutulis-di-atas-pipiku-satu-kalimat-untuknya/</guid>
      <description>“Kutulis di atas pipiku satu kalimat untuknya; duhai beratnya saat berpisah. Ia menjawab dengan gerakan jemarinya; Kupaham pesannya, namun untuk kita tiada lagi jalan bertemu.”
Abu Nuwas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sejak-ada-kata-baper/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sejak-ada-kata-baper/</guid>
      <description>Sejak ada kata “BAPER”, tersinggung seakan menjadi hukuman sosial yang tak boleh diekspresikan dengan cara apapun. Lalu kita dipaksa untuk memaklumi ucapan kasar dan kotor orang lain. Satu kata untuk semua itu, “LAWAN”, tapi dengan cara yang baik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fikroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/pencari-kebenaran/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/pencari-kebenaran/</guid>
      <description>“Pencari kebenaran bukanlah mereka yang membaca tulisan kuno lalu mengikuti dan mempercayainya, tapi mereka yang mencurigai kepercayaannya sendiri dan mempertanyakan apa yang bisa dia pelajari dari tulisan-tulisan itu.”
Ibnul Haitsam</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iqtiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berpikirlah-sebelum-kamu-berbicara/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berpikirlah-sebelum-kamu-berbicara/</guid>
      <description>Berpikirlah sebelum kamu berbicara. Bacalah sebelum kamu berpikir.
-Fran Lebowitz-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kisah Inspiratif</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/suatu-hari-seorang-guru-berjalan-bersama-muridnya/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/suatu-hari-seorang-guru-berjalan-bersama-muridnya/</guid>
      <description>Suatu hari seorang guru berjalan bersama muridnya disebuah ladang. Tiba-tiba mereka menemukan sepatu usang milik seorang petani. Sang murid berkata pada gurunya, &amp;ldquo;Wahai guru, bagaimana kalau kita bercandai petani itu dengan menyembunyikan sepatu miliknya. Kita liat bagaimana reaksinya nanti&amp;rdquo;.
Sang guru berkata, &amp;ldquo;Wahai anakku, kita tidak boleh menghibur diri atau mencari kebahagiaan dengan cara membuat orang lain sedih.
Lagipula kamu kan orang kaya, kamu bisa membuat dirimu dan dirinya bahagia dalam waktu bersamaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kiat Sukses Jadi Pengusaha</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kiat-sukses-jadi-pengusaha/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kiat-sukses-jadi-pengusaha/</guid>
      <description>Suatu hari seseorang pernah bertanya kepada Abdurrahman bin Auf -radhiallahu anhu-, &amp;ldquo;Apa kiat-kiat anda hingga bisa sekaya ini..?
Abdurrahman bin Auf menjawab, &amp;ldquo;Aku selalu ridho dengan keuntungan yang sedikit&amp;rdquo;. .
Dalam menjalankan usaha, yang paling penting adalah keberkahan rezeki, bukan besarnya keuntungan. Banyak orang yang keuntungannya sedikit, namun Allah memasukkan kekayaan lain di dalam hatinya.
Sebaliknya, banyak orang yang keuntungannya banyak, namun Allah mencabut keberkahan dari hartanya, sehingga betapapun banyaknya harta yang ia miliki, dia tidak akan pernah merasa puas dan cukup dengan anugerah tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prinsip Hidup</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/allah-takkan-melupakan-kebaikan-yang-kau-beri/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/allah-takkan-melupakan-kebaikan-yang-kau-beri/</guid>
      <description>Allah takkan melupakan kebaikan yang kau beri, kesusahan orang lain yang kau atasi, dan mata yang hampir saja menangis lalu kau buat bahagia.
Hiduplah di atas prinsip:
&amp;ldquo;Jadilah orang baik meskipun kau tak diperlakukan baik oleh orang lain&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senja Di Tepi Danau Konstanz</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/senja-di-tepi-danau-konstanz/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/senja-di-tepi-danau-konstanz/</guid>
      <description>Kali ini bukan kisah tentang senja, tapi tentang seorang kawan yang telah menemukan cintanya. Bukan cinta kepada manusia, tapi cinta kepada Firman Sang Khalik.
Iya, ini tentang teman perjalanan saya mengelilingi Eropa. Dia adalah mahasiswa jurusan Farmasi di Marten Luther University Halle Wittenberg Jerman, sudah 7 tahun ia tinggal di negara yang menjadi jantung Eropa itu, namun baru kali ini ia melakukan perjalanan mengelilingi Eropa. Bermodalkan kemampuan bahasa Inggris dan Jermannya yang fasih, kami putuskan merampungkan jadwal yang sudah disusun sebelumnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Akhir Tahun</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/catatan-akhir-tahun/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/catatan-akhir-tahun/</guid>
      <description>Bismillahirrahmanirrahim
Sahabat….
Tak terasa kita sudah berada di penghujung tahun 1438 H. Sebelum fajar di tahun esok menjelang, ada baiknya kita melihat kembali lembaran-lembaran hari yang telah kita lalui. Iya, melihat kembali masa lalu, bukan untuk terus tenggelam, tapi untuk bangkit dan menjadi manusia baru di sisa waktu yang ada.
Bergantinya siang dan malam, hari demi hari, musim demi musim, tahun demi tahun semestinya membuat kita sadar bahwa saat ini kita sedang berada dalam sebuah perjalanan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tingkatan-Tingkatan Puasa ‘Asyuro</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tingkatan-tingkatan-puasa-asyuro/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tingkatan-tingkatan-puasa-asyuro/</guid>
      <description>Rasulullah shallallahu alaihi wasallam bersabda:
وَصِيَامُ يَوْمِ عَاشُورَاء أَحْتَسِبُ عَلَى اللَّهِ أَنْ يُكَفِّرَ السَّنَةَ الَّتِى قَبْلَهُ
“Dan puasa hari ‘Asyuro (10 Muharram), aku berharap kepada Allah dapat menghapuskan dosa tahun sebelumnya.” (HR. Muslim)
Puasa Asyura memiliki dua tingkatan:
Tingkatan Pertama: Melakukan puasa pada tanggal 10 Al-Muharram saja, itulah yang dilakukan Rasulullah shallallahu alaihi wasallam pada saat puasa tersebut masih diwajibkan. Puasa itu tetap dilakukan Rasulullah hingga status puasa tersebut berubah menjadi sunnah, dan beliau shallallahu alaihi wasallam telah bertekad untuk melakukan puasa pada hari ke sembilan di tahun berikutnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cermin Dan Ketulusan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/cermin-dan-ketulusan/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/cermin-dan-ketulusan/</guid>
      <description>Rasulullah shallallahu alaihi wasallam bersabda: &amp;quot; Seorang mu’min adalah cermin bagi saudaranya. Dan seorang mukmin adalah saudara bagi mukmin yang lainnya.&amp;quot; (HR. Abu Daud dari Abu Hurairah -radhiallahu anhu)
Sahabat…
Bukan suatu kebetulan bila dalam potongan hadits di atas Rasululullah shallallahu alaihi wasallam mengumpamakan seorang mu’min dengan cermin. Itu karena tak ada yang lebih tulus dari cermin. Cermin tak pernah berdusta dan selalu berbicara di atas puncak kejujurannya. Dalam diamnya, ia memberitahu apa adanya tentang kita</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sunnah Yang Terabaikan Di Bulan Zhulhijjah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sunnah-yang-terabaikan-di-bulan-zhulhijjah/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sunnah-yang-terabaikan-di-bulan-zhulhijjah/</guid>
      <description>Sahabat fillah..
Memperbanyak takbir, tahlil dan tahmid merupakan amalan yang sangat dianjurkan pada 10 hari pertama di bulan Dzulhijjah. Hal ini berdasarkan hadits yg diriwayatkan oleh Imam Ahmad dari Ibnu Abbas -radhiallahu anhuma- bahwa Rasulullah -shallallahu alaihi wasallam- bersabda:
مَا مِنْ أَيَّامٍ أَعْظَمُ عِنْدَ اللَّهِ وَلَا أَحَبُّ إِلَيْهِ الْعَمَلُ فِيهِنَّ مِنْ هَذِهِ الْأَيَّامِ الْعَشْرِ فَأَكْثِرُوا فِيهِنَّ مِنْ التَّهْلِيلِ وَالتَّكْبِيرِ وَالتَّحْمِيدِ
“Tidak ada hari-hari yg lebih agung di sisi Allah dan amal shalih di dalamnya lebih dicintai oleh-Nya daripada hari yg sepuluh (sepuluh hari pertama di bulan Dzulhijjah), karenanya perbanyaklah tahlil, takbir, dan tahmid di da hari-hari itu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Merdeka Itu Hijrah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/merdeka-itu-hijrah/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/merdeka-itu-hijrah/</guid>
      <description>Bismillah
Semoga Allah Azza Wa Jalla senantiasa memberikan kekuatan untuk istiqomah menjadi pribadi yang lebih baik
Merdeka itu hijrah
Tentu bukanlah hijrah tempat
Tapi hijrah perilaku dan juga tabiat
Dengan Rabb-Nya lebih dekat dan taat
Merdeka itu hijrah
Dari yang suka marah-marah
Menjadi pribadi yang lebih ramah
Ditunjukkan dengan akhlaqul karimah
Merdeka itu hijrah
Dari yang senangnya kompetisi
Menjadi kolaborasi dan berbagi
Karena kita tak bisa hidup seorang diri
Merdeka itu rakhmat Allah</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hingga Akhir Waktu</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/hingga-akhir-waktu/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/hingga-akhir-waktu/</guid>
      <description>Seorang yang bijak pernah berkata;
كن لله كما يريد&amp;hellip; يكن لك فوق ما تريد&amp;hellip;
Jadilah seperti apa yg Allah inginkan..
Niscaya Dia akan mewujudkan sesuatu untukmu melebihi apa yang kau inginkan.
السعاده .. هي أن تستغفر ربك بالدنيا &amp;hellip; ليرحمك بالآخرة
Kebahagian yang hakiki adalah ketika engkau beristighfar kepada Allah di dunia, agar Dia menyayangimu kelak di akherat.
Sebagian orang kadang menafsirkan bagusnya perangaimu sebagai kelemahan. Itu karena mereka tidak mengetahui kasih tanpa balas budi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1917-2017 M</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/1917-2017-m/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/1917-2017-m/</guid>
      <description>Maafkan Kami Al Quds
100 tahun sudah engkau terjajah
Di atas puing-puing reruntuhan peradaban seolah semua diam melupakanmu,
seolah tak ada yang peduli dengan lukamu.
Lama aku tak mendengar namamu disebut.
Kisahmu yang mengharu biru perlahan mulai terlupakan.
Kisah tentang tangis anak-anak yang terhenti karena tikaman peluru musuh seolah tak terdengar lagi.
Kini&amp;hellip; Kudengar engkau terluka lagi, kali ini lebih dalam. Teriak rintihmu semakin keras.
Ah&amp;hellip; Mungkin saja tembok-tembok tinggi itu telah menghalangi suara teriakan dan rintihmu yang memanggil kami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kebahagiaan-tak-selalu-datang-dari-hal-hal-terbaik/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kebahagiaan-tak-selalu-datang-dari-hal-hal-terbaik/</guid>
      <description>Kebahagiaan tak selalu datang dari hal-hal terbaik, termahal dan tercantik yang kita miliki. Atau dari hal-hal terindah yang selalu kita impikan.
Akan tetapi, kebahagiaan datang dari cara kita menyikapi apa yang kita miliki.
Syukurilah.., maka kebahagiaan itu akan datang.
Nikmatilah tanpa mengeluh, sebab bisa jadi apa yang kita keluhkan adalah nikmat yang diharapkan orang lain.
Syukurilah…
Karena syukur adalah kunci kekayaan hidup,
Syukur akan mengubah apa yang kita miliki menjadi cukup dan mengubah tamak menjadi qona&amp;rsquo;ah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apakah Allah Mencintaiku?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/apakah-allah-mencintaiku/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/apakah-allah-mencintaiku/</guid>
      <description>Syeikh Ali Musthafa Thanthawi -rahimahullah- berkata:
Apakah Allah mencintaiku..?
Pertanyaan ini terus mengusikku!
Aku teringat bahwa kecintaan Allah Ta&amp;rsquo;ala kepada hamba-hamba-Nya hadir karena beberapa sifat dan sebab yang telah diterangkan di dalam al Quran al Karim.
Aku membalikkannya kedalam memoriku, untuk membandingkan apakah diriku sudah seperti yang disebutkan di dalam Al-Qur&amp;rsquo;an itu, agar aku dapat menemukan jawaban atas pertanyaanku ini.
Aku menemukan bahwa Allah mencintai &amp;ldquo;orang-orang yang bertakwa&amp;rdquo; dan aku tidak berani menganggap diriku bagian dari mereka (yang bertakwa).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anda Seorang Suami?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/anda-seorang-suami/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/anda-seorang-suami/</guid>
      <description>Jika iya, maka pelan-pelanlah&amp;hellip;
Karena dipuncak kemuliaannya sebagai nabi, pemimpin negara dan ummat, Rasulullah shallallahu alaihi wasallam tetap menjahit sendiri sendalnya yang rusak dan bajunya yang sobek.
Sahabat&amp;hellip; Renungkanlah..
Al-Qur&amp;rsquo;an telah menamai istrimu dengan ﺯﻭﺟﺔ ( zaujah) yang artinya pasangan atau teman hidup.
Al-Qur&amp;rsquo;an tidak menyebutnya sebagai ﺧﺎﺩﻣﺔ ( khodimah) pelayan atau pembantu. Oleh karena itu engkau harus menyadari bahwa meringankan beban istri bukanlah pilihan yang menghinakan, tapi sebagai sikap yang menunjukkan kesadaranmu akan arti kebersamaan dalam berumah tangga, serta penolakan terhadap egoisme pribadi sebagai suami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falsafah Hidup Orang Gorontalo</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/falsafah-hidup-orang-gorontalo/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/falsafah-hidup-orang-gorontalo/</guid>
      <description>Falsafah hidup orang Gorontalo adalah &amp;ldquo;Adati Hulahulaa To Saraa, Saraa Hulahulaa To Quruani &amp;quot; (Adat Bersendi Syara, Syara Bersendi Kitabullah), sama seperti falsafah orang Minang.
Karena itu tomasa boito, mongobua hibeleuta. Masatia?
Intinya tudung, hijab dan niqob bukan hal baru di Gorontalo. Sehingga memakainya sama seperti melestarikan tsaqofah (budaya) leluhur yang taat terhadap syariat Islam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jiwa-Jiwa Yang Tertinggal</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/jiwa-jiwa-yang-tertinggal/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/jiwa-jiwa-yang-tertinggal/</guid>
      <description>Sahabat&amp;hellip;
Ramadhan baru saja meninggalkan kita. Kini tinggallah jiwa-jiwa yang menyikapi kepergian ramadhan secara berbeda..
JIWA PERTAMA …
Adalah jiwa orang-orang beriman yang sebelum Ramadhan datang mereka telah di sibukkan dengan ketaatan dan kebaikan. Lalu ketika Ramadhan menghampiri, mereka semakin sibuk dalam meningkatakan ketaatan diri. Mereka menganggap Ramadhan adalah ghanimah (harta rampasan) dari Allah. Di dalamnya amal sholeh setiap hamba dilipatgandakan. Lalu saat ramadhan meninggalkan mereka, maka mereka tetap dalam ketaataan dan kesungguhan mengejar beragam kebaikan sebagai bekal menuju akhirat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jangan Abaikan Hatimu</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/jangan-abaikan-hatimu/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/jangan-abaikan-hatimu/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Jangan sekali-kali mengabaikan hati. Karena hati adalah rumah bagi dua hal paling suci di dunia ini, yaitu iman dan cinta.&amp;rdquo;
(Syaikh Ali Musthafa Thantawi -rahimahullah-)
Catatan:
Sesungguhnya dengan kebersihan hati, orang-orang terdahulu meraih martabat yang tinggi dalam ubudiyah.
Sufyan bin dinar mengatakan: Aku pernah bertanya kepada Abu Bisyr, dimana dia termasuk di antara murid-murid Ali bin Abu Thalib -radhiallahu anhu-
&amp;ldquo;Beritahukan kepadaku amalan orang-orang sebelum kita.&amp;rdquo; Dia berkata, &amp;ldquo;Mereka sedikit beramal tetapi mendapatkan pahala yang banyak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sebelum Melangkah Lebih Jauh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sebelum-melangkah-lebih-jauh/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sebelum-melangkah-lebih-jauh/</guid>
      <description>(Tulisan ini adalah surat pribadi saya untuk seorang sahabat beberapa bulan yang lalu&amp;hellip; Semoga Allah selalu menjaganya dan pembaca sekalian.)
Bismillahirrahmaanirrahim
Wassahalatu wassalamu ala rasulillah wa ba&amp;rsquo;du&#39;
Apa kabar akhi..?
Semoga antum dan keluarga selalu dalam lindungan Allah azza wa jalla.
Maaf jika kedatangan surat ini sedikit banyak menyita waktu antum.
Setelah tau kalau antum sedang termotivasi untuk jadi imam yang baik bagi keluarga, saat itu ana langsung berfikir untuk menulis risalah kecil ini buat antum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Ringan Seputar Tahniah Ied</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/catatan-ringan-seputar-tahniah-ied/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/catatan-ringan-seputar-tahniah-ied/</guid>
      <description>Selamat Hari Raya 1438 H
Taqabbalallahu minna wa minkum
Minal Aidin Walfaizin
Bismillah..
Persoalan memberi tahniah (ucapan selamat hari raya) merupakan persoalan adat kebiasaan dan bukan ibadah, inilah pendapat mayoritas ulama.
Jadi lafadz apapun yang diucapkan selama lafadz tersebut tidak bertentangan dengan syariat maka dibolehkan. Seperti
-Ied Mubaarak,
-Ahaalahullahu alaika.
-Minal Aidin Wal Faaizin, dll.
Lafadz-lafadz tersebut hukumnya boleh diucapkan.
Memang terdapat nukilan yang menyebutkan lafadz tahniah para sahabat yaitu , Taqabbalallahu minna wa minkum&amp;quot;(Fathul Bari, II:446) Namun lafadz tersebut tidak shorih sebagai dasar pembatasan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salaf Di Hari Ied</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/salaf-di-hari-ied/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/salaf-di-hari-ied/</guid>
      <description>Waki&#39; bin Jarroh mengisahkan, &amp;ldquo;Pada hari Ied kami keluar bersama Sufyan As-Tsaury, beliau berkata, &amp;ldquo;Sungguh hal pertama yang akan mulai kita lakukan pada hari kita ini adalah menundukkan pandangan-pandangan kita&amp;rdquo;
Al-Wara&#39; karya Ibnu Abi Ad-Dunya: 63
Catatan: Karena pada hari Ied, seluruh wanita (termasuk yang dipingit) keluar untuk menyaksikan pelaksanaan sholat Ied. Mereka takut memandang wanita yang bukan mahromnya.
 Makkah 1 Syawwal 1438 H
ACT El-Gharantaly</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beberapa Sunnah Dan Adab Di Dua Hari Raya</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/beberapa-sunnah-dan-adab-di-dua-hari-raya/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/beberapa-sunnah-dan-adab-di-dua-hari-raya/</guid>
      <description>Mandi sebelum berangkat ke tempat shalat
  Memakai pakaian terbaik dan wewangian.
Adapun wanita dilarang memakai wewangian kecuali bila diperuntukkan bagi
suaminya.
  Makan sebelum menuju tempat pelaksanaan shalat Idul
Fitri. Adapun pada hari raya Idul Adha disunnahkan untuk tidak makan terlebih dahulu sebelum sholat dilaksanakan
  Pergi menuju lapangan tempat
pelaksanaan shalat Ied. Lebih utama melaksanakan sholat Ied
di tanah lapang ketimbang di masjid. Karena Rasulullah tidak</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kisah Sedih Di Hari Raya</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kisah-sedih-di-hari-raya/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kisah-sedih-di-hari-raya/</guid>
      <description>Suatu hari Khalifah Umar bin Abdul Aziz menatap putranya Abdul Malik yang sedang mengenakan pakaian usang dihari raya. Umarpun lalu menangis. Putranya yang melihat sang ayah menangis bertanya, &amp;ldquo;Apa yang membuatmu menangis wahai ayahku..?&amp;rdquo;
Umar menjawab, &amp;ldquo;Wahai putraku.. Aku takut bila engkau keluar &amp;amp; bermain dengan anak-anak lain diluar sana dengan hati yang hancur.&amp;rdquo;
Putra yang sangat berbakti itu berkata, &amp;ldquo;Orang yang hatinya hancur adalah mereka yang bermaksiat kepada Rabb mereka dan durhaka kepada ibu bapak mereka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiba Saatnya Waktu Untuk Menyempurnakan Ramadhan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tiba-saatnya-waktu-untuk-menyempurnakan/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tiba-saatnya-waktu-untuk-menyempurnakan/</guid>
      <description>Al-Hafiz Ibnu Rajab Al-Hanbali rahimahullah berkata (Wafat: 795H):
عباد الله&amp;hellip;..
إن شهر رمضان قد عزم على الرحيل ولم يبق منه إلا القليل فمن منكم أحسن فيه فعليه التمام ومن فرط فليختمه بالحسنى والعمل بالختام
“Wahai hamba-hamba Allah, sesungguhnya bulan Ramadhan telah bersiap dan bertekad untuk pergi, dan tidak tersisa waktunya kecuali sedikit.
Maka barangsiapa yang telah berbuat kebaikan di dalamnya, maka hendaklah dia menyempurnakannya. Dan barangsiapa yang telah menyia-nyiakannya, maka hendaklah dia segera menutupnya dengan yang lebih baik, karena amalan itu tergantung pada bagaimana ia ditutup (disempurnakan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detik-Detik Perpisahan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/detik-detik-perpisahan/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/detik-detik-perpisahan/</guid>
      <description>Ramadan seolah melambaikan tangannya. Sambil tersenyum ia seolah berkata, &amp;ldquo;Terima kasih untuk semua jamuanmu.&amp;rdquo;
Kini tiba masaku tuk pergi. Kan kuceritakan pada Rabbku semua kesan saat kita berjumpa. Saat engkau menantiku dengan ru&amp;rsquo;yah dan hisab. Kau bahkan berdebat demi memastikan kedatanganku, sungguh sambutan yang indah.
Terimah kasih untuk jamuan tahajudmu. Jamuan tilawahmu. Jamuan sedekahmu Serta jamuan amal ibadah lainnya. Kudoakan semoga jamuan itu diterima disisi Allah.
Kuberharap agar jamuan yang sama kau hidangkan untuk kawan-kawanku yang tak lama lagi akan tiba, Syawal, Dzulqo&amp;rsquo;dah dan bulan-bulan lainnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menjawab Tanya</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/menjawab-tanya-zakat-fitrah/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/menjawab-tanya-zakat-fitrah/</guid>
      <description>Kak mau tanya, terkait dengan pembayaran zakat fitrah. Kira-kira waktu pembayaran yang baik itu kapan..?
Apakah sebaiknya diberikan langsung kepada fakir miskin atau melalui lembaga penerima zakat ?
Jawaban:
Pertama: Waktu pengeluaran zakat fitrah dibagi menjadi tiga, waktu afdhal (utama), waktu ijza&#39; (boleh) dan waktu harom.
Waktu afdhal pada pagi hari menjelang pelaksanaan sholat idul fitri. Adapun waktu ijza&#39; bisa dilakukan sehari atau dua hari menjelang hari raya. Sementara waktu harim adalah setelah pelaksanaan sholat idul fitri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tafakkur Cinta</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tafakkur-cinta/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tafakkur-cinta/</guid>
      <description>Imam Ahmad -rahimahullah- pernah bercerita perihal istrinya:
أقمت مع أم صالح ثلاثين سنة، فما اختلفت أنا وهي في كلمة، ثم ماتت رحمها الله.
&amp;lsquo;&amp;lsquo;Aku hidup bersama Ummu Shaleh selama 30 tahun. Aku dan dia tak pernah berselisih walau dalam sepatah katapun. Lalu diapun meninggal dunia, semoga Allah merahmatinya&amp;rsquo;&amp;rsquo;
Semoga Allah rahmati keduanya.
1⃣Fragmen di atas setidaknya mengajak kita untuk bercermin kembali, baik sebagai suami maupun istri.
✔Ummu sholeh -rahimahallah- mungkin sosok yang sangat langka dizaman ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senja Di Bawah Naungan Ka&#39;bah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/senja-di-bawah-naungan-kabah/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/senja-di-bawah-naungan-kabah/</guid>
      <description>Namanya bapak Miftahul Fattah, beliau berasal Jawa Timur. Sudah beberapa hari ini kami selalu bertemu di sufroh yang tak jauh dari pelataran Ka&amp;rsquo;bah. Saya perhatikan beliau mengkhatamkan Al-Qur&amp;rsquo;an setiap dua hari sekali. Hafalannya sangat tajam sehingga membuat orang-orang disekitar kami ta&amp;rsquo;jub dan menaruh hormat pada beliau.
Sayapun memberikan diri untuk bertanya; .
+: Izin bertanya yai&amp;hellip; Bagaimana cara yai dulu menghafal Al-Qur&amp;rsquo;an..? .
-: Saya menghafalnya sedikit demi sedikit, tidak sekaligus banyak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kini, Ramadhanku di Penghujung Senja</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kini-ramadhanku-di-ujung-senja/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kini-ramadhanku-di-ujung-senja/</guid>
      <description>Sahabat&amp;hellip;.
Tak lama lagi kita akan berpisah dengan bulan Ramadhan..
Laksana bahtera, perlahan ia mulai mengangkat jangkar dan siap untuk berlayar..
Sebelas bulan lamanya dia akan meninggalkan kita, untuk kemudian berlabuh kembali di hati-hati orang-orang yang beriman pada tahun berikutnya.
Ibarat sang surya, perlahan ia mulai tenggelam bersama megah merah di ujung ufuk.
Semua begitu cepat..
Hangatnya dekapan kedatangannya belum juga hilang, kini ia kembali mendekap untuk pergi.
Baru kemaren kita mengucap marhaban ya ramadhan, dan hari ini kita harus mengucap mahlan (pelan-pelan) wahai ramadhan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ketika Semua Demi Dan Untuk Manusia</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/ketika-semua-demi-dan-untuk-manusia/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/ketika-semua-demi-dan-untuk-manusia/</guid>
      <description>Syaikh Ali Mustafa Thantawi -rahimahullah- mengatakan:
&amp;ldquo;Diantara kebiasaanku adalah aku tidak akan berkendaraan bila aku mampu berjalan kaki. Aku tidak akan berjalan dibawah tempat yang teduh bila aku mampu berjalan di bawah panas terik. Tidak peduli terik Lebanon dibulan oktober atau teriknya India dibulan Juni.
Saat itu matahari begitu cerah dan panas, aku melepas dasiku dan memasukkannya kedalam kantong bajuku. Tiba-tiba seorang kawan berpapasan denganku, dia adalah kawan yang sangat aku hormati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Islam Bukan Agama Teroris</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/islam-bukan-agama-teroris/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/islam-bukan-agama-teroris/</guid>
      <description>اقْرَأْ بِاسْمِ رَبِّكَ الَّذِي خَلَقَ
“Bacalah dengan menyebut nama Rabbmu yang menciptakan”
[QS. Al ‘Alaq:1]
Bacalah… Itulah wahyu yang pertama yang turun kepada Nabi Muhammad Shallallahu alihi wasallam. Di dalam nafahaat al-harom Syaikh Ali Musthafa Thantawi -rahimahullah- mengatakan,
“Kata pertama dalam dustur islam adalah Iqra (bacalah)’, bukan Qatil (bunuhlah)” atau Ightanin (rampaslah) dan juga bukan Saithitr (kuasailah).
Karena Islam bukan agama perang, bukan agama harta, juga bukan agama kekuasaan.
Tapi Islam adalah agama ilmu, agama yang mengajak untuk berfikir dan agama yang menuntun pada jalan hidayah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agar Tidurmu Berselimut Maghfirah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/agar-tidurmu-berselimut-maghfirah/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/agar-tidurmu-berselimut-maghfirah/</guid>
      <description>Rasulullah shallallahu alaihi wasallam bersabda:
Barangsiapa yang berdo’a ketika hendak merebahkan tubuhnya di atas kasur (dengan do’a ini):
لَا إِلَهَ إِلَّا اللَّهُ وَحْدَهُ لَا شَرِيكَ لَهُ لَهُ الْمُلْكُ وَلَهُ الْحَمْدُ وَهُوَ عَلَى كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ، لا حَولَ ولا قوَّةَ إلَّا باللَّهِ العلِيِّ العظيمِ ، سُبْحَانَ اللهِ وَالحَمْدُ للهِ ولا إلَهَ إلَّا اللَّهُ واللَّهُ أَكْبرُ
Tiada sesembahan yang haq kecuali hanya Allah semata, tiada sekutu sekalipun bagi-Nya
Semua adalah kepunyaan-Nya, segala puji bagi-Nya, dan Dia Maha Kuasa atas segala sesuatu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 11 - Tidurnya Orang Yang Berpuasa Ibadah, Benarkah?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-11/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-11/</guid>
      <description>Memang terdapat sebuah riwayat yang mengatakan
نَوْمُ الصَّائِمِ عِبَادَةٌ ، وَصُمْتُهُ تَسْبِيْحٌ ، وَدُعَاؤُهُ مُسْتَجَابٌ ، وَعَمَلُهُ مُضَاعَفٌ
“Tidurnya orang yang berpuasa adalah ibadah. Diamnya adalah tasbih. Do’anya mustajab. Pahala amalannya pun akan dilipatgandakan.”
Akan tetapi riwayat tersebut lemah, bahkan sebagian ulama menilainya palsu sehingga tidak bisa dijadikan hujjah.
Namun apakah makna yang terkandung dalam riwayat di atas sepenuhnya salah..?
Meskipun kita sepakat bahwa riwayat di atas lemah dari sisi penisbatannya kepada nabi shallallahu alaihi wasallam, namun maknanya dapat dibawa pada makna yang sohih.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goresan Dalam Sepi</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/goresan-dalam-sepi/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/goresan-dalam-sepi/</guid>
      <description>Bila kita membaca perjalanan hidup Rasulullah shallallahu -alaihi wasallam-, kita akan temukan bahwa sosok yang pernah merindukan dirimu dan diriku itu banyak mengalami fase sepi dalam hidupnya. Sejak dalam kandungan ia telah ditinggal mati sang ayah, di usia yang belum cukup 5 tahun ibunya pun pergi, selanjutnya diikuti sang kakek, paman beliau Abu Tholib dan Khadijah, istri yang paling dicintainya. Ia pun pernah mengalami fase dimana kaumnya berpaling darinya, terusir dari negeri sendiri dan terluka oleh lemparan batu penduduk thoif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 10 - Celaka! Sungguh Celaka!</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-10/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-10/</guid>
      <description>Suatu ketika Rasulullah shallallahu alaihi wasallam bersabda:
“Sesungguhnya Jibril (‘Alaihissalam) telah membisikkan (doa) kepadaku. Dia berkata, ‘‘Celakalah orang-orang yang mendapati bulan Ramadhan. kemudian ramadhan pergi, tetapi dosanya tidak juga diampunkan’. Lalu akupun mengaminkan doa tersebut.” (HR. Al-Hakim)
Sahabat…
Bila Jibril berdo’a lalu nabi mengaminkan, apakah kau tau artinya..?
Itu artinya pengabulan Allah adalah satu keniscayaan.
Aduhh.. alangkah ruginya..
Duhai diri.., Maukah engkau di doakan agar celaka..?
Sudah pasti tidak..
Tidak ada siapapun yang mau ditimpa kemalangan itu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 9 - Jangan lewatkan Santap Sahur</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-9/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-9/</guid>
      <description>Berikut ini beberapa bimbingan sunnah saat santap sahur.
 Anjuran makan sahur  Nabi bersabda :
تسحروا فإن في السحور بركة
Makan sahurlah kalian, karena pada makan sahur itu ada keberkahan&amp;quot;. (Muttafaq alaih)
Beliau juga pernah bersabda:
السحور كله بركة فلا تدعوه ولو أن يجرع أحدكم جرعة من ماء فإن الله عز وجل وملائكته يصلون على المتسحرين
Sahur itu semuanya barokah, maka jangan kalian tinggalkan walaupun hanya dengan meneguk air saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 8 - Pikullah, Meskipun Terasa Berat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-8/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-8/</guid>
      <description>Syaikh Ali Thantawi -rahimahullah- pernah mengatakan: &amp;ldquo;Bila ada yang berkata padamu, &amp;ldquo;Kemarilah&amp;hellip; kami akan menjadikanmu raja, semua keinginanmu akan kami penuhi, entah itu harta, segala kesenangan, termasuk wanita. Segala yang terbersit dalam benakmu akan kami beri.
Tapi semua itu hanya untuk sebulan saja, setelah itu kami akan membunuhmu dengan cara yang kasar, lalu membakarmu.
Apakah kamu mau menerima tawaran ini&amp;hellip;.?
Ataukah engkau akan berkata: &amp;ldquo;Sekali-kali tidak, aku tidak mau&amp;hellip; Apa gunanya menjadi raja selama sebulan dengan imbalan kematian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tsaqofah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/di-balik-pengangkatan-umar-bin-abdul-aziz-sebagai-khalifah/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/di-balik-pengangkatan-umar-bin-abdul-aziz-sebagai-khalifah/</guid>
      <description>Tahukah Anda..?
Siapakah orang di balik pengangkatan Umar bin Abdul Aziz sebagai Khalifah&amp;hellip;.?
Dialah Roja&#39; bin Haiwah, seorang perdana mentri yang alim lagi sholeh, murid dari sahabat yang mulia Abu Said Al-Khudry dan Muadz bin Jabal -radhiallahu anhuma-.
Beliau diangkat menjadi perdana mentri oleh Abdul Malik bin Marwan. Beliaulah yang mengusulkan kepada Sulaiman bin Abdul Malik agar menunjuk Umar bin Abdul Aziz sebagai penggantinya. Saat Umar bin Abdul Aziz wafat, imam Roja&#39; meninggalkan semua urusan politik dan kenegaraan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 6 - Beberapa Sunnah Saat Berbuka</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-6/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-6/</guid>
      <description>Bersegera dalam berbuka.  Rasulullah shallallahu ‘alaihi wasallam bersabda :
لا يزال الناس بخير ما عجل الفطر
Manusia senantiasa dalam kebaikan selama mereka menyegerakan berbuka.”
(Muttafaqun Alaihi)
Beliau juga bersabda,
قال الله عز وجل أحب عبادي إلي أعجلهم فطرا
Allah ‘azza wa jalla berfirman : Hamba yang paling Aku cintai adalah yang paling bersegera dalam berbuka” (HR. At-Tirmidzi)
Membaca do’a ketika berbuka.  Saat berbuka ucapkan, &amp;quot;
‘بسم الله’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 7 - Sholat Kok Pas Ramadhan Saja?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-7/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-7/</guid>
      <description>Komisi riset dan fatwa kerajaan saudi ditanya, Apabila seseorang hanya semangat melaksanakan puasa dan sholat dibulan ramadhan saja, namun dia meninggalkan sholat bersamaan dengan berakhirnya bulan romadhon, apakah dia berhak atas puasanya.?
Komisi fatwa menjawab:
Sholat adalah salah satu rukun dari rukun-rukun Islam, dia adalah rukun Islam yang terpenting setelah dua syahadat, hukumnya fardhu ‘ain, siapa saja yang meninggalkannya karena menolak kewajibannya atau karena menganggapnya sepele dan malas maka sungguh dia telah kafir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 4 - Kenali Dua Perusak Puasa</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-4/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-4/</guid>
      <description>Pertama: Al-Mufthiroot (المفطرات)
Yaitu hal-hal yang dapat merusak puasa dan membatalkannya.
 Makan Minum Berjimak  Kedua: Al-Muhbithoot (المحبطات) yaitu hal-hal yang dapat merusak puasa namun tidak membatalkannya. Dimana puasa seseorang sah namun dia tidak mendapatkan apa-apa dari puasanya kecuali lapar dan dahaga.
1- Ghibah (Menggunjing orang lain)
2- Namiimah (Mengadu domba dan memfitnah orang lain
3- Kadzib (Berdusta)
4- Nadzru bissyahwat (memandang dengan syahwat)
5- Al-Yamin Al-Kadzibah (sumpah palsu)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 5 - Sudahkah Anda Membaca Al-Qur&#39;an Hari Ini?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-5/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-5/</guid>
      <description>Rasulullah shallallahu alaihi wasallam bersabda :
اقْرَءُوا الْقُرْآنَ فَإِنَّهُ يَأْتِى يَوْمَ الْقِيَامَةِ شَفِيعًا لأَصْحَابِه
“Bacalah oleh kalian Al-Quran. Karena ia (Al-Quran) akan datang pada Hari Kiamat kelak sebagai pemberi syafa’at bagi orang-orang yang rajin membacanya.” (HR. Muslim 804)
Al-Quran merupakan panduan hidup orang-orang yang beriman, membacanya adalah dzikir yang paling utama. Di bulan penuh berkah ini membaca Al-Qur&amp;rsquo;an merupakan amalan yang paling utama. Dahulu, apabila Imam Az-Zuhry memasuki ramadhan beliau akan berkata:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 2</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-2/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-2/</guid>
      <description>Dalam menjalankan ibadah puasa seringkali kita bingung melakukan beberapa hal karena takut apabila hal-hal tersebut akan merusak puasa atau membatalkan puasa yang sedang kita jalankan.
Berikut ini beberapa hal yang dianggap membatalkan puasa namun tidak membatalkan puasa:
  Injeksi non nutrisi, baik yang dilakukan pada kulit maupun otot
  Menggunakan Ventolin Inhaler
  Muntah tanpa sengaja
  Menggunakan obat tetes mata atau telinga
  Menggunakan Nasal Spray atau Semprot Hidung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 3 - Puasa Kok Sikat Gigi?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-3/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-3/</guid>
      <description>Pertanyaan tersebut acap kali terucap dengan refleks dari sebagian orang saat melihat ada orang lain yang sedang menggosok gigi disiang hari di bulan Ramadhan.
Pembaca sekalian&amp;hellip;
Menggosok gigi merupakan hal yang sangat di anjurkan. Dan anjuran ini berlaku baik saat sedang berbuka (tidak berpuasa) ataupun saat sedang berpuasa. Amir ibnu Rabiah radhiallahu anhu mengatakan:
“رأيت رسول الله ما لا أحصي يستاك وهو صائم ”
“Tak terhitung berapa banyak aku melihat Rasululullah bersiwak padahal dia dalam keadaan berpuasa (HR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 1 - Waktu Imsak Telah Tiba</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-1/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-1/</guid>
      <description>Bismillah
Umat Islam di Indonesia pada umumnya akan berhenti makan dan minum bila waktu imsak tiba, kira-kira antara 10-15 menit sebelum masuknya waktu subuh. Alasannya untuk berjaga-jaga.
Benarkah anggapan ini.?
Di dalam Al-Qur’an Allah azza wa jalla berfirman :
…. Makan dan minumlah hingga jelas bagi mu antara benang putih dan benang hitam iaitu fajar. Kemudian sempurnakanlah puasa sampai malam….
(Al-Baqarah ayat: 187)
Yang dimaksud dengan benang hitam ialah gelapnya malam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berpenghasilan 15 Milyar Per Hari, Siapakah Dia?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berpenghasilan-15-milyar-per-hari-siapakah-dia/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berpenghasilan-15-milyar-per-hari-siapakah-dia/</guid>
      <description>Di antara mereka tidak tampak oleh pandangan manusia. Tersembunyi bak mutiara putih di dasar lautan.
Bismillah&amp;hellip;
Seperti biasa setiap malam rabu ada kajian kitab Umdatul Ahkam bersama Syaikh Abdurrazaq bin Abdulmuhsin al Abbad di salah satu masjid yang terletak distrik Urwah, Madinah Al-Munawwarah.
Seusai kajian kami diundang makan malam oleh salah seorang jamaah yang juga ikut hadir di majlis Syaikh Abdurrazaq malam itu. Kami pun beranjak pergi ke kediaman beliau yang tak begitu jauh dari masjid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sejak Saat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sejak-aku-mengenal-allah/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sejak-aku-mengenal-allah/</guid>
      <description>Sejak aku mengenal Allah, maka sejak saat itu aku tidak pernah merasa kesepian.
Syaikh Ali M. Thantawi rahimahullah</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tampan, Perfect Tapi Nyunnah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tampan-perfect-tapi-nyunnah/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tampan-perfect-tapi-nyunnah/</guid>
      <description>Rasulullah Shallallahu &amp;lsquo;alaihi wa sallam bersabda:
مَنْ كَانَ لَهُ شَعْرٌ فَلْيُكْرِمْهُ
&amp;ldquo;Barangsiapa yang memiliki rambut, hendaknya dia memuliakannya&amp;rdquo;. (HR.Abu Dawud dari Abu Huraira)
Imam Al-Munawi -rahimahullah- berkata,
&amp;ldquo;Memuliakan rambut maksudnya adalah merapikannya, membersihkannya dengan cara membilasnya, memberinya minyak rambut lalu menyisirnya. Tidak membiarkannya acak-acakan sehingga terlihat kusut. Karena kebersihan dan penampilan yang baik merupakan hal yang dicintai dan diperintahkan (oleh agama), selama tidak berlebih-lebihan.” (Faidul Qadir 6/208)
Ditengah kesibukannya sebagai seorang Nabi dan utusan Allah, pemimpin negara sekaligus pemimpin rumah tangga, Rasulullah Shallallahu &amp;lsquo;alaihi wasallam masih memperhatikan kerapian rambutnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doa Memohon Perlindungan Allah Azza Wa Jalla Dari Tipu Muslihat Dan Makar Musuh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/doa-memohon-perlindungan-allah-azza-wa-jalla-dari-tipu-muslihat-dan-makar-musuh/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/doa-memohon-perlindungan-allah-azza-wa-jalla-dari-tipu-muslihat-dan-makar-musuh/</guid>
      <description>اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ الْعَفْوَ وَالْعَافِيَةَ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ الْعَفْوَ وَالْعَافِيَةَ فِي دِينِي وَدُنْيَايَ وَأَهْلِي وَمَالِي اللَّهُمَّ اسْتُرْ عَوْرَاتِي وَآمِنْ رَوْعَاتِي وَاحْفَظْنِي مِنْ بَيْنِ يَدَيَّ وَمِنْ خَلْفِي وَعَنْ يَمِينِي وَعَنْ شِمَالِي وَمِنْ فَوْقِي وَأَعُوذُ بِكَ أَنْ أُغْتَالَ مِنْ تَحْتِي
Allahumma innii as &amp;lsquo;alukal &amp;lsquo;afwa wal &amp;lsquo;aafiyata fiddunyaa wa aakhirati
Allahumma innii as &amp;lsquo;alukal &amp;lsquo;afwa wal &amp;lsquo;aafiyata fiddinii wadunyaa wa ahli wa maalii
Allahummastur &amp;lsquo;auraatii waa min rau&amp;rsquo;aatiii wakhfadhnii min baini yadayya wamin kholfii wa&amp;rsquo;an yamiinii wa&amp;rsquo;an syimaalii wamin fauqii wa&amp;rsquo;udzubika an u&amp;rsquo;taalu min takhtii</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berlaku-adil/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berlaku-adil/</guid>
      <description>Allah azza wa jalla berfirman:
&amp;ldquo;Dan janganlah sekali-kali kebencianmu terhadap sesuatu kaum, mendorong kamu untuk berlaku tidak adil. Berlaku adillah, karena adil itu lebih dekat kepada takwa&amp;rdquo;
Ibnu Sirin -rahimahullah- mengatakan:
&amp;ldquo;Merupakan bentuk kezaliman terhadap saudaramu apabila engkau menyebutkan hal paling buruk dari apa yang engkau ketahui tentangnya, sementara (disaat yang sama) engkau menyembunyikan kebaikannya.&amp;rdquo;
(Shifah As-Shafwah)
 Madinah 24 Dzulhijjah 1436 H
ACT El-Gharantaly</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renungan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kematian-adalah-hal-yang-paling-jauh-dari-pikiran-kita/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kematian-adalah-hal-yang-paling-jauh-dari-pikiran-kita/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Kematian adalah hal yang paling jauh dari pikiran kita, walaupun sebenarnya ia lebih dekat dari segala yang dekat dengan kita.&amp;rdquo;
(Syaikh Ali Musthafa Thantawi dalam Hadits An-nafs: 284)
Catatan:
Benar.. Disadari atau tidak, kematian adalah sesuatu yang paling jauh dari pikiran kita.
Contoh sederhananya ketika rayuan untuk bermaksiat memanggil, jiwa yang lalaipun segera menyambutnya sambil berguman, &amp;ldquo;masih ada waktu esok untuk bertaubat&amp;rdquo;. Namun ternyata kematian lebih cepat datangnya dari semua rencana itu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dari Pemuda Kahfi Kita Belajar</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kisah-pemuda-kahfi/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kisah-pemuda-kahfi/</guid>
      <description>Kisah Pemuda Kahfi adalah kisah tentang sekumpulan pemuda muslim yang hidup di negeri kafir. Mereka bertekad hijrah untuk mempertahankan agama. Ini dilakukan setelah mereka mendakwahi kaumnya lalu mendapatkan penolakan, tekanan, dan intimidasi.
Kemudian Allah melindungi dan mejaga mereka dengan membuat mereka tertidur di dalam gua selama 309 tahun. Saat mereka terbangun, mereka mendapati kaumnya telah berubah. Negeri tempat tinggal mereka dahulu menjadi negeri yang beriman.
Allah azza wa jalla menjadikan bangunnya mereka setelah tidur panjang sebagai tanda kesempurnaan dan kekuasaan-Nya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pambantumu Saudaramu</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/pambantumu-saudaramu/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/pambantumu-saudaramu/</guid>
      <description>Sebagai agama rahmat yang menjunjung tinggi kemanusiaan, maka tak berlebihan bila Nabi kita Muhammad shallallahu &amp;lsquo;alaihi wasallam memerintahkan kepada para majikan untuk berbuat baik kepada pembantu dan pekerja. Tidak cukup dengan berlaku baik, nabi bahkan memerintahkan agar tidak menghina mereka, beliau juga memerintahkan para majikan untuk memberi mereka makan dan pakaian dari jenis makanan dan pakaian yang dipakai oleh majikannya.
Dari Ma&amp;rsquo;rur bin Suwaid رحمه الله, ia berkata: &amp;quot; Aku pernah bertemu Abu Dzar radhiallahu &amp;lsquo;anhu di Rabdzah, saat itu ia mengenakan pakaian dua lapis, begitu juga pembantunya, maka aku tanyakan kepadanya tentang itu, maka dia menjawab:&amp;quot; Aku dahulu menghina seseorang dengan cara menghina ibunya, maka Nabi shallallahu &amp;lsquo;alaihi wasallam menegurku: &amp;ldquo;Wahai Abu Dzar apakah kamu menghina dia dengan (mencela) ibunya?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Keteguhan Dari Imam Al-Buwaithy رحمه الله</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/belajar-keteguhan-dari-imam-al-buwaithy/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/belajar-keteguhan-dari-imam-al-buwaithy/</guid>
      <description>Namanya Abu Ya&amp;rsquo;qub, Yusuf bin Yahya Al-Buwaithi. Lahir di mesir dan wafat di penjara Baghdad pada tahun 231 H. Beliau merupakan murid kesayangan Imam Syafi&amp;rsquo;i.
Imam Syafi&amp;rsquo;i pernah berkata tentang Al-Buwaithi, &amp;ldquo;Tidak ada seorangpun diantara muridku yang lebih berilmu dari Al-Buwaithi&amp;rdquo;. As-Syafi&amp;rsquo;i bahkan mempercayakan fatwa kepadanya. Dia selalu mempersilahkan Al-Buwaithi untuk menjawab berbagai pertanyaan yang diajukan di majelis beliau. (Lihat At-Thabaqaat: 2/164)
Di dalam Al-Intiqoo&#39; Ibnu Abdil Baar meriwayatkan dari Muhammad bin Fazaarah Ar-Raazi bahwa dia berkata: &amp;ldquo;Aku pernah mengatakan kepada Ahmad bin Hanbal, sesungguhnya aku telah banyak menulis hadits, maka sudah seharusnya aku menulis pandangan-pandangan ulama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anjuran Berbuat Baik</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/anjuran-berbuat-baik/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/anjuran-berbuat-baik/</guid>
      <description>Dari Abu Hurairah radhiallahu anhu ia berkata : “Sesungguhnya Rasulullah Shallallahu’alaihi wasallam bersabda : “Bersegeralah kalian untuk mengerjakan amal-amal saleh, karena akan terjadi bencana yang menyerupai malam yang gelap gulita, yaitu seseorang pada waktu pagi dia beriman tetapi pada waktu sore dia kafir, atau pada waktu sore dia beriman tetapi pada waktu paginya dia kafir, dia rela menjual agamanya dengan keuntungan dunia yang sedikit .” (HR. Bukhori)
Dari Abu Hurairah radhiallahu anhu, ia berkata : Ada seseorang yang datang kepada Nabi shallallahu’alaihi Wasallam dan bertanya : “Wahai Rasulullah, sedekah apakah yang paling besar pahalanya ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bersemilah Sya&#39;ban</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/bersemilah-syaban/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/bersemilah-syaban/</guid>
      <description>Alhamdulillah&amp;hellip; Tak terasa kita telah memasuki bulan Sya&amp;rsquo;ban, bulan persiapan menuju Ramadhan.
Abu Bakar Al-Balkhi mengatakan:
شَهْرُ رَجَب شَهْرُ الزَّرْعِ، وَشَهْرُ شَعْبَانَ شَهْرُ سُقْيِ الزَّرْعِ، وَشَهْرُ رَمَضَانَ شَهْرُ حَصَادِ الزَّرْعِ.
“Bulan Rajab adalah bulan untuk menanam dan Sya’ban adalah bulan untuk menyirami tanaman, sementara bulan Ramadhan adalah bulan untuk memetik hasil panen.”
(Lathaif Al-Maarif)
Diantara amalan yang dianjurkan untuk dilakukan pada bulan Sya&amp;rsquo;ban adalah memperbanyak puasa sebagaimana yang dilakukan Rasulullah shallallahu &amp;lsquo;alaihi wa sallam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Luqman Ayat 12</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-luqman-ayat-12/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-luqman-ayat-12/</guid>
      <description>Allah Ta’ala berfirman,
وَلَقَدْ آَتَيْنَا لُقْمَانَ الْحِكْمَةَ أَنِ اشْكُرْ لِلَّهِ وَمَنْ يَشْكُرْ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِ وَمَنْ كَفَرَ فَإِنَّ اللَّهَ غَنِيٌّ حَمِيدٌ
“Dan sesungguhnya telah Kami berikan hikmah kepada Lukman, yaitu: “Bersyukurlah kepada Allah. Dan barangsiapa yang bersyukur (kepada Allah), maka sesungguhnya ia bersyukur untuk dirinya sendiri; dan barangsiapa yang tidak bersyukur, maka sesungguhnya Allah Maha Kaya lagi Maha Terpuji”.(QS. Lukman: 12)
Cukup banyak tafsiran para ulama mengenai kata hikmah pada ayat ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiqh Nongkrong</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/fiqh-nongkrong/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/fiqh-nongkrong/</guid>
      <description>Istilah nongkrong, kongkow-kongkow (dalam bahasa Betawi) atau majlas (dalam istilah warga keturunan Arab) tentunya sudah tidak asing lagi bagi kita terutama bagi kaula muda. Budaya ini hampir tidak bisa dilepaskan dari keseharian masyarakat Indonesia. Kata orang jawa “Mangan ra mangan waton kumpul” artinya apapun kondisinya mau makan ataupun tidak yang penting ngumpul.
Soal tempat bisa dimana saja, mau di pinggir jalan, kafe, warung kopi, kosan dll, semuanya bisa. Hanya saja aktifitas ini -pada umumnya- cenderung tidak memberikan manfaat apa-apa, bahkan tak jarang aktifitas ini tanpa disadari berubah menjadi ladang dosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faidah Pagi</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/faidah-pagi-sebenarnya-zulaikha/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/faidah-pagi-sebenarnya-zulaikha/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Sebenarnya Zulaikha tidak mencintai nabi Yusuf dengan cinta yang benar dan tulus. Dorongan cintanya kepada nabi Yusuf semata-mata karena hawa nafsu saja. Sebab cinta yang benar dan tulus akan mendorong seorang pecinta untuk menjauhkan orang yang dicintainya dari murka Allah, bukan malah menjerumuskannya ke dalam murka Allah. Cinta yang benar dan tulus juga akan menjadikan seseorang menjauh dari orang yang dicintainya selama keduanya belum ditautkan oleh simpul ikatan suci yang bernama pernikahan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taammulaat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/andai-manusia-saling-mengasihi/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/andai-manusia-saling-mengasihi/</guid>
      <description>Andai manusia saling mengasihi, tentu tidak akan ada yang kelaparan, tertipu atau teraniaya.
Setiap kelopak mata akan kering dari tetesan air mata, dan tubuh akan berbaring tenang dalam peraduannya.
Kasih sayang menghapuskan duka di tengah manusia sebagaimana waktu subuh yang datang menghapuskan gelapnya malam.
Allah tidak menciptakan manusia untuk menyempitkan rezekinya.
Tidak pula membiarkannya di tengah manusia hingga mati kelaparan.
Tetapi dengan hikmah-Nya Allah menciptakan manusia dengan segala yang ada di atas hamparan bumi dan dibawah naungan langit untuk bisa mencukupi keperluannya dan memenuhi kebutuhannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Muhammad Ayat 1-3</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-muhammad-ayat-1-3/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-muhammad-ayat-1-3/</guid>
      <description>Allah azza wa jalla berfirman:
الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ أَضَلَّ أَعْمَالَهُمْ (1) وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَآمَنُوا بِمَا نزلَ عَلَى مُحَمَّدٍ وَهُوَ الْحَقُّ مِنْ رَبِّهِمْ كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ وَأَصْلَحَ بَالَهُمْ (2) ذَلِكَ بِأَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا اتَّبَعُوا الْبَاطِلَ وَأَنَّ الَّذِينَ آمَنُوا اتَّبَعُوا الْحَقَّ مِنْ رَبِّهِمْ كَذَلِكَ يَضْرِبُ اللَّهُ لِلنَّاسِ أَمْثَالَهُمْ (3) }
Orang-orang yang kafir dan menghalang-halangi(manusia) dari jalan Allah, Allah menghapus perbuatan-perbuatan mereka. Dan orang-orang yang beriman (kepada Allah) dan mengerjakan amal-amal yang saleh serta beriman (pula) kepada apa yang diturunkan kepada Muhammad dan itulah yang hak dari Tuhan mereka, Allah menghapuskan kesalahan-kesalahan mereka dan memperbaiki keadaan mereka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Akhlak Dan Budi Pekerti Ahlus Sunnah Wal Jama&#39;Ah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/akhlak-dan-budi-pekerti-ahlus-sunnah-wal-jamaah/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/akhlak-dan-budi-pekerti-ahlus-sunnah-wal-jamaah/</guid>
      <description>Ahlus Sunnah wal Jama&amp;rsquo;ah selalu memperindah diri mereka dengan akhlaqul karimah dan budi pekerti yang mulia yang merupakan penyempurna akidah. Dan di antara buahnya adalah:
 Selalu beramar ma&amp;rsquo;ruf dan nahi munkar, sebagaimana Allah Subhanahu waTa’ala ungkapkan tentang mereka, seraya berfirman,  كُنْتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ تَأْمُرُونَ بِالْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ الْمُنْكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ
Artinya:&amp;ldquo;Kamu adalah sebaik-baik umat yang dilahirkan untuk umat manusia, menyuruh kepada yang ma&amp;rsquo;ruf dan mencegah kemungkaran dan kamu beriman kepada Allah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di Antara Karakteristik Ahlussunnah Waljamaah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/di-antara-karakteristik-ahlussunnah-waljamaah/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/di-antara-karakteristik-ahlussunnah-waljamaah/</guid>
      <description>Syaikhul Islam Ibnu Taimiyah ﺭﺣﻤﺔ ﺍﻟﻠﻪ ﻋﻠﻴﻪ berkata ;
‏« &amp;hellip; ﻭَﺍﻟْﺨَﻮَﺍﺭِﺝُ ﺗُﻜَﻔِّﺮُ ﺃَﻫْﻞَ ﺍﻟْﺠَﻤَﺎﻋَﺔِ ، ﻭَﻛَﺬَﻟِﻚَ ﺃَﻛْﺜَﺮُ ﺍﻟْﻤُﻌْﺘَﺰِﻟَﺔِ ﻳُﻜَﻔِّﺮُﻭﻥَ ﻣَﻦْ ﺧَﺎﻟَﻔَﻬُﻢْ ﻭَﻛَﺬَﻟِﻚَ ﺃَﻛْﺜَﺮُ ﺍﻟﺮَّﺍﻓِﻀَﺔِ ﻭَﻣَﻦْ ﻟَﻢْ ﻳُﻜَﻔِّﺮْ ﻓُﺴِّﻖَ .ﻭَﻛَﺬَﻟِﻚَ ﺃَﻛْﺜَﺮُ ﺃَﻫْﻞِ ﺍﻟْﺄَﻫْﻮَﺍﺀِ ﻳَﺒْﺘَﺪِﻋُﻮﻥَ ﺭَﺃْﻳًﺎ ، ﻭَﻳُﻜَﻔِّﺮُﻭﻥَ ﻣَﻦْ ﺧَﺎﻟَﻔَﻬُﻢْ ﻓِﻴﻪِ ، ﻭَ ﺃَﻫْﻞُ ﺍﻟﺴُّﻨَّﺔِ ﻳَﺘَّﺒِﻌُﻮﻥَ ﺍﻟْﺤَﻖَّ ﻣِﻦْ ﺭَﺑِّﻬِﻢُ ﺍﻟَّﺬِﻱ ﺟَﺎﺀَ ﺑِﻪِ ﺍﻟﺮَّﺳُﻮﻝُ ، ﻭَﻟَﺎ ﻳُﻜَﻔِّﺮُﻭﻥَ ﻣَﻦْ ﺧَﺎﻟَﻔَﻬُﻢْ ﻓِﻴﻪِ ، ﺑَﻞْ ﻫُﻢْ ﺃَﻋْﻠَﻢُ ﺑِﺎﻟْﺤَﻖِّ ﻭَﺃَﺭْﺣَﻢُ ﺑِﺎﻟْﺨَﻠْﻖِ ،
ﻛَﻤَﺎ ﻭَﺻَﻒَ ﺍﻟﻠَّﻪُ ﺑِﻪِ ﺍﻟْﻤُﺴْﻠِﻤِﻴﻦَ ﺑِﻘَﻮْﻟِﻪِ :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaya Tapi Menunda Pelunasan Hutang Adalah Kezhaliman</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kaya-tapi-menunda-pelunasan-hutang-adalah-kezhaliman/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kaya-tapi-menunda-pelunasan-hutang-adalah-kezhaliman/</guid>
      <description>Nabi Muhammad shallallahu alaihi wasallam bersabda:
مَطْلُ الْغَنِيِّ ظُلْمٌ,
&amp;ldquo;Penundaan pelunasan hutang oleh orang yang berkecukupan adalah suatu kezhaliman.&amp;rdquo; (HR. Bukhori)
Dalam riwayat Ibnu Uyainah dari Abu Az-Zinad yang dinukil oleh An-Nasa’i dan Ibnu Majah disebutkan,
الْمَطْلُ ظُلْمُ الْغَنِيُّ
&amp;ldquo;Penundaan melunasi hutang adalah kezhaliman orang yang berkecukupan&amp;rdquo;. Artinya, perbuatan tersebut termasuk kezhaliman. Hanya saja dalam hadits dikatakan bahwa “penundaan” adalah kezhaliman itu sendiri. Hal ini memberi penekanan agar menjauhi sikap menunda-nunda pembayaran hutang saat sedang berkecukupan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengapa Para Ulama Melarang Penuntut Ilmu Duduk Dengan Ahli Bid&#39;Ah Dan Membaca Buku-Buku Mereka?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/mengapa-para-ulama-melarang-penuntut-ilmu-duduk-dengan-ahli-bidah-dan-membaca-buku-buku-mereka/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/mengapa-para-ulama-melarang-penuntut-ilmu-duduk-dengan-ahli-bidah-dan-membaca-buku-buku-mereka/</guid>
      <description>Kisah di bawah ini adalah jawabannya.
Sejarah mencatat bahwa dahulu hiduplah seorang ulama besar yang dikaruniai kecerdasan. Namanya Abul Hasan Ahmad bin Yahya bin Ishaq Ar-Rawandi. Para Ulama mengatakan; pada awalnya Abul Hasan adalah lelaki yang shalih, manhajnya lurus, dan ilmunya luas.
Tidak terfikirkan olehnya jika suatu saat dia akan menjadi seorang yang zindik/sesat dan mulhid/atheis, karena ia adalah orang yang cerdas dan giat menuntut ilmu.
Dari kampung halamannya yang terletak dipinggiran Asfahan ia pergi menuju Baghdad dan tinggal di sana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cermin Salaf</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/cermin-salaf-yahya-bin-muadz/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/cermin-salaf-yahya-bin-muadz/</guid>
      <description>Yahya bin Mu’adz Ar-Razi رحمه الله تعالى mengatakan:
ليكن حظ المؤمن منك ثلاثة : إن لم تنفعه فلا تضره ، وإن لم تفرحه فلا تغمه ، وإن لم تمدحه فلا تذمه .
“Hendaknya kamu memiliy tiga sikap terhadap sesama mukmin:
 Bila kamu belum mampu memberinya manfaat, maka janganlah menyusahkannya. Bila kamu belum mampu membuatnya gembira, maka jangan membuatnya sedih. Bila kamu belum bisa memujinya maka janganlah kau mencelanya”.  Wafayatul A’yan: 6/167</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hati-Hati Dengan Hutang</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/hati-hati-dengan-hutang/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/hati-hati-dengan-hutang/</guid>
      <description>Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,
مَنْ فَارَقَ الرُّوحُ الْجَسَدَ وَهُوَ بَرِىءٌ مِنْ ثَلاَثٍ دَخَلَ الْجَنَّةَ مِنَ الْكِبْرِ وَالْغُلُولِ وَالدَّيْنِ
“Barangsiapa yang ruhnya terpisah dari jasadnya (mati) dan dia terbebas dari tiga hal :
 Sombong, Ghulul / khianat, dan Hutang, maka dia akan masuk surga.” (HR. Ibnu Majah)  Keutamaan seseorang yang berniat melunasi hutangnya,
Nabi bersabda,
مَا مِنْ مُسْلِمٍ يَدَّانُ دَيْنًا يَعْلَمُ اللَّهُ مِنْهُ أَنَّهُ يُرِيدُ أَدَاءَهُ إِلاَّ أَدَّاهُ اللَّهُ عَنْهُ فِى الدُّنْيَا »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bolehkah Berdo&#39;a Dengan Bahasa Selain Bahasa Arab Di Dalam Sholat?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/bolehkah-berdoa-dengan-bahasa-selain-bahasa-arab-di-dalam-sholat/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/bolehkah-berdoa-dengan-bahasa-selain-bahasa-arab-di-dalam-sholat/</guid>
      <description>Bila seseorang mampu berdo&amp;rsquo;a dengan bahasa Arab, maka ia tidak boleh berdo&amp;rsquo;a dengan bahasa selain bahasa Arab.
  Bila ia tidak mampu berdo&amp;rsquo;a dengan bahasa Arab, maka dia boleh berdo&amp;rsquo;a dengan bahasa apapun yang dikuasainya. Sambil terus mempelajari bahasa arab.
  Adapun berdo’a dengan bahasa selain bahasa Arab di luar shalat, maka tidak mengapa. Hal seperti ini sama sekali tidak masalah. Apalagi bila ia berdo&amp;rsquo;a dengan (bahasa yang difahaminya tersebut) semakin menambah kehadiran hatinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Ali Imran Ayat 1</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-ali-imran-ayat-1/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-ali-imran-ayat-1/</guid>
      <description>Mari buka Mushaf masing-masing. Tepatnya pada Surah Ali Imran ayat:1
Allah azza wa jalla berfirman:
وَاعْتَصِمُواْ بِحَبْلِ اللّهِ جَمِيعاً وَلاَ تَفَرَّقُواْ وَاذْكُرُواْ نِعْمَتَ اللّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَاء فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِ إِخْوَاناً وَكُنتُمْ عَلَىَ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ النَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَلِكَ يُبَيِّنُ اللّهُ لَكُمْ آيَاتِهِ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُون
&amp;ldquo;Dan berpeganglah kalian kepada tali (agama) Allah, dan janganlahkalian bercerai-berai, dan ingatlah akan nikmat Allah kepada kalian ketika kalian dahulu (masa Jahiliah) bermusuh-musuhan, maka Allah menjinakkan antara hati kalian, lalu menjadilah kalian karena nikmat Allah orang-orang yang bersaudara, dan kalian telah berada di tepi jurang neraka, lalu Allah menyelamatkan kalian darinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Garis-Garis Besar Ushul Ahlussunnah Waljamaah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/garis-garis-besar-ushul-ahlussunnah-waljamaah/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/garis-garis-besar-ushul-ahlussunnah-waljamaah/</guid>
      <description>Secara global Ahlussunnah Waljamaah beriman kepada 2 rukun agama, yaitu;
  Rukun Islam
  Rukun iman
  Dalam pengambilan ilmu, sumber talaqqi mereka adalah;
 Al-Qur’an As-Sunnah Ijma&#39;  Kesemuanya menurut pemahaman salafusshalih.
Ahlussunnah Waljamaah juga;
  Beriman kepada takdir Allah,
  Beriman bahwa Al Qur’an adalah Kalamullah (perkataan Allah), bukan makhluk dan bukan perkataan makhluk,
  Beriman tentang adanya mizan (timbangan) di hari Kiamat, yang akan menimbang amal manusia,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sepenggal Kisah Tentang Keajaiban Ukhuwwah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sepenggal-kisah-tentang-keajaiban-ukhuwwah/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sepenggal-kisah-tentang-keajaiban-ukhuwwah/</guid>
      <description>Syaikh Abbas Batawi -rahimahullah- adalah petugas penyelenggara jenazah terkenal di KSA. Selama 25 tahun dari sisa usianya dihabiskan untuk mengurusi jenazah kaum muslimin di kota Jeddah.
Dalam sebuah wawancara yang disiarkan stasiun TV Al-Wathan beliau mengisahkan:
&amp;ldquo;Suatu hari, seperti biasanya aku sedang menyiapkan daftar wafat harian. Tiba-tiba rekan kerjaku memanggilku, &amp;ldquo;Wahai syaikh, kita kedatangan jenazah&amp;rdquo;.
&amp;ldquo;Baiklah, masukkan keruang pemandian. Aku akan ganti baju terlebih dahulu, setelah itu aku akan menyusul kalian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Awali Pagimu Dengan Do’a</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/awali-pagimu-dengan-doa/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/awali-pagimu-dengan-doa/</guid>
      <description>Sahabat fillah..
Setiap memasuki pagi, nabi shallallahu alaihi wasallam selalu membaca do&amp;rsquo;a ini:
اَللَّهُمَّ إنِّيْ أَسْأَلُكَ عِلْمًا نَافِعًا وَرِزْقًا طَيِّبًا وَعَمَلاً مُتَقَبَّلاً
“Ya Allah, aku memohon kepada-Mu ilmu yang bermanfaat, rizki yang halal, dan amalan yang maqbul (diterima)”. (HR. Ahmad )
Catatan:
Bila kita perhatikan, terdapat korelasi yang kuat antara makna yang terkandung dalam do&amp;rsquo;a di atas dan waktu untuk membacanya. Ummu salamah mengabarkan bahwa do&amp;rsquo;a tersebut dibaca oleh Rasulullah shallallahu alaihi wasallam usai mengucapkan salam pada sholat subuh, dimana pada waktu tersebut orang-orang memulai aktifitas hariannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Pinggir</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/catatan-pinggir-banyak-orang-yang-berangan-angan/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/catatan-pinggir-banyak-orang-yang-berangan-angan/</guid>
      <description>Banyak orang yang berangan-angan agar bisa sholat di masjid Al-Aqsha, tak jarang ada diantara mereka yang turun ke jalanan demi meneriakkan &amp;ldquo;BEBASKAN AQSA&amp;rdquo;. Tapi sholat berjamaah di masjid komplek saja masih sangat jarang.? Apa masjidnya juga ikut terjajah..?
Sebelum berangan-angan untuk sholat di masjid Al-Aqsha, sebaiknya makmurkan dulu masjid di komplek kita.
Tinggalkan jalanan - Kembalilah ke Masjid - Sertakan Aqsha dalam do&amp;rsquo;amu.
 Madinah 03-06-1436 H
ACT El Gharantaly</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jangan Lupa Teman Kecilmu Dulu</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/jangan-lupa-teman-kecilmu-dulu/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/jangan-lupa-teman-kecilmu-dulu/</guid>
      <description>Syaikh Abdul Muhsin Al Abbad Al Badr -hafidzahullah- pernah berpesan:
&amp;ldquo;Ikhwah sekalian… Sejenak ingatlah teman bermain kalian di masa kecil dulu. Ingatlah saat-saat kalian bermain bersama mereka. Saat itu kalian mungkin tak pernah menyangka untuk bisa seperti sekarang ini, duduk menuntut ilmu di kota Rasulullah.
Waktupun terus bergulir, mungkin ada di antara teman bermain itu yang jadi tukang kayu, dokter, tentara, pengusaha dan lain-lain. Sementara kalian dipilih Allah untuk menuntut ilmu dan menjaga agama-Nya, maka syukurilah nikmat tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kita Dan Mereka</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kita-dan-mereka/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kita-dan-mereka/</guid>
      <description>كُلُّنَا اَشْخَاصٌ عَادِيٌّ فِى نَظْرِ مَنْ لاَ يَعْرِفُنَا
Kita semua adalah orang biasa dalam pandangan orang-orang yg tidak mengenal kita..
وَكُلُّنَا اَشْخَاصٌ رَائِعُوْنَ فِى نَظْرِ مَنْ يَفْهَمُنَا
Kita adalah orang yg menarik di mata orang yang memahami kita..
وَكُلُّنَا اَشْخَاصٌ مُمَيِّزُوْنَ فِى نَظْرِ مَنْ يُحِبُّنَا
Kita istimewa dalam penglihatan orang-orang yg mencintai kita..
وَكُلُّنَا اَشْخَاصٌ مَغْرُوْرُوْنَ فِى نَظْرِ مَنْ يَحْسُدُنَا
Kita adalah pribadi yang menjengkelkan di mata orang-orang yang hasad pada kita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kenangan Terindah Tentang Cinta Pertama</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kenangan-terindah-tentang-cinta-pertama/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kenangan-terindah-tentang-cinta-pertama/</guid>
      <description>Meski kemudian Rasulullah menikah dengan wanita-wanita lainnya, namun Khadijah tetaplah sosok istri yang dirindukan.
Ummul Mukminin ‘Aisyah Radhiyallahu anha menuturkan: “Apabila Rasulullah Shallallahu ‘alaihi wa sallam menyebut Khadijah, maka beliau tidak bosan-bosannya memuji dan memintakan ampunan untuknya.
Suatu hari beliau menyebutnya sehingga aku cemburu, lalu aku katakan, &amp;ldquo;Allah telah menggantikan untukmu (wanita lain) dari wanita tua itu.&amp;rdquo;
Aku melihat beliau sangat marah sehingga aku menyesal dalam hatiku, gumanku, &amp;ldquo;Ya Allah, jika Engkau sirnakan kemurkaan Rasul-Mu terhadapku, maka aku tidak akan kembali menyebutnya dengan keburukan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karena Kita Akan Kembali</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/karena-kita-akan-kembali/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/karena-kita-akan-kembali/</guid>
      <description>Syaikh Abdul Malik Al-Qasim mengisahkan, &amp;ldquo;Suatu hari Raja Suud Bin Abdul Aziz mengunjungi kediaman kakekku (Syaikh Abdurrahman Al Qasim). Sang raja kemudian menyampaikan maksud kedatangannya, seraya berkata, &amp;quot; Wahai syaikh, kami akan membangunkan sebuah rumah yang layak untukmu sebagai tempat tinggal selain rumah ini.
Syaikh menjawab, &amp;ldquo;Tidak perlu, aku telah membangun rumahku disuatu tempat. Dan saat ini aku hanya menunggu kapan waktuku pindah ke tempat itu.
Sang Rajapun terdiam dan menitikkan air mata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kisah Imam Syaqiq al-Balkhi Dan Muridnya Hatim al-Ashom</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kisah-imam-syaqiq-al-balkhi-dan-muridnya-hatim-al-ashom/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kisah-imam-syaqiq-al-balkhi-dan-muridnya-hatim-al-ashom/</guid>
      <description>Syaqiq al-Balkhi bertanya kepada muridnya, Hatim al-Ashom, “Berapa lama kamu telah belajar kepadaku?” Hatim menjawab: “Sudah selama 33 tahun.”
Syaqiq bertanya lagi, “Apa yang telah kamu pelajari dariku selama itu?”
Hatim menjawab, “Ada delapan perkara.”
Syaqiq berkata, “Inna lillahi wa inna ilaihi raji’un. Aku habiskan umurku bersamamu selama itu dan kamu tidak belajar kecuali delapan perkara?!”
Hatim menjawab, “Guru, aku tidak belajar selainnya. Sungguh aku tidak bohong.”
Syaqiq kemudian berkata lagi, “Coba jelaskan kepadaku apa yg sudah kamu pelajari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Shaad Ayat 29</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-shaad-ayat-29/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-shaad-ayat-29/</guid>
      <description>Mari buka Mushaf masing-masing. Tepatnya pada Surah Shaad ayat: 29.
Allah azza wa jalla berfirman:
كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ إِلَيْكَ مُبَارَكٌ لِيَدَّبَّرُوا آيَاتِهِ وَلِيَتَذَكَّرَ أُولُو الألْبَابِ (ص:٢٩)
Ini adalah sebuah kitab yang Kami turunkan kepadamu penuh dengan berkah supaya mereka mentadabbur ayat-ayatNya dan supaya mendapat pelajaran orang-orang yang mempunyai fikiran.
Jika seseorang ingin mendapatkan mutiara dari dasar lautan, tapi hanya berdiri di tepi pantai, menikmati pasir putih, nyanyian burung camar, debur ombak dan sepoinya angin tepi pantai, kira-kira kapan dia akan mendapatkan mutiara dan berapa banyak yang didapatnya?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keutamaan Sholat Shubuh Berjama&#39;ah Di Hari Jum&#39;At (Bagi Laki-Laki)</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/keutamaan-sholat-shubuh-berjamaah-di-hari-jumat-bagi-laki-laki/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/keutamaan-sholat-shubuh-berjamaah-di-hari-jumat-bagi-laki-laki/</guid>
      <description>Rasulullah shallallahu&amp;rsquo;alaihi wa sallam bersabda,
إِنَّ أَفْضَلَ الصَّلَوَاتِ عِنْدَ اللهِ صَلَاةُ الصُّبْحِ يَوْمَ الْجُمُعَةِ فِي جَمَاعَةٍ
&amp;ldquo;Sesungguhnya sholat yang paling utama di sisi Allah adalah sholat shubuh berjama&amp;rsquo;ah di hari Jum&amp;rsquo;at.&amp;rdquo;
[HR. Al-Baihaqi dalam Syu&amp;rsquo;abul Iman dari Ibnu &amp;lsquo;Umar radhiyallahu&amp;rsquo;anhuma, Ash-Shahihah: 1566]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Saba Ayat 34-35</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-saba-ayat-34-35/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-saba-ayat-34-35/</guid>
      <description>Mari buka Mushaf masing-masing, tepatnya pada Surah Saba ayat ke 34-35
Allah azza wa jalla berfirman yang artinya:
وَمَا أَرْسَلْنَا فِي قَرْيَةٍ مِنْ نَذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَا إِنَّا بِمَا أُرْسِلْتُمْ بِهِ كَافِرُونَ
وَقَالُوا نَحْنُ أَكْثَرُ أَمْوَالًا وَأَوْلَادًا وَمَا نَحْنُ بِمُعَذَّبِينَ
&amp;ldquo;Dan Kami tidak mengutus kepada suatu negeri seorang pemberi peringatanpun, melainkan orang-orang yang hidup mewah di negeri itu berkata: &amp;ldquo;Sesungguhnya kami mengingkari apa yang kamu diutus untuk menyampaikannya&amp;rdquo;. Dan mereka berkata: &amp;ldquo;Kami lebih banyak mempunyai harta dan anak-anak (daripada kamu) dan kami sekali-kali tidak akan diazab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Ad-Dzariyat Ayat 22-23</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-ad-dzariyat-ayat-22-23/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-ad-dzariyat-ayat-22-23/</guid>
      <description>Mari buka Mushaf masing-masing, tepatnya pada Surah AL-Dzariyat; 22-23)
Allah azza wa jalla berfirman:
السَّمَاءِ رِزْقُكُمْ وَمَا تُوعَدُونَ
فَوَرَبِّ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ إِنَّهُ لَحَقٌّ مِثْلَ مَا أَنَّكُمْ تَنْطِقُونَ.
Dan di langit terdapat (sebab-sebab) rezekimu dan terdapat (pula) apa yang dijanjikan kepadamu. Maka demi Tuhan langit dan bumi, sesungguhnya yang dijanjikan itu adalah benar-benar (akan terjadi) seperti perkataan yang kamu ucapkan. (QS: Al-Dzariyat; 22-23)
Di dalam Al-Qur’an belum pernah ada satu ayat pun yang menggunakan ta’kid (penegasan) yang sedemikian kuat melebihi ayat rizki ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menyembunyikan Amalan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/menyembunyikan-amalan/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/menyembunyikan-amalan/</guid>
      <description>“Duhai parahnya pilek ini,” ucap Ayub Sikhtiyani tersedu. Murid-muridnya yang hadir menjadi saksi bagaimana cara guru mereka Ayub menutupi isak tangisnya di tengah majelis saat itu. Ia tak kuasa menahan tangis saat membacakan hadits Nabishallallahu’alaihiwasallam, untuk menyembunyikannya ia tarik kain surban menutupi matanya kemudian terucaplah kata-kata tadi.
Diceritakan pula bahwa Ayub biasa mengerjakan sholat malam sampai subuh. Hingga ketika subuh menjelang ia mengangkat suara seolah-olah baru terbangun dari tidur.
Kisah lain datang dari Daud bin Abi Hind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manusia Memang Begitu, Kawan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/manusia-memang-begitukawan/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/manusia-memang-begitukawan/</guid>
      <description>Barulah tadi malam, dalam suasana hangat seusai makan malam, ia tertegun melihat tawa riang putra-putrinya di ruang keluarga, bercanda ria tanpa beban. Sejenak ia tertunduk muram, ia sadar bahwa nafkah yang ia berikan kepada mereka selama ini tidak halal. Uang panas itu mengalir lancar ke dalam rekeningnya. Banyak proposal proyek-proyek idak sah yang ia kabulkan. Sejenak ia termenung, menyesal dan mengikrarkan dalam hati untuk meninggalkan semua yang telah ia perbuat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Al-Ahzab</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-al-ahzab/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-al-ahzab/</guid>
      <description>Mari buka Mushaf masing-masing, tepatnya pada Surah Al-Ahzab ayat: 45-46
Allah azza wa jalla berfirman:
يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ إِنَّا أَرْسَلْنَاكَ شَاهِدًا وَمُبَشِّرًا وَنَذِيرًا. وَدَاعِيًا إِلَى الَّهِ بِإِذْنِهِ وَسِرَاجًا مُنِيرًا
&amp;ldquo;Hai Nabi sesungguhnya kami mengutusmu untuk jadi saksi, dan pembawa kabar gembira dan pemberi peringatan, dan untuk jadi penyeru kepada Agama Allah dengan izin-Nya dan untuk jadi cahaya yang menerangi. (QS:Al-Ahzab ayat: 45-46)
Sebelum nabi Muhammad, tiada kenabian yang bersifat universal bagi seluruh manusia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jauh Dari Al-Qur&#39;an</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/jauh-dari-al-quran/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/jauh-dari-al-quran/</guid>
      <description>Al-Kattani pernah berkata, &amp;ldquo;Dahulu, para salaf tidak akan keluar rumah menuju tempat kerja mereka, hingga membaca beberapa ayat dalam Al-Qur’an.&amp;rdquo;
Hal itu dilakukan agar Al-Qur’an menjadi pijakan bagi ucapan dan tindakan mereka pada hari itu&amp;quot;.
Adapun hari ini, sebelum keluar rumah menuju tempat kerja, kita menyempatkan diri untuk membaca WA, Twitter, Path, Instagram, BBM dan Koran. Semuanya kita baca kecuali Al-Qur’an.
Lalu perlahan lisan kita mulai bertanya, &amp;ldquo;mengapa hati saya terasa keras, sempit, kalut dll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Al-A&#39;raf Ayat 55-57</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-al-araf-ayat-55-57/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-al-araf-ayat-55-57/</guid>
      <description>Mari buka Mushaf masing-masing. Tepatnya pada Surah Al-A&amp;rsquo;raf ayat ke 55-57
Sepanjang hidupnya manusia akan mengalami kebahagiaan dan kesedihan, keberhasilan dan kegagalan. Mereka pasti membutuhkan pertolongan, rezeki dan taufiq Allah agar terhindar dari keburukan dan selalu diliputi oleh kebaikan. Karenanya Al-Qur’an menyeru agar manusia berdo&amp;rsquo;a kepada Rabb-nya.
Allah azza wa jalla berfirman yang artinya:
&amp;ldquo;Berdoalah kepada Tuhanmu dengan berendah diri dan suara yang lembut. Sesungguhnya Allah tidak menyukai orang-orang yang melampaui batas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yang Berserakan Dalam Kunjungan Raja Salman - Bagian 3</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/yang-berserakan-dalam-kunjungan-raja-salman-bagian-3/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/yang-berserakan-dalam-kunjungan-raja-salman-bagian-3/</guid>
      <description>Arab Saudi seringkali diidentikkan dengan sikap intoleran. Namun dalam kunjungan kali ini, para tamu seolah memberi warna lain. Toleransi fiqih begitu kental. Pagi itu, salah satu delegasi diminta untuk menjadi imam sholat subuh.
Tak disangka, pada awalnya saya mengira dia tidak akan menjaharkan/mengeraskan bismillah. Tapi ternyata dia memilih menjaharkan bismillah. Tak hanya itu, pada rakaat kedua dia membaca doa qunut dengan penuh khusyuk. Untuk kisah ini, no comment. Karena memang begitulah semestinya kita berfiqih.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mutiara Hikmah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/mutiara-hikmah-penuntut-ilmu-yang-sehari-harinya/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/mutiara-hikmah-penuntut-ilmu-yang-sehari-harinya/</guid>
      <description>“Penuntut ilmu yang sehari-harinya berkutat dengan persoalan-persoalan fikih yang seringnya melibatkan nalar dan logika, sangat butuh untuk membaca dan mendengar kajian-kajian seputar tazkiyah nufus demi melunakkan hatinya”
Prof. DR. Abdullah Az-Zahim -hafizhahullah-
Via Ust. Arif Rinanda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resep Sholat Khusyuk</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/resep-sholat-khusyuk/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/resep-sholat-khusyuk/</guid>
      <description>Oleh: Ustadz Arif. Rinanda -hafizhahullah-
Tercantum di dalam kitab al-Iqtidho’ karya Ibnu Taimiyyah, riwayat yang mengatakan bahwa Imam Ahmad membenci perbuatan memejamkan mata ketika sholat. Menyerupai kaum yahudi, itulah alasannya. Selaras dengan tema besar yang diangkat kitab keren ini.
Selain menyerupai ibadah non-muslim, memejamkan mata ketika sholat juga bukan sifat kaifiyat sholat yang Nabi ajarkan. Terdapat hadits-hadits yang mendeskripsikan bagaimana sholat Nabi, dan di sana diterangkan bahwa Nabi mengarahkan pandangan mata ke tempat sujud, bukan memejam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taammulaat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kita-tak-pernah-tau-amalan-yang-mana-yang-akan-membawa-kita-ke-surga/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kita-tak-pernah-tau-amalan-yang-mana-yang-akan-membawa-kita-ke-surga/</guid>
      <description>Sahabat..
&amp;ldquo;Kita tak pernah tau amalan yang mana yang akan membawa kita ke surga. Mungkin saja amalan itu adalah sedekah yang kita berikan begitu saja. Atau dua rakaat sholat yang pernah kita lakukan dengan penuh khusyuk.
Atau senyum tulus yang pernah kita torehkan untuk saudara kita. Atau kemaafan yang kita beri sebelum merebahkan badan dimalam hari. Atau karena untaian tasbih yang pernah terucap disaat lelah. Atau bisa jadi karena setitik air mata yang menetes karena penyesalan terhadap dosa yang pernah dilakukan di masa silam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yang Berserakan Dalam Kunjungan Raja Salman - Bagian 2</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/yang-berserakan-dalam-kunjungan-raja-salman-bagian-2/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/yang-berserakan-dalam-kunjungan-raja-salman-bagian-2/</guid>
      <description>Selama di Bali saya menemani beberapa investor meeting dengan sejumlah pengusaha. Diantara mereka ada yg muslim dan ada yg non muslim. Hari pertama meeting, tiba-tiba waktu sholat zuhur tiba. &amp;ldquo;Maaf tuan-tuan, kita sholat dulu&amp;rdquo; Kata salah satu investor.
Saat meninggalkan ruangan, akh Manshur menghampiri sahabatnya tadi. &amp;ldquo;Ya akhi.. Kita kan musafir, kita tidak punya kewajiban sholat berjamaah, lagipula kita boleh menjamak sholat&amp;rdquo;.
&amp;ldquo;Betul akhi&amp;hellip; Kita tidak punya kewajiban sholat berjamaah, namun di saat-saat seperti ini, mengambil azimah (hukum asal) lebih utama menurut saya ketimbang mengambil rukhsoh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yang Berserakan Dalam Kunjungan Raja Salman - Bagian 1</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/yang-berserakan-dalam-kunjungan-raja-salman-bagian-1/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/yang-berserakan-dalam-kunjungan-raja-salman-bagian-1/</guid>
      <description>Ada banyak cerita dan pelajaran dalam safar kali ini. Mulai dari delegasi yang tidak mau menanggalkan jubah, selalu minta sholat berjamaah, hingga yang berani melakukan amar ma&amp;rsquo;ruf nahi munkar.
Foto di atas adalah suasana saat dua delegasi memberi masukan kepada seorang imam masjid agar meninggalkan praktik ibadah yang tidak dicontohkan oleh Rasulullah shallallahu alaihi wasallam.
Ceritanya setelah sholat magrib, suara wirid dan sholawatan menggema dengan keras. Akh Ali (yang berbaju abu-abu) menatap ke arah saya dan berkata, &amp;ldquo;Ya akhi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Yunus Ayat 1-10</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-yunus-ayat-1-10/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-yunus-ayat-1-10/</guid>
      <description>Mari buka Mushaf masing-masing, tepatnya pada Surah ke 10 Yunus ayat: 1-10.
Allah azza wa jalla berfirman yang artinya:
Sesungguhnya orang-orang yang beriman dan mengerjakan amal-amal saleh, mereka diberi petunjuk oleh Tuhan mereka karena keimanannya, di bawah mereka mengalir sungai-sungai di dalam surga yang penuh kenimatan. Doa mereka di dalamnya ialah: &amp;ldquo;Subhanakallahumma&amp;rdquo;, dan salam penghormatan mereka ialah: &amp;ldquo;Salam&amp;rdquo;. Dan penutup doa mereka ialah: &amp;quot;Alhamdulillaahi Rabbil aalamin.&amp;quot; (QS: Yunus: 9-10)
Sahabat fillah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Al-Fajr Ayat 15-16</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-al-fajr-ayat-15-16/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-al-fajr-ayat-15-16/</guid>
      <description>Mari buka Mushaf masing-masing, tepatnya pada Surah Al-Fajr ayat: 15-16.
Allah azza wa jalla berfirman yang artinya,
“Adapun manusia apabila Tuhannya mengujinya lalu Dia dimuliakan-Nya dan diberi-Nya kesenangan, Maka Dia akan berkata: “Tuhanku telah memuliakanku”. Adapun bila Tuhannya mengujinya lalu membatasi rizkinya Maka Dia berkata: “Tuhanku menghinakanku“. (QS. Al Fajr: 15-16)
Kebanyakan manusia terpedaya oleh kejayaan mereka hari ini. Mereka tidak sadar bahwa kejayaan maupun kesusahan merupakan ujian yang ditampakan Allah atas diri mereka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Al-Taghabun</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-al-taghabun/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-al-taghabun/</guid>
      <description>Seperti biasa, mari buka Mushaf masing-masing, tepatnya pada Surah ke 64 (Al-Taghabun) ayat: 1-3
Allah azza wa jalla berfirman yang artinya: &amp;ldquo;Senantiasa bertasbih kepada Allah apa yang di langit dan apa yang di bumi; hanya Allahlah yang mempunyai semua kerajaan dan semua puji-pujian; dan Dia Maha Kuasa atas segala sesuatu. (Al-Taghabun: 1)
Ayat ini mengabarkan pada kita bahwa Alam semesta dan seluruh yang ada dalamnya mengetahui bahwa seluruh eksistensinya berasal dari Allah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Al-Insyiqoq </title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-al-insyiqoq-/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-al-insyiqoq-/</guid>
      <description>Mari buka Mushaf masing-masing, tepatnya pada Surah ke 84 Al-insyiqoq ayat: 6-12
Allah azza wa jalla berfirman yang artinya: “Hai manusia, sesungguhnya kamu telah bekerja dengan sungguh-sungguh menuju Tuhanmu, maka pasti kamu akan menemui-Nya” (QS. 84: 6)
Dunia adalah tempat untuk bekerja, memenuhi kewajiban serta menghadapi ujian yang kadang melelahkan. Sementara akhirat adalah tempat untuk bertanggung jawab.
Dunia juga merupakan tempat untuk memilih. Lihatlah dihadapanmu, jalan mana yang akan kau tempuh?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Al-Insan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-al-insan/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-al-insan/</guid>
      <description>Allah azza wa jalla berfirman:
هَلْ أَتَىٰ عَلَى الْإِنْسَانِ حِينٌ مِنَ الدَّهْرِ لَمْ يَكُنْ شَيْئًا مَذْكُورًا
Bukankah telah datang atas manusia satu waktu dari masa, sedang dia ketika itu belum merupakan sesuatu yang dapat disebut?
إِنَّا خَلَقْنَا الْإِنْسَانَ مِنْ نُطْفَةٍ أَمْشَاجٍ نَبْتَلِيهِ فَجَعَلْنَاهُ سَمِيعًا بَصِيرًا
Sesungguhnya Kami telah menciptakan manusia dari setetes mani yang bercampur yang Kami hendak mengujinya (dengan perintah dan larangan), karena itu Kami jadikan dia mendengar dan melihat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ikhlas, Bab Yang Tak Pernah Usai</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/ikhlas-bab-yang-tak-pernah-usai/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/ikhlas-bab-yang-tak-pernah-usai/</guid>
      <description>Allah azza wa jalla berfirman:
وَلَا تَمْنُنْ تَسْتَكْثِرُ
&amp;ldquo;Dan janganlah kamu memberi (dengan maksud) memperoleh (balasan) yang lebih banyak&amp;rdquo;
(QS: Al-Mudatsir: 6)
Seorang atasan yang baru saja membantu bawahannya keluar dari kesulitan hidup terlihat kesal, rupanya ia tak mendapat perlakuan yang istimewa dari bawahannya.
Seorang konglomerat yang selalu mendermakan hartanya di jalan dakwah terlihat bermuram durja. Rupanya kehadirannya tak begitu diapresiasi.
Seorang da&amp;rsquo;i yang siang malam berdakwah di jalan Allah terlihat begitu jengkel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menuntut Ilmu - Dari Sudut Pandang Para Sahabat Radhiyallahu ‘Anhum</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/menuntut-ilmu-dari-sudut-pandang-para-sahabat-radhiyallahu-anhum/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/menuntut-ilmu-dari-sudut-pandang-para-sahabat-radhiyallahu-anhum/</guid>
      <description>Dari ‘Abdullah bin Mas’ud radhiyallahu ‘anhu bahwasanya beliau apabila melihat para pemuda giat mencari ilmu, beliau berkata:
“Selamat datang wahai sumber-sumber hikmah dan para penerang kegelapan. Walaupun kalian telah usang pakaiannya akan tetapi hati-hati kalian tetap baru. Kalian tinggal di rumah-rumah (untuk mempelajari ilmu), kalian adalah kebanggaan setiap kabilah.”
(Jaami’ Bayaanil ‘Ilmi wa Fadhlih, Al Imam Ibnu ‘Abdil Barr)
Allahul Musta’an
(Allah sajalah yang dimintai pertolongan / Allah tempat meminta pertolongan)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ujian Untuk Menginsafkan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/ujian-untuk-menginsafkan/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/ujian-untuk-menginsafkan/</guid>
      <description>Allah azza wa jalla berfirman:
وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا إِلَىٰ أُمَمٍ مِنْ قَبْلِكَ فَأَخَذْنَاهُمْ بِالْبَأْسَاءِ وَالضَّرَّاءِ لَعَلَّهُمْ يَتَضَرَّعُونَ
&amp;ldquo;Dan sesungguhnya Kami telah utuskan Rasul-rasul kepada umat-umat yang dahulu daripadamu (lalu mereka mendustakannya), maka Kami timpakan mereka dengan keburukan dan penyakit, supaya mereka kembali berdoa (kepada Kami) dangan merendah diri (serta insaf dan bertaubat)&amp;rdquo; (Surah al-An&amp;rsquo;am 42)
Di antara hal yang perlu difahami oleh setiap muslim adalah, &amp;ldquo;tidaklah Allah menetapkan (menakdirkan) sesuatu melainkan dibalik takdir tersebut terdapat hikmah yang agung, diketahui ataupun tidak hikmah tersebut&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renungan Pagi</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/di-dalam-hati-kita-ada-kesemrawutan/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/di-dalam-hati-kita-ada-kesemrawutan/</guid>
      <description>Di dalam hati kita ada kesemrawutan yang takkan terurai selain dengan menghadapkan diri pada Allah dalam berdiri, ruku&#39;, &amp;amp; sujud..
Di dalam hati kita ada kehampaan yang takkan terisi selain dengan melantunkan firman-firmanNya yang bicara pada kita..
Di dalam hati kita ada dukacita yang takkan tergeser selain oleh kebahagiaan mengenal Allah &amp;amp; ketulusan bermesraan dengan-Nya..
Di dalam hati kita ada gulana kegalauan yang takkan dapat ditentramkan selain dengan mengingat Allah &amp;amp; berlari menujuNya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orang Yang Mencari Kebenaran</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/orang-yang-mencari-kebenaran/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/orang-yang-mencari-kebenaran/</guid>
      <description>Orang yang mencari kebenaran namun tidak merujuk pada manhaj ilahi tak ubahnya seperti kisah tiga orang buta yang ingin menggambarkan bentuk gajah.
Orang yang pertama memegang telinganya dan menyimpulkan bahwa gajah itu lebar seperti kipas.
Orang kedua memegang kakinya dan menyimpulkan bahwa bentuk gajah itu seperti pohon kelapa.
Orang ketiga memegang belalainya dan menyimpulkan bahwa gajah itu panjang seperti pipa.
Ketiga orang buta itu menggambarkan gajah berdasarkan asumsi masing-masing, atau sesuai dengan apa yang diceritakan oleh orang tua dan pengasuh mereka yang juga buta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suami Takut Istri</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/suami-takut-istri/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/suami-takut-istri/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Dasar suami takut istri. Apa-apa izin&amp;rdquo;. Kata seorang kawan kepada sahabatnya.
Wahai para Abii..
Engkau memang tidak wajib mengajukan izin untuk setiap aktivitasmu. Namun hal itu tidak akan membuatmu rendah dan hina. Sikapmu yang selalu minta izin pada istri adalah bentuk penolakanmu terhadap ego diri, yang apabila menguasaimu, pasti akan membawamu pada kehinaan.
Wahai para Abii..
Kadang hadiah terindah untuk istrimu tidak selalu dalam bentuk materi. Saat kau menganggapnya ada, itu sudah lebih dari cukup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/jika-datang-waktu-pagi-jangan-menunggu-datangnya-petang/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/jika-datang-waktu-pagi-jangan-menunggu-datangnya-petang/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Jika datang waktu pagi, jangan menunggu datangnya petang.&amp;rdquo;
(Ibnu Umar Radhiallahu anhu )
Catatan:
Biarkan masa depan datang dengan sendirinya. Jangan terburu-buru menuduh kesialan di hari esok. Hiduplah dalam ruang waktu anda, &amp;ldquo;Saat ini&amp;rdquo;. Bukan kemarin atau esok.
Himpun seluruh potensi yang anda miliki untuk memperbaiki hari ini. Bila anda sudah memperbaiki hari ini, niscaya hari esok akan baik bagi anda. InsyaAllah</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14 Abad Yang Lalu Dia Pernah Merindukanmu</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/14-abad-yang-lalu-dia-pernah-merindukanmu/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/14-abad-yang-lalu-dia-pernah-merindukanmu/</guid>
      <description>Dialah Rasulullah shallallahu alaihi wasallam…
Tepat sembilan hari menjelang wafatnya, turunlah firman Allah yang berbunyi:
وَاتَّقُوا يَوْمًا تُرْجَعُونَ فِيهِ إِلَى اللهِ ثُمَّ تُوَفَّى كُلُّ نَفْسٍ مَا كَسَبَتْ وَهُمْ لاَ يُظْلَمُونَ
“Dan peliharalah diri kalian dari (azab yang terjadi pada) hari yang pada waktu itu kalian semua dikembalikan kepada Allah. Kemudian masing-masing diri diberi balasan yang sempurna terhadap apa yang telah dikerjakannya, sedang mereka sedikit pun tidak didzalimi.” (Al Baqarah : 281)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perbedaan Antara Nasehat Dan Celaan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/perbedaan-antara-nasehat-dan-celaan/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/perbedaan-antara-nasehat-dan-celaan/</guid>
      <description>(Disarikan dari kitab Al-Farqu Baina An-Nasihah Wa At-Ta&amp;rsquo;yir (Perbedaan antara nasehat dan celaan) karya Ibnu Rajab Al-Hanbaly
Pertama: Nasehat disampaikan secara rahasia, sedangkan celaan disampaikan secara terang-terangan. Dalam hal ini Fudhail bin ‘Iyadh rahimahullah berkata: “Seorang mukmin akan selalu menjaga rahasia dan memberi nasehat. Sedangkan seorang fajir (orang yang buruk) akan membongkar rahasia dan mencela”.
Ibnu Rajab berkata: “Apa yang diucapkan oleh Fudhail ini merupakan tanda-tanda nasehat. Sesungguhnya nasehat identik dengan sifat menjaga rahasia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renungan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/separoh-hidup-ini-adalah-nikmat-separohnya-lagi-adalah-ujian-/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/separoh-hidup-ini-adalah-nikmat-separohnya-lagi-adalah-ujian-/</guid>
      <description>Separoh hidup ini adalah nikmat, separohnya lagi adalah ujian, diantara keduanya itu manusia memetik pahala atau menuai dosa.
Nikmat membutuhkan syukur, ujian membutuhkan kesabaran, sementara dosa membutuhkan istigfar dan taubat.
Bila ketiga hal tersebut terkumpul pada diri seorang mukmin, maka ia pasti meraih bahagia.
Rasulullah -shallallahu alaihi wasaallam bersabda:
عَجَبًا لِأَمْرِ الْمُؤْمِنِ إِنْ أَمَرَهُ كُلَّهُ خَيْرٌ وَلَيْسَ ذَاكَ لِأَحَدٍ إِلاَّ لِلْمُؤْمِنِ إِنْ أَصَابَتْهُ سَرَّاءٌ شَكَرَ فَكَانَ خَيْرًا لَهُ وَإِنْ أَصَابَتْهُ ضَرَّاءٌ صَبَرَ فَكاَنَ خَيْرًا لَهُ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dosa Kecil Menjadi Besar</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/dosa-kecil-menjadi-besar/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/dosa-kecil-menjadi-besar/</guid>
      <description>Al-Ghazali rahimahullah berkata,
”Di antara sebab dosa kecil menjadi besar adalah seorang hamba menganggap remeh dosa tersebut dan tidak bersedih karena dosa (yang pernah dia lakukan).”
(Al-Arba’in fii Ushuulid Diin, hal. 226)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semua Akan Berlalu</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/semua-akan-berlalu/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/semua-akan-berlalu/</guid>
      <description>Disadari atau tidak, kita seringkali berusaha menenangkan hati yang menjadi sempit karena dosa, dengan anggapan bahwa Allah akan mengampuni semua dosa dengan istighfar. Meski istighfar itu hanya sebatas gerakan lisan. Tanpa penyesalan, tanpa tekad untuk meninggalkan dosa tersebut. Tidakkah kita menyadari, bahwa boleh jadi kita hanya sedang berangan-angan mendapatkan ampunan tersebut?
Al Hasan Al Bashri -rahimahullah- berkata:
&amp;ldquo;Sesungguhnya ada sekelompok orang yang dibuai dengan angan-angan berupa ampunan (dari Allah -subhanahu wata&amp;rsquo;ala-), sampai-sampai ia meninggalkan dunia sedang ia tidak memiliki satupun kebaikan, mereka berkata: &amp;ldquo;kami bersangka baik kepada Allah&amp;rdquo;, sesungguhnya mereka telah berdusta (dengan apa yang mereka ucapkan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gelas Kaca</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/gelas-kaca/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/gelas-kaca/</guid>
      <description>Bila ada gelas kaca yang sanggup menanggung beban seberat gunung, maka dia adalah wanita. Dalam kelemahannya ada kekuatan yang begitu hebat.
Syaikh Ali Mustahafa Thantawi -rahimahullah-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Duka Di Bawah Langit Tho&#39;If</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/duka-di-bawah-langit-thoif/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/duka-di-bawah-langit-thoif/</guid>
      <description>Hari ini saya diberi kesempatan untuk mengunjungi kota Thaif lagi. Seperti biasa, setiap kali mengunjungi kota ini, hati saya selalu dihinggapi perasaan haru.
Setiap sudut kota seolah berlomba membisikkan fragmen demi fragmen kisah yang begitu menyayat hati. Kisah tentang takdir dakwah yang memaksa memori ini mundur melewati lorong waktu ke 14 abad yang lalu.
Tahun itu langit Makkah seolah larut dalam duka. Dua orang yang begitu menyayangi Rasulullah wafat dalam waktu yang berdekatan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mutiara Salaf</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/seorang-hamba-belum-percaya-dengan-api-neraka-/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/seorang-hamba-belum-percaya-dengan-api-neraka-/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Seorang hamba belum percaya dengan api neraka sebelum tanah menelannya ditempat sempit. Padahal bumi itu luas.
Meskipun api neraka ada dibalik tembok ini, maka orang munafik tidak akan mempercayainya hingga ia dilemparkan ke dalam api itu&amp;rdquo;.
(Hasan Al-Basri -rahimahullah- dalam kitab Az-Zuhd: 281)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saat Semua Berpaling</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/saat-semua-berpaling/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/saat-semua-berpaling/</guid>
      <description>Di saat engkau mengetuk pintu kebaikan manusia, namun mereka tak mengacuhkanmu,
Di saat engkau percaya pada seseorang, namun dia mengkhianatimu,
Di saat engkau berharap pada seseorang yang kau anggap bisa diharapkan, namun ternyata ia mengecewakanmu,
Maka saat itulah Allah ingin agar engkau kembali dan hanya berharap kepada-Nya saja.
Bila Allah menginginkan kemudahan bagi hamba-Nya, maka jalan keluar akan datang dari jalan yang tidak disangka-sangka.
Orang yang paling bahagia di dunia ini adalah orang yang menghadapkan wajahnya kepada Allah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jadilah Penuntut Ilmu, Bukan Pengadu Domba</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/jadilah-penuntut-ilmu-bukan-pengadu-domba/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/jadilah-penuntut-ilmu-bukan-pengadu-domba/</guid>
      <description>Bila anda duduk di majlis seorang syaikh/ustadz maka ambillah ilmunya, ambil kesimpulan hukumnya beserta dalil yang menjadi landasannya, kemudian katakan dalam hatimu, “Ya Allah… Aku meyakini dan mengikuti ucapan si fulan karena di dalamnya ada firman-Mu dan sabda nabi-Mu”. Jangan sekali-kali engkau meyakini kemaksuman gurumu, menganggap bahwa segala ucapan gurumu pasti benar. Jangan lakukan itu, gurumu adalah manusia yang sama sepertimu, bila ia keliru tinggalkan ucapannya dan jaga kehormatannya.
Diantara problem penuntut ilmu saat ini adalah apabila ia duduk di salah satu majelis, lalu mendengarkan ilmu di majelis tersebut, di apun lantas pindah ke majelis lain dan mengatakan,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perpisahan Yang Sesungguhnya</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/perpisahan-yang-sesungguhnya/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/perpisahan-yang-sesungguhnya/</guid>
      <description>Seorang salaf pernah ditanya, “Mengapa engkau tidak memperbanyak sahabat..?
Dia pun menjawab, “Aku takut dengan perpisahan”
Dalam bait syairnya Al-Qadhi Abul Majd mengatakan:
ولقد لقيت الحادثات فما جرى *** دمعي كما أجراه يوم فراق
&amp;ldquo;Telah kulalui berbagi musibah (dalam hidupku), namun air mataku tak berderai seperti derainya saat hari berpisah.&amp;rdquo;
Ta’liq:
Perpisahan itu bukan soal jarak yang jauh, juga bukan karena ditinggal pergi. Bahkan kematian bukanlah sebuah perpisahan, sebab di akhirat nanti kita akan bertemu lagi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kisah Dibalik Dapur Sang Kholil (Kekasih Allah)</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kisah-dibalik-dapur-sang-kholil-kekasih-allah/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kisah-dibalik-dapur-sang-kholil-kekasih-allah/</guid>
      <description>Cuaca Madinah pagi itu begitu dingin. Sambil bersandar di sisi kiri mimbar, pandanganku tertuju ke arah makam Rasulullah. Tiba-tiba imajinasiku memaksaku melompat jauh ke masa silam, tepatnya di tahun terakhir kenabian.
Tahun itu&amp;hellip; Kabilah-kabilah arab berbondong-bondong menyatakan masuk islam. Itu artinya tugas kenabian sebentar lagi usai. Menikmati masa-masa kemenangan adalah tabiat sebuah perjuangan. Tapi tidak bagi sosok yang mulia itu. Karena misi perjuangannya bukan untuk meraup harta, bukan pula untuk mengejar jabatan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renungan Malam</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/belajar-mengenal-diri-sendiri-secara-jujur/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/belajar-mengenal-diri-sendiri-secara-jujur/</guid>
      <description>Dari seluruh pelajaran hidup, barangkali yang paling sulit adalah belajar mengenal diri sendiri secara jujur. Karena sering kali kesibukan kita dengan berbagai urusan membuat kita kita lupa untuk mengenal lebih jauh siapa diri kita sesungguhnya.
Padahal, mengenal diri sendiri berarti mengerti dengan baik kelebihan dan kekurangan diri. Lalu dengan pengenalan itu, kita mencari jalan mana yang bisa memaksimalkan aspek positif kita, dan jalan mana yang bisa meminimalisir keburukan kita.
Pengenalan yang baik terhadap diri akan membuat kita mengerti titik start yang pas bagi langkah awal untuk menjadi sesuatu, lalu kemana langkah itu kelak akan diakhiri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muhasabah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kehidupan-yang-dijalani-seseorang/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kehidupan-yang-dijalani-seseorang/</guid>
      <description>“Kehidupan yang dijalani seseorang bisa saja menjadi sebab kebahagiannya atau menjadi sebab penderitaan dan kesengsaraannya.
Setiap detik, setiap hari bahkan setiap tahun yang berlalu dalam kehidupan manusia bisa saja membawanya pada kecintaan &amp;amp; keridhoan Allah, sehingga dia masuk diantara orang-orang yang mendapatkan kemenangan dan surga, atau sebaliknya, ia berlalu dan membawanya pada neraka dan kemurkaan Allah -wal’iyadzubillah-.
Kehidupan ini juga bisa saja membuat kita tertawa sesaat lalu dengan sekejap membuat kita menangis untuk selama-lamanya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ini Murni Soal Keteladanan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/ini-murni-soal-keteladanan/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/ini-murni-soal-keteladanan/</guid>
      <description>Seperti biasa, setiap kamis pagi ba’da subuh Syaikh Prof.DR. Abdurrazzaq Al-Badr memberikan kuliah umum di maskam Ibnu Baz UIM KSA. Dalam salah satu kuliahnya beliau pernah mengatakan,
“Diantara manusia ada yang menjadi penunjuk pada jalan hidayah dan ada yang menjadi pemandu di jalan hidayah. Orang yang pertama adalah mereka yang hanya mengajarkan manusia tentang jalan hidayah, adapun orang yang kedua adalah mereka yang merangkul manusia bersama menapaki jalan hidayah. Maka jangan hanya jadi penunjuk jalan saja, tapi berjalanlah bersama meniti jalan hidayah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tarbiyah Da&#39;wiyah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tarbiyah-dawiyah/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tarbiyah-dawiyah/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Tetaplah berdakwah meski ilmu kalian sedikit. Jangan pernah minder, sebab kalian akan diberkati menurut niat kalian.
Bila kalian tulus dalam ilmu, amal dan dakwah, maka Allah akan membukakan untuk kalian pintu pengetahuan atas apa yang tidak kalian ketahui.
Ada orang yang ilmunya sedikit, namun lewat dakwahnya Allah membukakan pintu hidayah- Nya bagi banyak orang, mengapa..? Semua itu karena keberkahan ilmu.
Oleh karena itu belajarlah, amalkan dan sampaikan meskipun sedikit.
Nabi shallallahu alaihi wasallam bersabda, &amp;ldquo;Sampaikan dariku meskipun hanya satu ayat&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melihat Ke Bawah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/melihat-ke-bawah/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/melihat-ke-bawah/</guid>
      <description>Memaknai sifat qanaah
Sahabat..
Sering terbersit di benak kita sebuah tanya. Mengapa setiap kali melihat orang yang diberi kelebihan oleh Allah dari sisi materi dada kita menjadi sesak, jiwa kita lelah, ada hasrat untuk memiliki apa yang mereka miliki. Tak jarang hasrat itu membuat nikmat yang ada dalam genggaman seolah tak ada artinya..?
Jawabannya, karena kita lalai dalam mengamalkan wasiat Rasulullah shallahu alaihi wasallam. Dalam sebuah hadits yang diriwayatkan oleh Imam Muslim dan At Tirmidzi dari Sahabat Abu Hurairah –radhiallahu anhu-, Rasulullah shallahu alaihi wasallam bersabda:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dalam Dekapan Takdir</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/dalam-dekapan-takdir/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/dalam-dekapan-takdir/</guid>
      <description>Surat Balasan Dari Penjara Damaskus
Kata orang bijak: &amp;ldquo;Bila kita mengetahui besarnya pahala pada setiap musibah, maka kita tidak akan pernah berharap agar musibah itu pergi dari kehidupan kita.&amp;rdquo;
Mungkin itulah yang membuat orang-orang besar itu teguh dalam menghadapi ujian. Berbagai fitnahan, tuduhan keji, makar, penyiksaan dan kezhaliman yang dilakukan oleh musuh-musuh mereka justru disambut laksana kereta kencana yang akan membawa mereka meraih pahala dan kedekatan di sisi Allah.
Tahukah anda?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seberapa Jauhkah Dirimu?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/seberapa-jauhkah-dirimu/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/seberapa-jauhkah-dirimu/</guid>
      <description>Nasihat Syaikh Sholeh Al-Hudaitsi -hafizhahullah-
Pertanyaan:
Wahai syaikh.
Aku adalah seorang pemuda yang berulang kali jatuh dalam maksiat. Berulang kali aku bangkit, namun berulang kali pula aku terjatuh.
Aku takut bila usiaku ditutup dengan su&amp;rsquo;ul khotimah. Sebagai tambahan informasi, dulu aku selalu menghadiri majelis ilmu. Namun karena kondisiku, kuputuskan untuk menjauhi majelis ilmu. Aku merasa diriku kotor dan tak pantas duduk di majelis ilmu.
Apa nasehatmu untukku wahai syaikh? Semoga Allah membalas kebaikanmu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ibu, Maaf Bila Tak Ada Ucapan Selamat Untukmu</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/ibu-maaf-bila-tak-ada-ucapan-selamat-untukmu/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/ibu-maaf-bila-tak-ada-ucapan-selamat-untukmu/</guid>
      <description>Ibu, maaf bila hari ini tak ada ucapan selamat hari ibu untukmu. Bagiku, tak ada tanggal khusus untuk mengungkapkan rasa sayang dan cinta itu padamu.
Setiap kali sinar fajar menyemburat bersama kabut tipis yang menyelimuti pagi, engkau selalu terucap dalam baris do&amp;rsquo;aku.
Seperti kasih sayangmu yang tak pernah pudar oleh waktu, seperti itulah aku mengingatmu di kota Rasulullah ini.
Walau ku tau baktiku takkan pernah bisa membayar setitik peluh yang menetes saat engkau membesarkanku, bahkan tidak untuk sepenggal malam yang membuatmu terjaga karena tangisku dulu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orang Bejo’ Itu, Bicara Baik Atau Diam</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/orang-bejo-itu-bicara-baik-atau-diam/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/orang-bejo-itu-bicara-baik-atau-diam/</guid>
      <description>Rasulullah shallallahu ‘alaihi wasallam bersabda:
مَنْ كَانَ يُؤْمِنُ بِاللهِ وَالْيَوْمِ اْلآخِرِ فَلْيَقُلْ خَيْرًا أَوْ ِ
ليَصْمُتْ
“Barangsiapa yang beriman kepada Allah dan hari kemudian, maka hendaklah ia berkata baik atau diam. (Hadits Muttafaq alaih)
Di dalam Al-Minhaaj, Imam Nawawi -rahimahullâh- menjelaskan:
“Adapun sabda Rasulullah -shallallahu alaihi wasallam-, “maka hendaklah ia berkata baik atau diam” artinya ketika seseorang ingin berbicara hendaklah melihat apakah ucapannya mengandung kebaikan dan kebenaran yang membuatnya mendapatkan ganjaran pahala wajib atau sunnah, maka berbicaralah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salaf Dan Sifat Pemaaf</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/salaf-dan-sifat-pemaaf-/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/salaf-dan-sifat-pemaaf-/</guid>
      <description>Imam Hasan Al-Bashri -rahimahullah- mengatakan:
كانوا يقولون أفضل أخلاق المؤمنين العفو
“Dahulu mereka (para salaf) mengatakan, “Sebaik-baik akhlak orang-orang yang beriman itu adalah sifat pemaaf”
(Az-Zuhd karya Imam Ahmad: 349)
Imam Ayyub As Sikhtiyani juga mengatakan:
“Seseorang tidak akan mencapai derajat mulia sampai ia memiliki dua sifat. Pertama sifat Iffah, (yaitu) menahan diri untuk tidak meminta-minta pada apa yang ada ditangan manusia, kedua memaafkan kesalahan mereka” (Raudhatul Uqala: 213 )</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sepenggal Kisah Di Bawah Langit Korea</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/sepenggal-kisah-di-bawah-langit-korea/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/sepenggal-kisah-di-bawah-langit-korea/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Akhirnya Ibuku Memeluk Islam&amp;rdquo;
Aku telah memeluk Islam sejak empat tahun yang lalu di Korea. Saat ini aku sedang menempuh studi di KSA, lhamdulillah. Hanya saja aku menghadapi berbagai problem belajar, karena sebelumnya aku belum pernah belajar bahasa arab . Aku tidak bisa memahami apapun di dalam kelas, ditambah lagi aku tidak bisa berkomunikasi dengan bahasa arab, karena itulah aku belajar dengan sungguh-sungguh.
Semua upaya telah kulakukan, tapi masih saja aku dihadapkan dengan berbagai problem saat mempelajari beberapa hal dalam waktu yang singkat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Syair Yang Membuat Imam Ahmad Menangis</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/syair-yang-membuat-imam-ahmad-menangis/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/syair-yang-membuat-imam-ahmad-menangis/</guid>
      <description>إذَا مَا قَالَ لِي رَبِّي أَ مَا استَحْيَيْتَ تَعْصِيْنِي
Jika Rabb-ku berkata kepadaku, “Apakah engkau tidak malu bermaksiat kepada-Ku?”
وَتُخفِي الذَنبَ عَن خَلقِي وَ بِالعِصيَانِ تَأتِينِي
Engkau menutupi dosamu dari makhluk-Ku, tapi dengan kemaksiatan engkau mendatangi-Ku
فَكَيفَ أُجِيبُ يَا وَيْحِيِ وَ مَن ذَا سَوفَ يَحمِينِي؟
Maka bagaimana aku akan menjawabnya? Aduhai, celakalah aku dan siapa yang mampu melindungiku?
أُسَلِّي النَفْسَ بِالآمَالِ مِن حِينٍ إِلَى حِينِي
Aku terus menghibur jiwaku dengan angan-angan dari waktu ke waktu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/masih-belum-cukupkah-kita-dilalaikan-hape-di-luar-masjid/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/masih-belum-cukupkah-kita-dilalaikan-hape-di-luar-masjid/</guid>
      <description>“Masih belum cukupkah kita dilalaikan hape di luar masjid, sehingga di dalam masjid pun kita masih sibuk dilalaikan olehnya”
-ust. Murtadho, pada Jum’at kala itu
•••
Yang namanya sudah kecanduan terkadang tidak kenal waktu dan tempat. Banyak waktu-waktu mulia yang terlewat begitu saja disebabkan terlena dengan hape; membaca Quran di waktu fajar, waktu-waktu mustajab untuk berdoa, waktu untuk berzikir pagi dan petang, atau bahkan sekedar waktu bercengkrama bersama dengan anggota keluarga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Al-Qur&#39;An Dihina, Siapa Yang Harus Dihukum?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/al-quran-dihina-siapa-yang-harus-dihukum/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/al-quran-dihina-siapa-yang-harus-dihukum/</guid>
      <description>Dia yang menghina Al-Quran, maka dialah yang harus dihukum dan dijadikan target kebencian. Cukup dia saja. Jangan kaitkan dengan suku, etnis maupun golongan. Apakah kita mau kembali ke zaman jahiliyah?
Banyak dari etnis cina yang menjadi muslim taat dan shalih, bahkan bisa jadi jauh lebih baik dari kita. Apakah kita lupa dengan mereka? Maka jangan ikut-ikutan mencela mereka. Jangan juga memusuhi dan menghukumi mereka.
Islam tidak mengajarkan ta&amp;rsquo;asshub atau ashobiyah (fanatisme golongan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biarkan Sejarah Bicara</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/biarkan-sejarah-bicara/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/biarkan-sejarah-bicara/</guid>
      <description>Suatu Masa, Ketika Islam Menjadi Adidaya
Penyerahan kunci Istana Al-Hamra oleh Sultan Muhammad As-Shaghir kepada Raja Ferdinand dan Isabella pada 2 January 1492 M menandai berakhirnya kekuasaan Islam di Spanyol. Itu artinya, secara politik islam sama sekali tidak punya hak atas Spanyol.
Namun berakhirnya kekuasaan islam di Spanyol tidak serta merta mengakhiri kisah kaum muslimin di negeri itu. Penyerahan kekuasaan justru merupakan awal dari sejarah kelam kaum muslimin Andalus. Piagam Granada yang menjanjikan kebebasan beragama bagi kaum muslimin rupanya tidak berumur panjang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dialog Hati</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/dialog-hati/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/dialog-hati/</guid>
      <description>Aku bertanya pada kebahagiaan, &amp;ldquo;Kapan kau mau bersemi di dalam hatiku?&amp;rdquo;
Iapun menjawab, &amp;ldquo;Bila tiga hal bersemi di dalam hatimu&amp;rdquo;.
  Tidak bersedih atas apa yang telah berlalu
  Tidak cemas terhadap sesuatu yang akan datang, serta
  Ridho terhadap pembagian Rabb yang Maha Bijaksana.
  ACT El-Gharantaly</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hidup Ini Bagaikan Mawar</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/hidup-ini-bagaikan-mawar/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/hidup-ini-bagaikan-mawar/</guid>
      <description>Hidup ini bagaikan mawar. Di dalamnya ada keindahan yang membuatmu bahagia, dan ada duri yang kadang membuatmu terluka.
Yakinilah. Apa yang telah ditakdirkan untukmu pasti akan kau raih walaupun engkau lemah. Dan apa yang ditakdirkan untuk selainmu, maka kau takkan bisa meraihnya dengan segala kekuatanmu”
Tak ada yang sempurna selain Allah. Jadi, berhentilah menuntut kesempurnaan dari orang lain.
Tak usah bersedih bila kebaikanmu tidak dihargai. Karena bila penduduk bumi tidak menghargaimu, maka ada Allah yang akan memberkatimu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kebahagiaan-datang-dari-cara-kita-menyikapi-apa-yang-kita-miliki./</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kebahagiaan-datang-dari-cara-kita-menyikapi-apa-yang-kita-miliki./</guid>
      <description>Kebahagiaan tak selalu datang dari hal-hal terbaik, termahal dan tercantik yang kita miliki, atau dari hal-hal terindah yang selalu kita impikan.
Akan tetapi, kebahagiaan datang dari cara kita menyikapi apa yang kita miliki.
Syukurilah, maka kebahagian itu akan datang.
Nikmatilah tanpa mengeluh, sebab bisa jadi apa yang kita keluhkan adalah kenikmatan yang diharapkan orang lain.
Syukurilah&amp;hellip;
Karena syukur adalah kunci kekayaan hidup. Syukur akan mengubah apa yg kita miliki menjadi cukup, dan mengubah tamak menjadi qonaah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/jangan-berburuk-sangka-pada-orang-yang-diam.-/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/jangan-berburuk-sangka-pada-orang-yang-diam.-/</guid>
      <description>Jangan berburuk sangka pada orang yang diam.
Mungkin saja bila kau membaca isi hatinya, kau akan dapati bahwa dia adalah orang yang paling mencintaimu dan paling menginginkan kebaikan untukmu.
Bahkan melebihi orang-orang munafik yang bersorak ria disekitarmu. Tunggu saat semua berpaling, kau akan mengerti bahasa tulusnya.
 Yogjakarta 13-10-1437 H
ACT El-Gharantaly</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Allah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/rabbku-maha-melihat-isi-hati/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/rabbku-maha-melihat-isi-hati/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Semua mata manusia tidak mengetahui apa apa yang ada di dalam diriku, lalu aku dapatkan Rabbku Maha Melihat isi hati.
Rabb bersamaku.Kalau begitu, Maka siapakah yang akan aku takuti? Selama Rabbku sangat baik dalam mengatur.
Dialah yang telah berfirman di dalam Al-Qur&amp;rsquo;an; &amp;ldquo;Dan cukuplah Rabbmu sebagai pemberi petunjuk dan Penolong&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ada Ganti Yang Indah Untuk Setiap Yang Kau Tinggalkan Karena Allah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/ada-ganti-yang-indah-untuk-setiap-yang-kau-tinggalkan-karena-allah/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/ada-ganti-yang-indah-untuk-setiap-yang-kau-tinggalkan-karena-allah/</guid>
      <description>Syaikh Muhammad bin Muhammad Al-Mukhtar As-Syinqity mengisahkan,
&amp;ldquo;Dahulu ada seorang penuntut ilmu yang memiliki wajah yang sangat tampan. Banyak wanita yang tergila-gila padanya. Pemuda itu tinggal sendiri. Hingga di suatu malam yang sangat dingin, tiba-tiba masuklah seorang gadis cantik yang tak lain adalah anak tetangganya.
Dengan wajah memelas ia mengatakan kalau ayahnya tidak membukakan pintu untuknya, sehingga ia terpaksa masuk menemui pemuda tersebut. Melihat kondisi sang gadis, pemuda tadi seolah tak punya pulihan lain kecuali mengizinkannya masuk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kata-Kata Bijak Terindah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kata-kata-bijak-terindah/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kata-kata-bijak-terindah/</guid>
      <description>Syaikh Ali Musthafa Thanthawi -rahimahullah- pernah ditanya tentang kata bijak terindah yang pernah dibacanya, beliau menjawab:
&amp;ldquo;Aku telah membaca lebih dari 70 tahun, namun aku belum pernah menemukan kata bijak paling indah seperti apa yang diriwiyatkan oleh Ibnul Jauzi -rahimahullah-.
إن مشقة الطاعة تذهب ويبقى ثوابها، وإن لذة المعاصي تذهب ويبقى عقابها.
&amp;ldquo;Sesungguhnnya keletihan karena melakukan ketaatan akan hilang, dan tinggallah pahalanya. Dan kenikmatan melakukan maksiat akan hilang dan tinggallah hukumannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/allah-menjadikan-kasih-sayang-di-antara-mereka/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/allah-menjadikan-kasih-sayang-di-antara-mereka/</guid>
      <description>Allah azza wa jalla berfirman:
وَإِنْ يُرِيدُوا أَنْ يَخْدَعُوكَ فَإِنَّ حَسْبَكَ اللَّهُ ۚ هُوَ الَّذِي أَيَّدَكَ بِنَصْرِهِ وَبِالْمُؤْمِنِينَ *
وَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ ۚ لَوْ أَنْفَقْتَ مَا فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا مَا أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ وَلَٰكِنَّ اللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ ۚ إِنَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ
Artinya:
&amp;ldquo;Dan jika mereka bermaksud menipumu, maka sesungguhnya cukuplah Allah (menjadi pelindungmu). Dialah yang menguatkanmu dengan pertolongan-Nya dan orang-orang mukmin. Dan Dialah Allah yang mempersatukan hati mereka (orang-orang yang beriman).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Potret Kebesaran Jiwa</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/potret-kebesaran-jiwa/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/potret-kebesaran-jiwa/</guid>
      <description>Ibnu Hazm -rahimahullah- mengatakan:
&amp;ldquo;Tak ada yang lebih berat bagiku dari sebuah pengkhianatan. Namun sungguh, aku tak pernah membiarkan diriku berfikir untuk mencelakai seseorang yang pernah bersalah padaku, sebesar apapun kesalahan dan dosanya tersebut.&amp;rdquo;
(Rasaail Ibnu Hazm: 1/210)
Catatan:
Pemilik jiwa besar akan memilih memberi maaf saat ia mampu melampiaskan amarah. Tak heran bila surga seluas langit dan bumi dijanjikan Allah untuk mereka.
Allah azza wa jalla berfirman:
وَسَارِعُوا إِلَى مَغْفِرَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا السَّمَوَاتُ وَالْأَرْضُ أُعِدَّتْ لِلْمُتَّقِينَ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Garis Bawah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/mengingatkan-tentang-kekurangan-kekurangan/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/mengingatkan-tentang-kekurangan-kekurangan/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Dahulu, salafussholeh sangat senang terhadap orang yang selalu mengingatkan tentang kekurangan-kekurangan yang ada pada diri mereka.
Adapun saat ini, (biasanya) orang yang paling kita benci adalah orang yang selalu mengingatkan perihal kekurangan-kekurangan yang ada pada diri kita.&amp;rdquo;
(Ibnu Qudamah Al-Maqdisi -rahimahullah-)
 Madinah 15-04-1437 H
ACT El-Gharantaly</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khatiroh</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/selama-engkau-bersama-allah/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/selama-engkau-bersama-allah/</guid>
      <description>Selama engkau bersama Allah, jujur kepada-Nya, Ikhlas dan khusyu&#39; dalam mentaati-Nya, maka tak perlu risau pada setiap yang hilang dan pergi dari hidupmu.
Karena tak ada satupun yang hilang atau pergi dari hidupmu, melainkan Allah telah menyiapkan ganti yang terbaik meski engkau tak pernah memintanya.
 Madinah 16-04-1437 H
ACT El-Gharantaly</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seindah Asa Nabiyullah Yusuf &#39;Alaihissalam</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/seindah-asa-nabiyullah-yusuf-alaihissalam/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/seindah-asa-nabiyullah-yusuf-alaihissalam/</guid>
      <description>Kita boleh bergembira dengan segudang asa yang berhasil kita raih. Namun kita takkan pernah temui sesuatu yang lebih indah seindah asa nabiyullah Yusuf alaihissalam.
تَوَفَّنِي مُسْلِمًا وَأَلْحِقْنِي بِالصَّالِحِينَ
“Wafatkanlah aku dalam keadaan Islam dan gabungkanlah aku dengan orang-orang yang saleh.” (QS. Yusuf [12] : 101)
Sebuah asa yang mampu menembus batas-batas materi. Sebuah asa yang akan membawa jiwa pada kesudahan yang baik.
اللَّهُمَّ لا تَجْعَلِ الدُّنْيَا أَكْبَرَ هَمِّنَا وَلاَ مَبْلَغَ عِلْمِنَا</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alhamdulillah Ala Ni&#39;Matil Islam</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/alhamdulillah-ala-nimatil-islam/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/alhamdulillah-ala-nimatil-islam/</guid>
      <description>Pernakah kita berfikir bahwa selama ini ada nikmat yang seringkali lalai untuk kita syukuri?
Kita lebih sering mengingat nikmat sehat, nikmat harta dll.
Saya tidak mengatakan bahwa nikmat-nikmat tersebut tak perlu di syukuri. Akan tetapi, semua nikmat itu tak ada nilainya bila nikmat yang sering terlalaikan itu hilang.
Nikmat itu adalah nikmat islam. Hingga hari ini, ada banyak orang yang belum mengecap manisnya islam.
Maka bersyukurlah&amp;hellip;
Karena kita tidak termasuk orang yang melewati fase kafir untuk menjadi seorang muslim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiqh Dakwah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/fiqh-dakwah-abdullah-bin-mubaarak/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/fiqh-dakwah-abdullah-bin-mubaarak/</guid>
      <description>Suatu hari seseorang pernah bersin di sisi Abdullah bin Mubaarak, orang itu tidak mengucapkan Hamdalah.
Lalu Ibnul Mubaarak menoleh kepadanya dan bertanya, &amp;ldquo;Apa yang seharusnya diucapkan seseorang ketika bersin..?
Orang tadi menjawab, &amp;ldquo;Alhamdulillah&amp;rdquo;
Ibnul Mubaarakpun berkata: &amp;ldquo;Yarhamukallah&amp;rdquo;
(Al-Hilyah)
Catatan:
Da&amp;rsquo;i itu seperti dokter, menyembuhkan, bukan menyakiti.
Seperti seorang dokter yang pandai menakar dosis obat, begitu juga seorang da&amp;rsquo;i, dia harus cerdas dalam menakar nasehat yang akan disampaikan. Mencari cara agar nasehat yang disampaikan tepat sasaran dan tidak melukai orang lain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risalah Kecil Untuk Para Ayah Dan Calon Ayah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/risalah-kecil-untuk-para-ayah-dan-calon-ayah-/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/risalah-kecil-untuk-para-ayah-dan-calon-ayah-/</guid>
      <description>Kerusakan Itu Berawal Dari Sini
Syaikh Ali Musthafa Thantawi mengatakan:
&amp;ldquo;Seseorang pernah menyuratiku, (dalam surat tersebut) dia mengingkari para dokter yang menyepi dengan pasien cantik dan muda, di mana mereka selalu menutup ruang praktek. Padahal mereka adalah manusia yang memiliki hasrat manusiawi.
Tak ada jaminan (selamat dari maksiat). Kalaupun tangan tidak menjamah pasien, paling tidak ada nafsu yang condong.
Bila tidak pada kesempatan pertama, maka pada kesempatan kedua. Padahal As-Shadiq wa Al-Mashduq -shallallahu alaihi wasallam- pernah bersabda, &amp;ldquo;Tidaklah salah seorang laki-laki bersepi dengan seorang wanita, melainkan yang ketiganya adalah syaithan&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Benarkah Pemimpin Kafir Yang Adil Lebih Baik Dari Pemimpin Muslim Yang Zalim?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/benarkah-pemimpin-kafir-yang-adil-lebih-baik-dari-pemimpin-muslim-yang-zalim/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/benarkah-pemimpin-kafir-yang-adil-lebih-baik-dari-pemimpin-muslim-yang-zalim/</guid>
      <description>Beberapa hari ini kami mendapat pertanyaan seputar nukilan yang dinisbatkan kepada Ibnu Taimiyah –rahimahullah–. Nukilan itu berbunyi:
حاكم كافر عادل خير عند الله من حاكم مسلم ظالم
“Pemimpin kafir yang berlaku adil lebih baik di sisi Allah ketimbang pemimpin muslim yang dzalim”.
Apakah benar nukilan di atas merupakan pernyataan Ibnu Taimiyah?
Apakah Ibnu Taimiyah membolehkan orang kafir menjadi pemimpin bagi kaum muslimin dengan syarat dapat berlaku adil?
Jawabannya tentu tidak benar, kalimat di atas sudah mengalami tahrif (perubahan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Surat Kecil Bagi Pengguna Kartu Kredit</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/surat-kecil-bagi-pengguna-kartu-kredit/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/surat-kecil-bagi-pengguna-kartu-kredit/</guid>
      <description>Sadar atau tidak, kebiasaan anda memakai kartu kredit menyebabkan pengeluaran anda jauh lebih besar dari yang diperlukan&amp;hellip;
Sadar atau tidak, kartu kredit telah membuat anda terbiasa berhutang sehingga menganggap sepele perkara hutang&amp;hellip;
Coba renungkan&amp;hellip;
Beli pakaian&amp;hellip; gesek kartu
Beli gadget&amp;hellip; gesek kartu
Beli obat&amp;hellip; gesek kartu
Beli motor, mobil, rumah&amp;hellip; kredit juga&amp;hellip;
Sudah begitu, beli bensin, bayar listrik, telepon, bayar uang sekolah anak juga pakai kartu kredit&amp;hellip; yang lebih parah&amp;hellip; sampai makanpun anda bayarnya pakai kartu kredit&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doakan Dia Dalam Diam</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/doakan-dia-dalam-diam/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/doakan-dia-dalam-diam/</guid>
      <description>Rasulullah -shallallahu alaihi wasallam- bersabda:
دعوة المرء المسلم لأخيه بظهر الغيب مستجابة،عند رأسه ملك موكل، كلما دعا لأخيه بخير؛قال الملك الموكل به: آمين ولك بمثل
“Doa seorang muslim untuk saudaranya (sesama muslim) tanpa sepengetahuannya adalah doa mustajabah. Di atas kepalanya ada malaikat yang telah diutus. Sehingga setiap kali dia mendoakan kebaikan untuk saudaranya, maka malaikat yang diutus tersebut akan mengucapkan, “Amin dan kamu juga akan mendapatkan hal yang sama.” (HR. Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kiat Berhenti Dari Ghibah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kiat-berhenti-dari-ghibah/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kiat-berhenti-dari-ghibah/</guid>
      <description>Abdullah bin Wahb -rahimahullah- berkata:
جعلت على أن أصوم يوما إن اغتبت أحدا فهان علي الصوم فجعلت على نفسي درهم صدقة فأمسكت .
Aku pernah mengharuskan puasa sehari pada diriku bila aku menggunjing orang lain. Hanya saja puasa menjadi sesuatu yang mudah bagiku.
Lalu akupun mensyaratkan pada diriku agar bersedekah dengan sekeping dirham (setiap kali menggunjing orang lain). Akhirnya akupun benar-benar berhenti (dari ghibah).
(Siyarus Salaf: 1134)
Imam Bukhori pernah mengatakan,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kata Guruku</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kata-guruku/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kata-guruku/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Bila hati kita tak lagi tersentuh dengan lantunan Al Qur&amp;rsquo;an, maka jadilah orang pertama dalam mentakziaihi diri&amp;rdquo;
(Prof.DR Anis Thahir Al Andunisy - hafidzahullah -)
Catatan:
Manusia dianggap mati bila hatinya mati, sekalipun raganya dalam kondisi sehat bugar. Karena kehidupan yang sesungguhnya adalah kehidupan hati, bukan kehidupan raga.
 Madinah 15 Dzulqa&amp;rsquo;dah 1435 H
ACT EL-Gharantaly</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bisikkan Dalam Sujudumu</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/bisikkan-dalam-sujudumu/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/bisikkan-dalam-sujudumu/</guid>
      <description>Allah tau ada perih yang kau sembunyikan. Ada kata duka yang tak bisa kau ungkapkan. Ada kesedihan yang tak seorangpun melihatnya darimu.
Sejenak angkatlah kepalamu. Jangan biarkan dirimu larut dalam kesedihan. Engkau punya Allah sebagai tempatmu mengadu. Dan pertolongan-Nya begitu dekat. Kau hanya perlu berbisik dalam sujud. Karena saat itu adalah masa di mana engkau dan Dia begitu dekat.
Rasulullah shallallahu alaihi wasallam bersabda:
&amp;quot; أَقْرَبُ مَا يَكُونُ الْعَبْدُ مِنْ رَبِّهِ -عَزَّ وَجَل-َّ وَهُوَ سَاجِدٌ ، فَأَكْثِرُوا الدُّعَاءَ &amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Untuk Hati Yang Lalai</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/untuk-hati-yang-lalai/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/untuk-hati-yang-lalai/</guid>
      <description>عَلَيْكَ بِتَقْوَى اللهِ إِنْ كُنْتَ غَافِلاً # يَأْتِيْكَ بِالْأَرْزَاقِ مِنْ حَيْثُ لاَتَدْرِيْ
Bertakwalah kepada Allah bila kamu lalai. Niscaya dia memberimu rezeki dari jalan yang tidak kamu ketahui.
فَكَيْفَ تَخَافُ الْفَقْرَ وَاللهُ رَازِقًا # فَقَدْ رَزَقَ الطَّيْرَ وَالْحُوْتَ فِى الْبَحْرِ
Bagaimana bisa kamu takut kefakiran, padahal Allah Maha Pemberi rezeki. Sungguh., Dia telah memberi rezeki kepada burung dan ikan di lautan luas.
وَمَنْ ظَنَّ أَنَّ الرِّزْقَ يَأْتِيْ بِقُوَّةٍ # مَا أَكَلَ الْعُصْفُوْرُ شَيْئًا مَعَ النَّسْرِ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iqtirah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/ketika-engkau-membantu-seorang-fakir-di-hadapan-anakmu/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/ketika-engkau-membantu-seorang-fakir-di-hadapan-anakmu/</guid>
      <description>Ketika engkau membantu seorang fakir di hadapan anakmu, itu jauh lebih baik ketimbang ribuan pelajaran tentang sedekah.
Ketika engkau membuang sampah pada tempatnya, itu jauh lebih berarti ketimbang ratusan khutbah tentang kebersihan.
Ketika engkau melaksanakan sholat tepat di awal waktu, itu lebih mendidik ketimbang ratusan ceramah tentang kedisiplinan.
Ketika engkau meletakkan beberapa botol air mineral di depan masjid, itu jauh lebih berharga ketimbang ribuan seminar tentang kemanusiaan.
Didiklah anak-anakmu dengan qudwah (keteladanan), bukan dengan sekedar teori.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renungan Tentang Rezeki</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/renungan-tentang-rezeki/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/renungan-tentang-rezeki/</guid>
      <description>Rezeki itu tidak terbatas pada harta dan makanan, rezeki Allah itu luas. Bisa jadi rezeki itu berupa teman yg sholih.
Atau pikiran yang tenang dan rileks.
Atau tidur yang nyenyak.
Atau tempat bernaung yang membutmu tidak butuh pada orang lain dan terhina.
Atau berupa pemandangan yg menyejukkan hati dan mengubah moodmu.
Atau berupa seseorang yg mencintaimu dan bersabar atas segala kesalahanmu.
Atau berupa kata-kata indah yang engkau baca.
Atau berupa kasih sayang ibu dan ayah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/marah-awalnya-adalah-kegilaan-dan-akhirnya-adalah-penyesalan/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/marah-awalnya-adalah-kegilaan-dan-akhirnya-adalah-penyesalan/</guid>
      <description>Pepatah arab mengatakan:
الغضب، أوله جنون و آخره ندم
&amp;ldquo;Marah.. Awalnya adalah kegilaan dan akhirnya adalah penyesalan.&amp;rdquo;
Namun terkadang ia menjadi bahasa kerinduan dan cinta bagi sebagian orang.
Bila harus marah, maka jangan lupa membaca do&amp;rsquo;a ini:
اللهم إنى أَسْأَلُكَ كَلِمَةَ الْحَقِّ فِي الْغَضَبِ وَالرِّضَى
(Allahumma inni as-aluka kalimatalhaqq filghadhabi warridhaa)
“Ya Allah&amp;hellip; Aku memohon kepada-Mu perkataan yang benar pada saat marah dan ridha”
(HR. Ahmad: IV/264)
Agar tak ada dusta, ketidakadilan, dan kata-kata kotor saat emosi memuncak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waqfah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/di-antara-manusia-yang-paling-dzolim/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/di-antara-manusia-yang-paling-dzolim/</guid>
      <description>Di antara manusia yang paling dzolim adalah seseorang yang membiarkan sahabatnya melakukan perbuatan yang bisa merugikan akhiratnya. Ia tak mau menasihatinya karena takut bila nasehat akan merusak persahabatannya.
 Madinah 23-01-1437 H
ACT El-Gharantaly</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 Shafar 1437 H</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/1-shafar-1437-h/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/1-shafar-1437-h/</guid>
      <description>Alangkah ruginya bila tak ada yang berubah dalam hidup kita kecuali tanggalnya saja.
Allah azza wa jalla berfirman:
يا أَيُّهَا الَّذينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ وَ لْتَنْظُرْ نَفْسٌ ما قَدَّمَتْ لِغَدٍ وَ اتَّقُوا اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ خَبيرٌ بِما تَعْمَلُونَ
Hai orang- orang yang beriman, bertakwalah kepada Allah dan hendaklah setiap diri memperhatikan apa yang telah diperbuatnya untuk hari esok (akhirat) , dan bertakwalah kepada Allah, sesungguhnya Allah Maha Mengetahui apa yang kamu kerjakan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 Buku Ini Layak Jadi Bacaan Keluarga Anda</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/10-buku-rekomendasi/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/10-buku-rekomendasi/</guid>
      <description>Tafsir As-Sa&amp;rsquo;di (Tafsir) karya Abdurrahman As-Sa&amp;rsquo;di Tafsir Ibnu Katsir Atau ringkasan Ahmad Syakir yang berjudul Umdah At-Tafsir (Tafsir) Al-Qaul Al-Mufid Fi Syarh Kitab At-Tauhid karya Ibnu Utsaimin (Aqidah) Syarh Al-Arbain An-Nawawiyah karya Ibnu Utsaimin (Hadist) Syarh Riyadh As-Shalihin karya Ibn Utsaimin (Hadits) Al-Wajiz Fi Fiqhi As-Sunnah Wa Al-Kitab Al-Aziz (Fiqih) karya Abdul Adzim Badawi Zaadul Maad karya Ibnul Qayyim Minhaj Al-Qashidin (Adab &amp;amp; Tazkiyah An-Nafs) karya Ibnu Qidamah Ar-Rahiq Al-Makhtum karya Al-Mubarakfury (Sejarah) Shuwar Min Hayaat As-Shahabah wa At-Tabiin karya Raf&amp;rsquo;at Al-Baasya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masa Depan Yang Sesungguhnya</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/masa-depan-yang-sesungguhnya/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/masa-depan-yang-sesungguhnya/</guid>
      <description>Syaikh Ali Mustafa Thantawi mengatakan:
&amp;ldquo;Aku pernah duduk di bangku sekolah dasar demi masa depan. Kemudian aku belajar di jenjang SMP juga demi masa depan.
Setelah itu mereka mengatakan, &amp;ldquo;Lanjutkan lagi ke jenjang SMA demi masa depan&amp;rdquo;
Setelah lulus SMA mereka mengatakan, &amp;ldquo;Demi masa depan, lanjutkan lagi hingga sarjana&amp;rdquo;.
Setelah meraih gelar sarjana mereka mengatakan, &amp;ldquo;Carilah pekerjaan demi masa depan.
Setelah aku bekerja mereka mengatakan, &amp;ldquo;Menikahlah demi masa depan&amp;rdquo;.
Setelah menikah, mereka mengatakan, &amp;ldquo;Segeralah punya momongan demi masa depan&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keajaiban Doa</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/hakim-di-wilayah-syam/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/hakim-di-wilayah-syam/</guid>
      <description>Syaikh Ali Musthafa Thantawi mengisahkan:
Dahulu, aku menjabat sebagai hakim di wilayah Syam. Di suatu senja, aku dan beberapa kawan pergi menikmati sejuknya malam. Namun tiba-tiba aku merasakan pernafasanku begitu sesak. Akupun pamit kepada kawan-kawan untuk pulang. Akan tetapi mereka meminta supaya aku tetap ikut bersama mereka. Aku sampaikan bahwa aku tidak bisa menemani mereka lagi. Aku ingin pulang dan mencari hawa yang baik.
Aku menyusuri gelapnya malam yang baru saja dihantarkan senja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suatu Malam Di Bawah Langit Zurich</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/suatu-malam-di-bawah-langit-zurich/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/suatu-malam-di-bawah-langit-zurich/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Dan setiap yang bukan untuk Allah, maka akan sia-sia.&amp;ldquo;⠀
⠀
Malam ini cuaca kota Zurich cukup dingin, sambil menunggu bus yang akan membawa kami ke kota Wina, saya menyortir koin-koin yang akan dikoleksi. Saya prioritaskan koin dengan tahun cetakan tertua, kebetulan dalam beberapa tahun ini saya sedang senang-senangnya mengoleksi koin-koin tua dari berbagai negara.
Tiba-tiba temen saya bertanya, &amp;ldquo;Kamu masih punya sisa koin Franc ga..? Kita habiskan di sini untuk membeli bekal perjalanan nanti, lagipula cuaca sangat dingin, kita butuh kopi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
