<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>tadabbur on ACT-Elgharantaly</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/categories/tadabbur/</link>
    <description>Recent content in tadabbur on ACT-Elgharantaly</description>
    <image>
      <url>https://elgharantaly.github.io/photo.webp</url>
      <link>https://elgharantaly.github.io/photo.webp</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/categories/tadabbur/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>21 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/21-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/21-ramadan-1442/</guid>
      <description>Allah Ta’ala berfirman: Dan sembahlah Tuhanmu sampai datang kepadamu yang diyakini (ajal).
al-Hijr: 99</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/30-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/30-ramadan-1442/</guid>
      <description>“Dan hendaklah kamu menggenapkan hitungan (hari Ramadan), dan hendaklah kamu mengagungkan Allah (dengan bertakbir) atas petunjuk-Nya yang diberikan kepadamu, supaya kamu bersyukur.”
(Q.s. Al-Baqarah:185)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/18-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/18-ramadan-1442/</guid>
      <description>“&amp;hellip;. Agar kamu bertakwa.”
QS: 02: 183</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‎12 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/12-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/12-ramadan-1442/</guid>
      <description>Allah berfirman;
وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّكَ يَضِيقُ صَدْرُكَ بِمَا يَقُولُونَ
“Dan Kami sungguh-sungguh mengetahui, bahwa dadamu menjadi sempit disebabkan apa yang mereka ucapkan.”
al-Hijir: 97</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/10-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/10-ramadan-1442/</guid>
      <description>Allah berfirman; “Yaitu beberapa hari tertentu.”
QS: al-Baqarah: 184</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/7-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/7-ramadan-1442/</guid>
      <description>Allah berfirman: “Bacalah kitab catatan amalmu, cukuplah dirimu sendiri pada hari ini sebagai penghitung atas dirimu.&amp;quot;
Al-Isra’ 14</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teladan Sang Rasul</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/at-taubah-128/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/at-taubah-128/</guid>
      <description>“Sungguh, telah datang kepadamu seorang rasul dari kaummu sendiri, berat terasa olehnya penderitaan yang kamu alami, (dia) sangat menginginkan (keimanan dan keselamatan) bagimu, penyantun dan penyayang terhadap orang-orang yang beriman”.
(at-Taubah: 128)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berlaku-adil/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berlaku-adil/</guid>
      <description>Allah azza wa jalla berfirman:
&amp;ldquo;Dan janganlah sekali-kali kebencianmu terhadap sesuatu kaum, mendorong kamu untuk berlaku tidak adil. Berlaku adillah, karena adil itu lebih dekat kepada takwa&amp;rdquo;
Ibnu Sirin -rahimahullah- mengatakan:
&amp;ldquo;Merupakan bentuk kezaliman terhadap saudaramu apabila engkau menyebutkan hal paling buruk dari apa yang engkau ketahui tentangnya, sementara (disaat yang sama) engkau menyembunyikan kebaikannya.&amp;rdquo;
(Shifah As-Shafwah)
 Madinah 24 Dzulhijjah 1436 H
ACT El-Gharantaly</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dari Pemuda Kahfi Kita Belajar</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kisah-pemuda-kahfi/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kisah-pemuda-kahfi/</guid>
      <description>Kisah Pemuda Kahfi adalah kisah tentang sekumpulan pemuda muslim yang hidup di negeri kafir. Mereka bertekad hijrah untuk mempertahankan agama. Ini dilakukan setelah mereka mendakwahi kaumnya lalu mendapatkan penolakan, tekanan, dan intimidasi.
Kemudian Allah melindungi dan mejaga mereka dengan membuat mereka tertidur di dalam gua selama 309 tahun. Saat mereka terbangun, mereka mendapati kaumnya telah berubah. Negeri tempat tinggal mereka dahulu menjadi negeri yang beriman.
Allah azza wa jalla menjadikan bangunnya mereka setelah tidur panjang sebagai tanda kesempurnaan dan kekuasaan-Nya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Luqman Ayat 12</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-luqman-ayat-12/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-luqman-ayat-12/</guid>
      <description>Allah Ta’ala berfirman,
وَلَقَدْ آَتَيْنَا لُقْمَانَ الْحِكْمَةَ أَنِ اشْكُرْ لِلَّهِ وَمَنْ يَشْكُرْ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِ وَمَنْ كَفَرَ فَإِنَّ اللَّهَ غَنِيٌّ حَمِيدٌ
“Dan sesungguhnya telah Kami berikan hikmah kepada Lukman, yaitu: “Bersyukurlah kepada Allah. Dan barangsiapa yang bersyukur (kepada Allah), maka sesungguhnya ia bersyukur untuk dirinya sendiri; dan barangsiapa yang tidak bersyukur, maka sesungguhnya Allah Maha Kaya lagi Maha Terpuji”.(QS. Lukman: 12)
Cukup banyak tafsiran para ulama mengenai kata hikmah pada ayat ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Muhammad Ayat 1-3</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-muhammad-ayat-1-3/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-muhammad-ayat-1-3/</guid>
      <description>Allah azza wa jalla berfirman:
الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ أَضَلَّ أَعْمَالَهُمْ (1) وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَآمَنُوا بِمَا نزلَ عَلَى مُحَمَّدٍ وَهُوَ الْحَقُّ مِنْ رَبِّهِمْ كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ وَأَصْلَحَ بَالَهُمْ (2) ذَلِكَ بِأَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا اتَّبَعُوا الْبَاطِلَ وَأَنَّ الَّذِينَ آمَنُوا اتَّبَعُوا الْحَقَّ مِنْ رَبِّهِمْ كَذَلِكَ يَضْرِبُ اللَّهُ لِلنَّاسِ أَمْثَالَهُمْ (3) }
Orang-orang yang kafir dan menghalang-halangi(manusia) dari jalan Allah, Allah menghapus perbuatan-perbuatan mereka. Dan orang-orang yang beriman (kepada Allah) dan mengerjakan amal-amal yang saleh serta beriman (pula) kepada apa yang diturunkan kepada Muhammad dan itulah yang hak dari Tuhan mereka, Allah menghapuskan kesalahan-kesalahan mereka dan memperbaiki keadaan mereka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Ali Imran Ayat 1</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-ali-imran-ayat-1/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-ali-imran-ayat-1/</guid>
      <description>Mari buka Mushaf masing-masing. Tepatnya pada Surah Ali Imran ayat:1
Allah azza wa jalla berfirman:
وَاعْتَصِمُواْ بِحَبْلِ اللّهِ جَمِيعاً وَلاَ تَفَرَّقُواْ وَاذْكُرُواْ نِعْمَتَ اللّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَاء فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِ إِخْوَاناً وَكُنتُمْ عَلَىَ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ النَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَلِكَ يُبَيِّنُ اللّهُ لَكُمْ آيَاتِهِ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُون
&amp;ldquo;Dan berpeganglah kalian kepada tali (agama) Allah, dan janganlahkalian bercerai-berai, dan ingatlah akan nikmat Allah kepada kalian ketika kalian dahulu (masa Jahiliah) bermusuh-musuhan, maka Allah menjinakkan antara hati kalian, lalu menjadilah kalian karena nikmat Allah orang-orang yang bersaudara, dan kalian telah berada di tepi jurang neraka, lalu Allah menyelamatkan kalian darinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Shaad Ayat 29</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-shaad-ayat-29/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-shaad-ayat-29/</guid>
      <description>Mari buka Mushaf masing-masing. Tepatnya pada Surah Shaad ayat: 29.
Allah azza wa jalla berfirman:
كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ إِلَيْكَ مُبَارَكٌ لِيَدَّبَّرُوا آيَاتِهِ وَلِيَتَذَكَّرَ أُولُو الألْبَابِ (ص:٢٩)
Ini adalah sebuah kitab yang Kami turunkan kepadamu penuh dengan berkah supaya mereka mentadabbur ayat-ayatNya dan supaya mendapat pelajaran orang-orang yang mempunyai fikiran.
Jika seseorang ingin mendapatkan mutiara dari dasar lautan, tapi hanya berdiri di tepi pantai, menikmati pasir putih, nyanyian burung camar, debur ombak dan sepoinya angin tepi pantai, kira-kira kapan dia akan mendapatkan mutiara dan berapa banyak yang didapatnya?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Saba Ayat 34-35</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-saba-ayat-34-35/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-saba-ayat-34-35/</guid>
      <description>Mari buka Mushaf masing-masing, tepatnya pada Surah Saba ayat ke 34-35
Allah azza wa jalla berfirman yang artinya:
وَمَا أَرْسَلْنَا فِي قَرْيَةٍ مِنْ نَذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَا إِنَّا بِمَا أُرْسِلْتُمْ بِهِ كَافِرُونَ
وَقَالُوا نَحْنُ أَكْثَرُ أَمْوَالًا وَأَوْلَادًا وَمَا نَحْنُ بِمُعَذَّبِينَ
&amp;ldquo;Dan Kami tidak mengutus kepada suatu negeri seorang pemberi peringatanpun, melainkan orang-orang yang hidup mewah di negeri itu berkata: &amp;ldquo;Sesungguhnya kami mengingkari apa yang kamu diutus untuk menyampaikannya&amp;rdquo;. Dan mereka berkata: &amp;ldquo;Kami lebih banyak mempunyai harta dan anak-anak (daripada kamu) dan kami sekali-kali tidak akan diazab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Ad-Dzariyat Ayat 22-23</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-ad-dzariyat-ayat-22-23/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-ad-dzariyat-ayat-22-23/</guid>
      <description>Mari buka Mushaf masing-masing, tepatnya pada Surah AL-Dzariyat; 22-23)
Allah azza wa jalla berfirman:
السَّمَاءِ رِزْقُكُمْ وَمَا تُوعَدُونَ
فَوَرَبِّ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ إِنَّهُ لَحَقٌّ مِثْلَ مَا أَنَّكُمْ تَنْطِقُونَ.
Dan di langit terdapat (sebab-sebab) rezekimu dan terdapat (pula) apa yang dijanjikan kepadamu. Maka demi Tuhan langit dan bumi, sesungguhnya yang dijanjikan itu adalah benar-benar (akan terjadi) seperti perkataan yang kamu ucapkan. (QS: Al-Dzariyat; 22-23)
Di dalam Al-Qur’an belum pernah ada satu ayat pun yang menggunakan ta’kid (penegasan) yang sedemikian kuat melebihi ayat rizki ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Al-Ahzab</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-al-ahzab/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-al-ahzab/</guid>
      <description>Mari buka Mushaf masing-masing, tepatnya pada Surah Al-Ahzab ayat: 45-46
Allah azza wa jalla berfirman:
يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ إِنَّا أَرْسَلْنَاكَ شَاهِدًا وَمُبَشِّرًا وَنَذِيرًا. وَدَاعِيًا إِلَى الَّهِ بِإِذْنِهِ وَسِرَاجًا مُنِيرًا
&amp;ldquo;Hai Nabi sesungguhnya kami mengutusmu untuk jadi saksi, dan pembawa kabar gembira dan pemberi peringatan, dan untuk jadi penyeru kepada Agama Allah dengan izin-Nya dan untuk jadi cahaya yang menerangi. (QS:Al-Ahzab ayat: 45-46)
Sebelum nabi Muhammad, tiada kenabian yang bersifat universal bagi seluruh manusia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Al-A&#39;raf Ayat 55-57</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-al-araf-ayat-55-57/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-al-araf-ayat-55-57/</guid>
      <description>Mari buka Mushaf masing-masing. Tepatnya pada Surah Al-A&amp;rsquo;raf ayat ke 55-57
Sepanjang hidupnya manusia akan mengalami kebahagiaan dan kesedihan, keberhasilan dan kegagalan. Mereka pasti membutuhkan pertolongan, rezeki dan taufiq Allah agar terhindar dari keburukan dan selalu diliputi oleh kebaikan. Karenanya Al-Qur’an menyeru agar manusia berdo&amp;rsquo;a kepada Rabb-nya.
Allah azza wa jalla berfirman yang artinya:
&amp;ldquo;Berdoalah kepada Tuhanmu dengan berendah diri dan suara yang lembut. Sesungguhnya Allah tidak menyukai orang-orang yang melampaui batas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Yunus Ayat 1-10</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-yunus-ayat-1-10/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-yunus-ayat-1-10/</guid>
      <description>Mari buka Mushaf masing-masing, tepatnya pada Surah ke 10 Yunus ayat: 1-10.
Allah azza wa jalla berfirman yang artinya:
Sesungguhnya orang-orang yang beriman dan mengerjakan amal-amal saleh, mereka diberi petunjuk oleh Tuhan mereka karena keimanannya, di bawah mereka mengalir sungai-sungai di dalam surga yang penuh kenimatan. Doa mereka di dalamnya ialah: &amp;ldquo;Subhanakallahumma&amp;rdquo;, dan salam penghormatan mereka ialah: &amp;ldquo;Salam&amp;rdquo;. Dan penutup doa mereka ialah: &amp;quot;Alhamdulillaahi Rabbil aalamin.&amp;quot; (QS: Yunus: 9-10)
Sahabat fillah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Al-Fajr Ayat 15-16</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-al-fajr-ayat-15-16/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-al-fajr-ayat-15-16/</guid>
      <description>Mari buka Mushaf masing-masing, tepatnya pada Surah Al-Fajr ayat: 15-16.
Allah azza wa jalla berfirman yang artinya,
“Adapun manusia apabila Tuhannya mengujinya lalu Dia dimuliakan-Nya dan diberi-Nya kesenangan, Maka Dia akan berkata: “Tuhanku telah memuliakanku”. Adapun bila Tuhannya mengujinya lalu membatasi rizkinya Maka Dia berkata: “Tuhanku menghinakanku“. (QS. Al Fajr: 15-16)
Kebanyakan manusia terpedaya oleh kejayaan mereka hari ini. Mereka tidak sadar bahwa kejayaan maupun kesusahan merupakan ujian yang ditampakan Allah atas diri mereka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Al-Taghabun</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-al-taghabun/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-al-taghabun/</guid>
      <description>Seperti biasa, mari buka Mushaf masing-masing, tepatnya pada Surah ke 64 (Al-Taghabun) ayat: 1-3
Allah azza wa jalla berfirman yang artinya: &amp;ldquo;Senantiasa bertasbih kepada Allah apa yang di langit dan apa yang di bumi; hanya Allahlah yang mempunyai semua kerajaan dan semua puji-pujian; dan Dia Maha Kuasa atas segala sesuatu. (Al-Taghabun: 1)
Ayat ini mengabarkan pada kita bahwa Alam semesta dan seluruh yang ada dalamnya mengetahui bahwa seluruh eksistensinya berasal dari Allah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Al-Insyiqoq </title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-al-insyiqoq-/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-al-insyiqoq-/</guid>
      <description>Mari buka Mushaf masing-masing, tepatnya pada Surah ke 84 Al-insyiqoq ayat: 6-12
Allah azza wa jalla berfirman yang artinya: “Hai manusia, sesungguhnya kamu telah bekerja dengan sungguh-sungguh menuju Tuhanmu, maka pasti kamu akan menemui-Nya” (QS. 84: 6)
Dunia adalah tempat untuk bekerja, memenuhi kewajiban serta menghadapi ujian yang kadang melelahkan. Sementara akhirat adalah tempat untuk bertanggung jawab.
Dunia juga merupakan tempat untuk memilih. Lihatlah dihadapanmu, jalan mana yang akan kau tempuh?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur Surah Al-Insan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-al-insan/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/tadabbur-surah-al-insan/</guid>
      <description>Allah azza wa jalla berfirman:
هَلْ أَتَىٰ عَلَى الْإِنْسَانِ حِينٌ مِنَ الدَّهْرِ لَمْ يَكُنْ شَيْئًا مَذْكُورًا
Bukankah telah datang atas manusia satu waktu dari masa, sedang dia ketika itu belum merupakan sesuatu yang dapat disebut?
إِنَّا خَلَقْنَا الْإِنْسَانَ مِنْ نُطْفَةٍ أَمْشَاجٍ نَبْتَلِيهِ فَجَعَلْنَاهُ سَمِيعًا بَصِيرًا
Sesungguhnya Kami telah menciptakan manusia dari setetes mani yang bercampur yang Kami hendak mengujinya (dengan perintah dan larangan), karena itu Kami jadikan dia mendengar dan melihat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ikhlas, Bab Yang Tak Pernah Usai</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/ikhlas-bab-yang-tak-pernah-usai/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/ikhlas-bab-yang-tak-pernah-usai/</guid>
      <description>Allah azza wa jalla berfirman:
وَلَا تَمْنُنْ تَسْتَكْثِرُ
&amp;ldquo;Dan janganlah kamu memberi (dengan maksud) memperoleh (balasan) yang lebih banyak&amp;rdquo;
(QS: Al-Mudatsir: 6)
Seorang atasan yang baru saja membantu bawahannya keluar dari kesulitan hidup terlihat kesal, rupanya ia tak mendapat perlakuan yang istimewa dari bawahannya.
Seorang konglomerat yang selalu mendermakan hartanya di jalan dakwah terlihat bermuram durja. Rupanya kehadirannya tak begitu diapresiasi.
Seorang da&amp;rsquo;i yang siang malam berdakwah di jalan Allah terlihat begitu jengkel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ujian Untuk Menginsafkan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/ujian-untuk-menginsafkan/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/ujian-untuk-menginsafkan/</guid>
      <description>Allah azza wa jalla berfirman:
وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا إِلَىٰ أُمَمٍ مِنْ قَبْلِكَ فَأَخَذْنَاهُمْ بِالْبَأْسَاءِ وَالضَّرَّاءِ لَعَلَّهُمْ يَتَضَرَّعُونَ
&amp;ldquo;Dan sesungguhnya Kami telah utuskan Rasul-rasul kepada umat-umat yang dahulu daripadamu (lalu mereka mendustakannya), maka Kami timpakan mereka dengan keburukan dan penyakit, supaya mereka kembali berdoa (kepada Kami) dangan merendah diri (serta insaf dan bertaubat)&amp;rdquo; (Surah al-An&amp;rsquo;am 42)
Di antara hal yang perlu difahami oleh setiap muslim adalah, &amp;ldquo;tidaklah Allah menetapkan (menakdirkan) sesuatu melainkan dibalik takdir tersebut terdapat hikmah yang agung, diketahui ataupun tidak hikmah tersebut&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/allah-menjadikan-kasih-sayang-di-antara-mereka/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/allah-menjadikan-kasih-sayang-di-antara-mereka/</guid>
      <description>Allah azza wa jalla berfirman:
وَإِنْ يُرِيدُوا أَنْ يَخْدَعُوكَ فَإِنَّ حَسْبَكَ اللَّهُ ۚ هُوَ الَّذِي أَيَّدَكَ بِنَصْرِهِ وَبِالْمُؤْمِنِينَ *
وَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ ۚ لَوْ أَنْفَقْتَ مَا فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا مَا أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ وَلَٰكِنَّ اللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ ۚ إِنَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ
Artinya:
&amp;ldquo;Dan jika mereka bermaksud menipumu, maka sesungguhnya cukuplah Allah (menjadi pelindungmu). Dialah yang menguatkanmu dengan pertolongan-Nya dan orang-orang mukmin. Dan Dialah Allah yang mempersatukan hati mereka (orang-orang yang beriman).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Potret Kebesaran Jiwa</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/potret-kebesaran-jiwa/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/potret-kebesaran-jiwa/</guid>
      <description>Ibnu Hazm -rahimahullah- mengatakan:
&amp;ldquo;Tak ada yang lebih berat bagiku dari sebuah pengkhianatan. Namun sungguh, aku tak pernah membiarkan diriku berfikir untuk mencelakai seseorang yang pernah bersalah padaku, sebesar apapun kesalahan dan dosanya tersebut.&amp;rdquo;
(Rasaail Ibnu Hazm: 1/210)
Catatan:
Pemilik jiwa besar akan memilih memberi maaf saat ia mampu melampiaskan amarah. Tak heran bila surga seluas langit dan bumi dijanjikan Allah untuk mereka.
Allah azza wa jalla berfirman:
وَسَارِعُوا إِلَى مَغْفِرَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا السَّمَوَاتُ وَالْأَرْضُ أُعِدَّتْ لِلْمُتَّقِينَ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 Shafar 1437 H</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/1-shafar-1437-h/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/1-shafar-1437-h/</guid>
      <description>Alangkah ruginya bila tak ada yang berubah dalam hidup kita kecuali tanggalnya saja.
Allah azza wa jalla berfirman:
يا أَيُّهَا الَّذينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ وَ لْتَنْظُرْ نَفْسٌ ما قَدَّمَتْ لِغَدٍ وَ اتَّقُوا اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ خَبيرٌ بِما تَعْمَلُونَ
Hai orang- orang yang beriman, bertakwalah kepada Allah dan hendaklah setiap diri memperhatikan apa yang telah diperbuatnya untuk hari esok (akhirat) , dan bertakwalah kepada Allah, sesungguhnya Allah Maha Mengetahui apa yang kamu kerjakan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
