<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>taammulaat on ACT-Elgharantaly</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/categories/taammulaat/</link>
    <description>Recent content in taammulaat on ACT-Elgharantaly</description>
    <image>
      <url>https://elgharantaly.github.io/photo.webp</url>
      <link>https://elgharantaly.github.io/photo.webp</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/categories/taammulaat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Taammulaat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/andai-manusia-saling-mengasihi/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/andai-manusia-saling-mengasihi/</guid>
      <description>Andai manusia saling mengasihi, tentu tidak akan ada yang kelaparan, tertipu atau teraniaya.
Setiap kelopak mata akan kering dari tetesan air mata, dan tubuh akan berbaring tenang dalam peraduannya.
Kasih sayang menghapuskan duka di tengah manusia sebagaimana waktu subuh yang datang menghapuskan gelapnya malam.
Allah tidak menciptakan manusia untuk menyempitkan rezekinya.
Tidak pula membiarkannya di tengah manusia hingga mati kelaparan.
Tetapi dengan hikmah-Nya Allah menciptakan manusia dengan segala yang ada di atas hamparan bumi dan dibawah naungan langit untuk bisa mencukupi keperluannya dan memenuhi kebutuhannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manusia Memang Begitu, Kawan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/manusia-memang-begitukawan/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/manusia-memang-begitukawan/</guid>
      <description>Barulah tadi malam, dalam suasana hangat seusai makan malam, ia tertegun melihat tawa riang putra-putrinya di ruang keluarga, bercanda ria tanpa beban. Sejenak ia tertunduk muram, ia sadar bahwa nafkah yang ia berikan kepada mereka selama ini tidak halal. Uang panas itu mengalir lancar ke dalam rekeningnya. Banyak proposal proyek-proyek idak sah yang ia kabulkan. Sejenak ia termenung, menyesal dan mengikrarkan dalam hati untuk meninggalkan semua yang telah ia perbuat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taammulaat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kita-tak-pernah-tau-amalan-yang-mana-yang-akan-membawa-kita-ke-surga/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kita-tak-pernah-tau-amalan-yang-mana-yang-akan-membawa-kita-ke-surga/</guid>
      <description>Sahabat..
&amp;ldquo;Kita tak pernah tau amalan yang mana yang akan membawa kita ke surga. Mungkin saja amalan itu adalah sedekah yang kita berikan begitu saja. Atau dua rakaat sholat yang pernah kita lakukan dengan penuh khusyuk.
Atau senyum tulus yang pernah kita torehkan untuk saudara kita. Atau kemaafan yang kita beri sebelum merebahkan badan dimalam hari. Atau karena untaian tasbih yang pernah terucap disaat lelah. Atau bisa jadi karena setitik air mata yang menetes karena penyesalan terhadap dosa yang pernah dilakukan di masa silam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renungan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/separoh-hidup-ini-adalah-nikmat-separohnya-lagi-adalah-ujian-/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/separoh-hidup-ini-adalah-nikmat-separohnya-lagi-adalah-ujian-/</guid>
      <description>Separoh hidup ini adalah nikmat, separohnya lagi adalah ujian, diantara keduanya itu manusia memetik pahala atau menuai dosa.
Nikmat membutuhkan syukur, ujian membutuhkan kesabaran, sementara dosa membutuhkan istigfar dan taubat.
Bila ketiga hal tersebut terkumpul pada diri seorang mukmin, maka ia pasti meraih bahagia.
Rasulullah -shallallahu alaihi wasaallam bersabda:
عَجَبًا لِأَمْرِ الْمُؤْمِنِ إِنْ أَمَرَهُ كُلَّهُ خَيْرٌ وَلَيْسَ ذَاكَ لِأَحَدٍ إِلاَّ لِلْمُؤْمِنِ إِنْ أَصَابَتْهُ سَرَّاءٌ شَكَرَ فَكَانَ خَيْرًا لَهُ وَإِنْ أَصَابَتْهُ ضَرَّاءٌ صَبَرَ فَكاَنَ خَيْرًا لَهُ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hidup Ini Bagaikan Mawar</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/hidup-ini-bagaikan-mawar/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/hidup-ini-bagaikan-mawar/</guid>
      <description>Hidup ini bagaikan mawar. Di dalamnya ada keindahan yang membuatmu bahagia, dan ada duri yang kadang membuatmu terluka.
Yakinilah. Apa yang telah ditakdirkan untukmu pasti akan kau raih walaupun engkau lemah. Dan apa yang ditakdirkan untuk selainmu, maka kau takkan bisa meraihnya dengan segala kekuatanmu”
Tak ada yang sempurna selain Allah. Jadi, berhentilah menuntut kesempurnaan dari orang lain.
Tak usah bersedih bila kebaikanmu tidak dihargai. Karena bila penduduk bumi tidak menghargaimu, maka ada Allah yang akan memberkatimu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
