<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>berbagi ramadan on ACT-Elgharantaly</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/categories/berbagi-ramadan/</link>
    <description>Recent content in berbagi ramadan on ACT-Elgharantaly</description>
    <image>
      <url>https://elgharantaly.github.io/papermod-cover.png</url>
      <link>https://elgharantaly.github.io/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/categories/berbagi-ramadan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bberbagi Ramadan 11 - Tidurnya Orang Yang Berpuasa Ibadah, Benarkah?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-11/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-11/</guid>
      <description>Memang terdapat sebuah riwayat yang mengatakan
نَوْمُ الصَّائِمِ عِبَادَةٌ ، وَصُمْتُهُ تَسْبِيْحٌ ، وَدُعَاؤُهُ مُسْتَجَابٌ ، وَعَمَلُهُ مُضَاعَفٌ
“Tidurnya orang yang berpuasa adalah ibadah. Diamnya adalah tasbih. Do’anya mustajab. Pahala amalannya pun akan dilipatgandakan.”
Akan tetapi riwayat tersebut lemah, bahkan sebagian ulama menilainya palsu sehingga tidak bisa dijadikan hujjah.
Namun apakah makna yang terkandung dalam riwayat diatas sepenuhnya salah..?
Meskipun kita sepakat bahwa riwayat diatas lemah dari sisi penisbatannya kepada nabi shallallahu alaihi wasallam, namun maknanya dapat dibawa pada makna yang sohih.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 10 - Celaka! Sungguh Celaka!</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-10/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-10/</guid>
      <description>Suatu ketika Rasulullah shallallahu alaihi wasallam bersabda:
“Sesungguhnya Jibril (‘Alaihissalam) telah membisikkan (doa) kepadaku. Dia berkata, ‘‘Celakalah orang-orang yang mendapati bulan Ramadhan. kemudian ramadhan pergi, tetapi dosanya tidak juga diampunkan’. Lalu akupun mengaminkan doa tersebut.” (HR. Al-Hakim)
Sahabat…
Bila Jibril berdo’a lalu nabi mengaminkan, apakah kau tau artinya..?
Itu artinya pengabulan Allah adalah satu keniscayaan.
Aduhh.. alangkah ruginya..
Duhai diri.., Maukah engkau di doakan agar celaka..?
Sudah pasti tidak..
Tidak ada siapapun yang mau ditimpa kemalangan itu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 9 - Jangan lewatkan Santap Sahur</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-9/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-9/</guid>
      <description>Berikut ini beberapa bimbingan sunnah saat santap sahur.
 Anjuran makan sahur  Nabi bersabda :
تسحروا فإن في السحور بركة
Makan sahurlah kalian, karena pada makan sahur itu ada keberkahan&amp;quot;. (Muttafaq alaih)
Beliau juga pernah bersabda:
السحور كله بركة فلا تدعوه ولو أن يجرع أحدكم جرعة من ماء فإن الله عز وجل وملائكته يصلون على المتسحرين
Sahur itu semuanya barokah, maka jangan kalian tinggalkan walaupun hanya dengan meneguk air saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 8 - Pikullah, Meskipun Terasa Berat</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-8/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-8/</guid>
      <description>Syaikh Ali Thantawi -rahimahullah- pernah mengatakan: &amp;ldquo;Bila ada yang berkata padamu, &amp;ldquo;Kemarilah&amp;hellip; kami akan menjadikanmu raja, semua keinginanmu akan kami penuhi, entah itu harta, segala kesenangan, termasuk wanita. Segala yang terbersit dalam benakmu akan kami beri.
Tapi semua itu hanya untuk sebulan saja, setelah itu kami akan membunuhmu dengan cara yang kasar, lalu membakarmu.
Apakah kamu mau menerima tawaran ini&amp;hellip;.?
Ataukah engkau akan berkata: &amp;ldquo;Sekali-kali tidak, aku tidak mau&amp;hellip; Apa gunanya menjadi raja selama sebulan dengan imbalan kematian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 6 - Beberapa Sunnah Saat Berbuka</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-6/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-6/</guid>
      <description>Bersegera dalam berbuka.  Rasulullah shallallahu ‘alaihi wasallam bersabda :
لا يزال الناس بخير ما عجل الفطر
Manusia senantiasa dalam kebaikan selama mereka menyegerakan berbuka.”
(Muttafaqun Alaihi)
Beliau juga bersabda,
قال الله عز وجل أحب عبادي إلي أعجلهم فطرا
Allah ‘azza wa jalla berfirman : Hamba yang paling Aku cintai adalah yang paling bersegera dalam berbuka” (HR. At-Tirmidzi)
Membaca do’a ketika berbuka.  Saat berbuka ucapkan, &amp;quot;
‘بسم الله’</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 7 - Sholat Kok Pas Ramadhan Saja?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-7/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-7/</guid>
      <description>Komisi riset dan fatwa kerajaan saudi ditanya, Apabila seseorang hanya semangat melaksanakan puasa dan sholat dibulan ramadhan saja, namun dia meninggalkan sholat bersamaan dengan berakhirnya bulan romadhon, apakah dia berhak atas puasanya.?
Komisi fatwa menjawab:
Sholat adalah salah satu rukun dari rukun-rukun Islam, dia adalah rukun Islam yang terpenting setelah dua syahadat, hukumnya fardhu ‘ain, siapa saja yang meninggalkannya karena menolak kewajibannya atau karena menganggapnya sepele dan malas maka sungguh dia telah kafir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 4 - Kenali Dua Perusak Puasa</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-4/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-4/</guid>
      <description>Pertama: Al-Mufthiroot (المفطرات)
Yaitu hal-hal yang dapat merusak puasa dan membatalkannya.
 Makan Minum Berjimak  Kedua: Al-Muhbithoot (المحبطات) yaitu hal-hal yang dapat merusak puasa namun tidak membatalkannya. Dimana puasa seseorang sah namun dia tidak mendapatkan apa-apa dari puasanya kecuali lapar dan dahaga.
1- Ghibah (Menggunjing orang lain)
2- Namiimah (Mengadu domba dan memfitnah orang lain
3- Kadzib (Berdusta)
4- Nadzru bissyahwat (memandang dengan syahwat)
5- Al-Yamin Al-Kadzibah (sumpah palsu)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 5 - Sudahkah Anda Membaca Al-Qur&#39;an Hari Ini?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-5/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-5/</guid>
      <description>Rasulullah shallallahu alaihi wasallam bersabda :
اقْرَءُوا الْقُرْآنَ فَإِنَّهُ يَأْتِى يَوْمَ الْقِيَامَةِ شَفِيعًا لأَصْحَابِه
“Bacalah oleh kalian Al-Quran. Karena ia (Al-Quran) akan datang pada Hari Kiamat kelak sebagai pemberi syafa’at bagi orang-orang yang rajin membacanya.” (HR. Muslim 804)
Al-Quran merupakan panduan hidup orang-orang yang beriman, membacanya adalah dzikir yang paling utama. Di bulan penuh berkah ini membaca Al-Qur&amp;rsquo;an merupakan amalan yang paling utama. Dahulu, apabila Imam Az-Zuhry memasuki ramadhan beliau akan berkata:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 2</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-2/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-2/</guid>
      <description>Dalam menjalankan ibadah puasa seringkali kita bingung melakukan beberapa hal karena takut apabila hal-hal tersebut akan merusak puasa atau membatalkan puasa yang sedang kita jalankan.
Berikut ini beberapa hal yang dianggap membatalkan puasa namun tidak membatalkan puasa:
  Injeksi non nutrisi, baik yang dilakukan pada kulit maupun otot
  Menggunakan Ventolin Inhaler
  Muntah tanpa sengaja
  Menggunakan obat tetes mata atau telinga
  Menggunakan Nasal Spray atau Semprot Hidung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 3 - Puasa Kok Sikat Gigi?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-3/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-3/</guid>
      <description>Pertanyaan tersebut acap kali terucap dengan refleks dari sebagian orang saat melihat ada orang lain yang sedang menggosok gigi disiang hari di bulan Ramadhan.
Pembaca sekalian&amp;hellip;
Menggosok gigi merupakan hal yang sangat di anjurkan. Dan anjuran ini berlaku baik saat sedang berbuka (tidak berpuasa) ataupun saat sedang berpuasa. Amir ibnu Rabiah radhiallahu anhu mengatakan:
“رأيت رسول الله ما لا أحصي يستاك وهو صائم ”
“Tak terhitung berapa banyak aku melihat Rasululullah bersiwak padahal dia dalam keadaan berpuasa (HR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 1 - Waktu Imsak Telah Tiba</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-1/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-1/</guid>
      <description>Bismillah
Umat Islam di Indonesia pada umumnya akan berhenti makan dan minum bila waktu imsak tiba, kira-kira antara 10-15 menit sebelum masuknya waktu subuh. Alasannya untuk berjaga-jaga.
Benarkah anggapan ini.?
Di dalam Al-Qur’an Allah azza wa jalla berfirman :
…. Makan dan minumlah hingga jelas bagi mu antara benang putih dan benang hitam iaitu fajar. Kemudian sempurnakanlah puasa sampai malam….
(Al-Baqarah ayat: 187)
Yang dimaksud dengan benang hitam ialah gelapnya malam.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
