<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title> al-qur&#39;an on ACT-Elgharantaly</title>
    <link>https://elgharantaly.github.io/tags/al-quran/</link>
    <description>Recent content in  al-qur&#39;an on ACT-Elgharantaly</description>
    <image>
      <url>https://elgharantaly.github.io/papermod-cover.png</url>
      <link>https://elgharantaly.github.io/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elgharantaly.github.io/tags/al-quran/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>20 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/20-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/20-ramadan-1442/</guid>
      <description>Ibnu Abbas berkata; “Rasulullah adalah orang yang paling dermawan, dan beliau menjadi paling dermawan di bulan Ramadhan ketika Jibril menemuinya. Jibril menemuinya setiap malam Ramadhan untuk mengajarkan al-Qur’an. Pada saat itu kedermawanan Rasulullah terasa melebihi angin yang berhembus.”
(HR. Bukhari dan Muslim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/18-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/18-ramadan-1442/</guid>
      <description>“&amp;hellip;. Agar kamu bertakwa.”
QS: 02: 183</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‎12 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/12-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/12-ramadan-1442/</guid>
      <description>Allah berfirman;
وَلَقَدْ نَعْلَمُ أَنَّكَ يَضِيقُ صَدْرُكَ بِمَا يَقُولُونَ
“Dan Kami sungguh-sungguh mengetahui, bahwa dadamu menjadi sempit disebabkan apa yang mereka ucapkan.”
al-Hijir: 97</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/10-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/10-ramadan-1442/</guid>
      <description>Allah berfirman; “Yaitu beberapa hari tertentu.”
QS: al-Baqarah: 184</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/7-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/7-ramadan-1442/</guid>
      <description>Allah berfirman: “Bacalah kitab catatan amalmu, cukuplah dirimu sendiri pada hari ini sebagai penghitung atas dirimu.&amp;quot;
Al-Isra’ 14</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 Ramadan</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/1-ramadan-1442/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/1-ramadan-1442/</guid>
      <description>Sang Nabi bersabda; “Puasa dan Al-Qur’an itu akan memberikan syafaat kepada hamba di hari kiamat. Puasa akan berkata, ‘Ya Rabbi, aku telah menghalangi-nya dari makan dan syahwat, maka perkenankanlah aku memberikan syafa ‘at untuknya.’ Sedangkan Al-Qur’an akan berkata, ‘Ya Rabbi, aku telah menghalanginya dari tidur di malam hari, maka perkenankan aku memberikan syafaat untuknya.&#39; Maka Allah memperkenankan keduanya memberikan syafaat”.
(HR. Ahmad dan Thabrani)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teladan Sang Rasul</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/at-taubah-128/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/at-taubah-128/</guid>
      <description>“Sungguh, telah datang kepadamu seorang rasul dari kaummu sendiri, berat terasa olehnya penderitaan yang kamu alami, (dia) sangat menginginkan (keimanan dan keselamatan) bagimu, penyantun dan penyayang terhadap orang-orang yang beriman”.
(at-Taubah: 128)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senja Di Tepi Danau Konstanz</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/senja-di-tepi-danau-konstanz/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/senja-di-tepi-danau-konstanz/</guid>
      <description>Kali ini bukan kisah tentang senja, tapi tentang seorang kawan yang telah menemukan cintanya. Bukan cinta kepada manusia, tapi cinta kepada Firman Sang Khalik.
Iya, ini tentang teman perjalanan saya mengelilingi Eropa. Dia adalah mahasiswa jurusan Farmasi di Marten Luther University Halle Wittenberg Jerman, sudah 7 tahun ia tinggal di negara yang menjadi jantung Eropa itu, namun baru kali ini ia melakukan perjalanan mengelilingi Eropa. Bermodalkan kemampuan bahasa Inggris dan Jermannya yang fasih, kami putuskan merampungkan jadwal yang sudah disusun sebelumnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senja Di Bawah Naungan Ka&#39;bah</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/senja-di-bawah-naungan-kabah/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/senja-di-bawah-naungan-kabah/</guid>
      <description>Namanya bapak Miftahul Fattah, beliau berasal Jawa Timur. Sudah beberapa hari ini kami selalu bertemu di sufroh yang tak jauh dari pelataran Ka&amp;rsquo;bah. Saya perhatikan beliau mengkhatamkan Al-Qur&amp;rsquo;an setiap dua hari sekali. Hafalannya sangat tajam sehingga membuat orang-orang disekitar kami ta&amp;rsquo;jub dan menaruh hormat pada beliau.
Sayapun memberikan diri untuk bertanya; .
+: Izin bertanya yai&amp;hellip; Bagaimana cara yai dulu menghafal Al-Qur&amp;rsquo;an..? .
-: Saya menghafalnya sedikit demi sedikit, tidak sekaligus banyak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Ramadan 5 - Sudahkah Anda Membaca Al-Qur&#39;an Hari Ini?</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-5/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berbagi-ramadan-5/</guid>
      <description>Rasulullah shallallahu alaihi wasallam bersabda :
اقْرَءُوا الْقُرْآنَ فَإِنَّهُ يَأْتِى يَوْمَ الْقِيَامَةِ شَفِيعًا لأَصْحَابِه
“Bacalah oleh kalian Al-Quran. Karena ia (Al-Quran) akan datang pada Hari Kiamat kelak sebagai pemberi syafa’at bagi orang-orang yang rajin membacanya.” (HR. Muslim 804)
Al-Quran merupakan panduan hidup orang-orang yang beriman, membacanya adalah dzikir yang paling utama. Di bulan penuh berkah ini membaca Al-Qur&amp;rsquo;an merupakan amalan yang paling utama. Dahulu, apabila Imam Az-Zuhry memasuki ramadhan beliau akan berkata:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadabbur</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/berlaku-adil/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/berlaku-adil/</guid>
      <description>Allah azza wa jalla berfirman:
&amp;ldquo;Dan janganlah sekali-kali kebencianmu terhadap sesuatu kaum, mendorong kamu untuk berlaku tidak adil. Berlaku adillah, karena adil itu lebih dekat kepada takwa&amp;rdquo;
Ibnu Sirin -rahimahullah- mengatakan:
&amp;ldquo;Merupakan bentuk kezaliman terhadap saudaramu apabila engkau menyebutkan hal paling buruk dari apa yang engkau ketahui tentangnya, sementara (disaat yang sama) engkau menyembunyikan kebaikannya.&amp;rdquo;
(Shifah As-Shafwah)
 Madinah 24 Dzulhijjah 1436 H
ACT El-Gharantaly</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dari Pemuda Kahfi Kita Belajar</title>
      <link>https://elgharantaly.github.io/posts/kisah-pemuda-kahfi/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elgharantaly.github.io/posts/kisah-pemuda-kahfi/</guid>
      <description>Kisah Pemuda Kahfi adalah kisah tentang sekumpulan pemuda muslim yang hidup di negeri kafir. Mereka bertekad hijrah untuk mempertahankan agama. Ini dilakukan setelah mereka mendakwahi kaumnya lalu mendapatkan penolakan, tekanan, dan intimidasi.
Kemudian Allah melindungi dan mejaga mereka dengan membuat mereka tertidur di dalam gua selama 309 tahun. Saat mereka terbangun, mereka mendapati kaumnya telah berubah. Negeri tempat tinggal mereka dahulu menjadi negeri yang beriman.
Allah azza wa jalla menjadikan bangunnya mereka setelah tidur panjang sebagai tanda kesempurnaan dan kekuasaan-Nya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
